<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE HAMSHAHRI2 SYSTEM "hamshahri.dtd">

<HAMSHAHRI2>
<COPYRIGHT>
<![CDATA[Hamshahri2 Corpus, Beta Release!
Copyright 2004-2008, Database Research Group (DBRG), Faculty of Engineering, University of Tehran
All the news content in the corpus is copyrighted by Hamshahri Newspaper (www.hamshahri.net)

Homepage:
http://ece.ut.ac.ir/dbrg/hamshahri/ham2

Contact:
darrudi@insf.org 

Please view the enclosed `Help.txt` file in the package for more information (tag description, etc).

IT IS A BETA RELEASE, PLEASE DON NOT REDISTRIBUTE IT!]]>
</COPYRIGHT>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-001</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-001</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بازيگران سينما از پيشكسوت ها تقدير كردند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010068.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
مهر: نخستين جشن بازيگران سينماي ايران عصر جمعه با حضور پيشكسوتان اين هنر در تهران برگزار شد و 4 بازيگر پيشكسوت مورد تقدير قرار گرفتند.
در اين مراسم كه توسط انجمن بازيگران سينماي ايران در مركز آفرينش هاي هنري كانون پرورش فكري كودكان و نوجوانان برگزار شد، رويا تيموريان رئيس انجمن بازيگران گفت: ما مفتخريم كه در نخستين قدم براي تقدير از بزرگان اين جشن را برگزار كرديم. مريلا زارعي، افسانه چهره آزاد، داريوش اسدزاده، جمشيد گرگين، سعيد پورصميمي، سيروس ابراهيم زاده، علي دهكردي، حسين محجوب و حبيب دهقان نسب اعضاي شوراي مركزي جشن بازيگران سينماي ايران را تشكيل مي دهند و اميدواريم در آينده بتوانيم اين برنامه را بهتر برگزار كنيم. در ادامه جشن با پخش يك نماهنگ ياد و خاطره بازيگران درگذشته زنده شد. پس از نمايش اين كليپ، فيلم بزرگداشت كوتاهي از توران مهرزاد بازيگر قديمي سينما به نمايش درآمد.
در اين فيلم، داريوش مهرجويي با ذكر خاطره اي درباره كارنامه هنري وي صحبت كرد.
رضا كرم رضايي نيز يكي ديگر از بازيگران پيشكسوت تقدير شده در اين مراسم گفت: من بسيار خوشحالم كه در اين مراسم حضور دارم و از شما كه براي حضور در مراسم قدم رنجه كرده ايد، تشكر مي كنم. من به اين موضوع فكر مي كنم كه آيا اين حق من است كه بين اين چهار نفر باشم.
سومين تنديس اين جشن به ژاله علو بازيگر سينما و راديو اختصاص داشت. وي پس از نمايش فيلمي درباره فعاليت هاي هنري اش اعلام كرد: من خوشحالم كه چند دهه توانسته ام در هنر اين مرز و بوم كار كنم و با اين كار محبت مردم را نسبت به خود جلب كنم. عشق به وطن و حرفه ام چيزهاي با ارزشي هستند كه با من خواهند بود.
جمشيد لايق آخرين برگزيده نخستين جشن بازيگران سينماي ايران بود كه پس از پخش فيلم كوتاهي از فعاليت هاي هنري اش گفت: من نمي دانم در ميان اين همه هنرمند بزرگ و شريف اين كشور كه اكنون در اين جشن حضور دارند، چه بگويم.
صحبت هاي من را ديگران نيز گفتند. من از علي نصيريان تشكر مي كنم كه من را به سوي تئاتر هدايت كرد و از تمام كساني كه در اين سال هاي طولاني با من همكاري كردند و من را در اين حرفه ياري رساندند.
در ادامه مراسم از رضا كيانيان و پرويز پرستويي به خاطر بازي هنرمندانه و خلق آثار ارزنده تشكر و قدرداني شد. پرويز پرستويي نيز با توصيف هنرمندان به عنوان سرمايه هاي جاودانه كشور گفت: جا دارد از شما پيشكسوتان كه نقش استاد من را داريد، قدرداني كنم. اميدوارم نسل جديدي كه وارد سينما مي شوند، هميشه قدردان و سپاسگزار پيشكسوتان خود باشند.
در انتهاي مراسم اعضاي شوراي مركزي انجمن بازيگران كارت طلايي و لوح اين انجمن را به عزت الله انتظامي، علي نصيريان، ژاله علو، حميده خيرآبادي، محمدعلي كشاورز، جمشيد مشايخي، توران مهرزاد، جمشيد لايق، داود رشيدي، داريوش اسدزاده، پروين سليماني، شهلا رياحي، مهري مهرنيا، مهري وداديان، نيكو خردمند، پري اميرحمزه، ملكه رنجبر، فهيمه راستكار، ولي شيراندامي، پروين شاهين خو، فرخ لقا هوشمند، رضا كرم رضايي و جعفر والي تقديم كردند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-002</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-002</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[توضيحات معاون حقوقي وزير ارشاد در خصوص آخرين وضعيت مؤسسه فرهنگ و توسعه
رأي ديوان عدالت اداري را منحرف كردند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010071.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه ادب و هنر- معاون حقوقي و امور مجلس وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي،  صبح ديروز طي نشست خبري با خبرنگاران به تشريح جزئيات پرونده مؤسسه فرهنگ و توسعه ايران پرداخت.
در اين نشست بجز عليرضا ملكيان(معاون حقوقي و امور مجلس وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي) ، فقيهي(مديركل حقوقي اين وزارتخانه)و كرمي (دبير شوراي فرهنگ عمومي)  و نماينده هاي رسانه هاي جمعي حضور داشتند.
ملكيان در اين جلسه به بيان دلايل خروج مؤسسه فرهنگ و توسعه از حوزه اختيارات وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي پرداخت و  برخي تخلفات ديوان عدالت اداري را درخصوص رسيدگي به اين پرونده برشمرد. ابتدا ملكيان طي گزارشي، به نحوه شكل گيري پرونده مؤسسه فرهنگ و توسعه ايران و تأسيس شركت مزبور پرداخت و گفت: مؤسسه فرهنگ و توسعه ايران و دفتر مراكز فرهنگي و سينمايي در سال 1368 از سوي وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي تأسيس مي شود و در تيرماه 1369 در دفتر ثبت شركت ها به ثبت مي رسد. هدف اين مؤسسه اين بوده كه براي پيشبرد اهداف فرهنگي و سينمايي ارشاد - با توجه به بسته بودن دست مؤسسات دولتي براي كمك به حوزه فرهنگ - از طريق اين مؤسسه كمك ها صورت گيرد. وي افزود: اين مؤسسه در سير فعاليت هايش از محدوده وظايف خود خارج و با واردشدن به فعاليت هاي اقتصادي، تخلفاتي از ناحيه دست اندركاران آن مشاهده مي شود كه وزارت اطلاعات وارد اين پرونده مي شود و دادگاه انقلاب در سال 1374 حكم به مصادره اموال متولي مسئول مؤسسه مي كند و با توجه به خاستگاه اصلي مؤسسه، اين اموال به وزارت ارشاد بازمي گردد و در سال 1374 اساسنامه مؤسسه تنظيم مي شود كه بر اساس آن، اين مؤسسه دولتي محسوب مي شده است.
معاون حقوقي وزير ارشاد در ادامه افزود: در اواخر دوره دولت قبل در شهريور 1384 براي بار چهارم اساسنامه مؤسسه را تغيير مي دهند و نقش ارشاد را از مؤسسه حذف مي كنند و با اين تغيير مؤسسه را خصوصي تلقي مي كنند و اين درحالي است كه همه تغييرات اين اساسنامه خلاف قانون و مقررات بوده است.
وي در ادامه گفت: با شروع به كار دولت جديد، وزير ارشاد با اطلاع از اين موضوع دفتر حقوقي را موظف مي كند اساسنامه جديدي را بر اساس حفظ حقوق دولت تنظيم كند و افراد جديدي را به عنوان اعضاي هيأت مديره مؤسسه معرفي كنند و هيأت مديره مؤسسه را عزل مي كنند و اين اساسنامه هم به اطلاع اداره ثبت شركت ها مي رسد. در اين مقطع، هيأت مديره مستعفي مؤسسه شكايتي را مبني بر عزل هيأت مديره منصوب صفارهرندي وزير ارشاد جديد در ديوان عدالت اداري مطرح مي كند كه منجر به صدور حكم اين ديوان مبني بر انحلال موسسه و انتقال آن به يكي از مؤسسه هاي فرهنگي زيرمجموعه دفتر مقام معظم رهبري شده است كه به اعتقاد ما اين كار موجب وهن مقام معظم رهبري مي شود.
وي با امتناع از اعلام اسامي  هيأت مؤسس اين مؤسسه گفت: اجازه بدهيد اين اسامي را نگويم ولي اسامي  هيأت مديره تا زمان تشكيل دولت نهم از اين قرار بوده است: منوچهر احمدوند، فخرالدين انوار و قدرت الله مشايخي كه اعضاي هيأت امنا پنج نفر بودند و من بر اين نكته مجدداً تأكيد مي كنم كه ما ورودي به عملكرد هيأت مديره و اين كه اينها احتمالا تخلفاتي داشته اند نكرده ايم و اصلا اطلاعي نداريم.
شكات پرونده با جعل و سندسازي، رأي ديوان عدالت اداري را منحرف كردند و هم اكنون ما به بن بست رسيده ايم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-003</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-003</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گزارش هفتگي سينما
به استقبال سيمرغ]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه ادب و هنر مهم ترين رويداد سينما، در هفته اي كه گذشت، اعلام فيلمهاي بخش مسابقه سينماي ايران بيست و پنجمين جشنواره فيلم فجر بود. در 25 فيلم بخش مسابقه حضور سه نسل فيلمسازي جالب توجه است. از كارگرداناني كه سابقه فعاليت شان به سالهاي قبل از پيروزي انقلاب بازمي گردد، داريوش مهرجويي، مسعود كيميايي و خسرو سينايي در جشنواره امسال حضور دارند.
نسل مياني فيلمسازان نيز كه از دهه 60 تا اواسط دهه 70 كارگرداني را آغاز كردند با 13 فيلم حضور پررنگي در جشنواره بيست و پنجم دارند.كارگرداناني چون كيومرث پور احمد،فريدون جيراني، مهدي عسگر پورو...
نسل تازه سينماگران هم حضور چشمگيري در بخش مسابقه سينماي ايران جشنواره امسال دارند كه تعدادي از آنها فيلم اولي هستند. جالب اينكه در هفته گذشته شاهد دو اظهار نظر متفاوت از سوي دو عضو هيات انتخاب فيلمها بوديم. يدالله صمدي از كيفيت نازل اغلب فيلمها ابراز نارضايتي كرد. در حالي كه چند روز بعد احمد اميني ديگر عضو هيات انتخاب گفت: از ميان 99 فيلمي كه متقاضي حضور در جشنواره امسال بودند، آثار باكيفيت و شاخص زيادي وجود داشت.
در شرايطي كه زمان زيادي تا آغاز برگزاري جشنواره فيلم فجر نداريم، فيلمهاي روي پرده با استقبال نسبتا سرد تماشاگران مواجه شده اند. تله ساخته سيروس الوند اين روزها صدرنشين جدول گيشه است. اين فيلم با اتكا به حضور بازيگراني چون گلزار، مهناز افشار و امين حيايي تاكنون نزديك به 280 ميليون فروخته است. رؤياي خيس كار پوران درخشنده كه به تازگي جايگزين
م. مثل مادر شده، چندان مورد استقبال قرار نگرفته و فروش يك هفته اول اش به 30 ميليون هم نرسيد.
بي وفا با افت فروش روزانه مواجه شده و فيلمهاي ستاره است، گيس بريده و اين جا چراغي روشن است، و كودك و سرباز هم فروش جالب توجهي ندارند. ضمن اين كه از اواخر هفته گذشته زمستان است ساخته رفيع پيتز هم در سه سالن به نمايش درآمد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-004</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-004</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[امروز با جشنواره]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه ادب و هنر- در هفتمين روز از برگزاري جشنواره بين المللي تئاتر فجر? نمايش خارجي و? نمايش داخلي به صحنه  مي رود. نمايش هاي در سايه از كشور فرانسه، ليرشاه از كشور آلمان و كوري كار مشترك ايران و ايتاليا در بخش بين الملل جشنواره تئاتر فجر به صحنه مي رود.
در بخش صحنه اي نمايش هاي ايراني رستاخيز عشق به كارگرداني حسين مسافرآستانه در تالار وحدت، سمفوني درد به كارگرداني حسين پاكدل در تالار سايه، خيال روي خطوط موازي به كارگرداني حميدرضا آذرنگ در تالار قشقايي، پلنگ خال هايش را پاك مي كند به كارگرداني علي نرگس نژاد در تالار نو، الاغ خوش خيال به كارگرداني انوش معظمي در تالار هنر و نمايش نامدار به كارگرداني سعيد خيراللهي در تماشاخانه مهر به صحنه مي رود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-005</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-005</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بر ديوار نگارخانه ها]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گالري هما: نمايشگاه نقاشي علي گلستانه‎/ تا 26 دي‎/ ولي عصر، چهرازي، پلاك 27/ تلفن: 22055629.
نگارخانه گيتا: نمايشگاه نقاشي خط پرويز نجف پور‎/ تا 26 دي‎/ خيابان ظفر، اطلسي، كوچه 15، پلاك 94/ تلفن: 2222559.
نگارخانه دي: نمايشگاه نقاشي سليم ناظريان‎/ تا 26 دي‎/ ولي عصر، روبه روي پارك ساعي، پلاك 1060/ تلفن: 88700849.
نگارخانه هفت ثمر: نمايشگاه عكس شهاب الدين عادل‎/ تا 27 دي‎/ مطهري، كوه نور، كوي پنجم، شماره 25/ تلفن: 88731403.
گالري گلستان: نمايشگاه نقاشي سيد مهدي حسيني اشلقي‎/ 22 تا 28 دي‎/ خيابان دروس، كماسايي، شماره 42/تلفن: 22541589.
گالري الهه: نمايشگاه نقاشي گروهي‎/ تا 28 دي‎/ آفريقا، گلفام، شماره 42/ تلفن: 26202611.
گالري سيحون: نمايشگاه نقاشي پگي پاكپرور‎/ تا 28 دي‎/ خيابان خالد اسلامبولي، كوچه چهارم، پلاك 30/ تلفن: 88711305.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-006</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-006</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رقابت 16 فيلم اولي در جشنواره فيلم فجر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه ادب و هنر- فيلم هاي بخش مسابقه فيلم هاي اول بيست و پنجمين جشنواره فيلم فجر اعلام شدند.
به گزارش روابط عمومي جشنواره، 16 فيلم براي حضور در بخش مسابقه فيلم هاي اول انتخاب شده اند.
فيلم هاي آدم(عبدالرضا كاهاني)، اخراجي ها(مسعود ده نمكي)، باز هم سيب داري(بايرام فضلي)، پابرهنه در بهشت(بهرام توكلي)و مصائب دوشيزه(مسعود اطيابي)در حالي در بخش مسابقه فيلم هاي اول حضور مي يابند كه براي شركت در بخش مسابقه سينماي ايران نيز انتخاب شده اند. ديگر فيلم هاي مسابقه فيلم هاي اول عبارتند از: آخرين ملكه زمين(محمدرضا عرب)، آن سه(نقي نعمتي)، آرامش در ميان مردگان(مهرداد فريد)، پايان راه(افسانه منادي)، پاپيتال(اردشير شليله)، خدا نزديك است(علي وزيريان)، روايت هاي ناتمام(پويا آذربايجاني)، رامي(بابك شيرين صفت)، گاهي واقعي(رامين لبامچي)، گناه من(مهرشاد كارخاني)و نيما يوشيج(نادر كجوري).اين 16 فيلم كه ساخته اول سازندگان شان هستند در حالي در اين بخش حضور يافته اند كه تا سال گذشته در اين بخش، فيلم هاي اول و دوم با يكديگر به رقابت مي پرداختند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-007</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-007</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[واكنش اتحاديه ناشران به سخنان مدير كل كتاب  وزارت ارشاد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[فارس: پس از انتشار مصاحبه  مجيد حميدزاده، مدير كل كتاب  و كتاب خواني وزارت ارشاد و رئيس هيات خريد كتاب وزارت ارشاد با خبرگزاري فارس، اتحاديه ناشران و كتاب فروشان نامه اي به اين خبرگزاري ارسال كرده و نكاتي را شرح داده است.
در بخشي از اين نامه آمده است: آخرين اطلاع رساني در مورد نحوه خريد كتاب، مصاحبه جناب  عالي با خبرگزاري فارس(همشهري 11/10/85)است كه اظهار داشته ايد: ملاك خريد كتاب مشخص است. آثاري كه مناسب و با كيفيت باشد براي گروه هاي مخاطبي كه در مدنظر داريم، حتما خريداري مي شود و سپس خبر داده ايد كه ممنوعيت خريد كتاب از ناشران دولتي را از آئين نامه حذف كرده ايد. در اين ميان اما، اعلام آئين نامه جديد و اعلام اسامي كتاب هاي خريداري شده همچنان مغفول و مجهول است.
در ادامه اين نامه تاكيد شده: جنابعالي قطعاً مستحضريد كه ادارات و حتي شركت هاي دولتي موظفند براي خريد هرگونه كالا يا خدمات؛ ضمن رعايت مفاد آئين نامه هاي مربوطه و تحت نظارت مسئولانه كارشناسان خبره و از طريق اعلام مناقصه عمومي اقدام نمايند. اگرچه درخصوص كالاي موضوع خريد، كه در اين مورد كتاب است، به دليل يكتا بودن هر عنوان كتاب، آگهي مناقصه موضوعيت خود را از دست مي دهد، اما ضرورت وجود آئين نامه و هيأت كارشناس و مسئول در اين امر را نمي توان منتفي دانست. از ديگر سو، چون گروه هاي پرشماري از كتابخانه ها در اين امر ذينفع هستند، ضرورت شفافيت امر خريد كتاب دو چندان به نظر مي رسد.
ناشران و كتاب فروشان تهراني در بخش ديگري از اين نامه اظهار داشته اند: با توجه به حذف يارانه كاغذ، خريد كتاب به عنوان يكي از موثر ترين سياست هاي حمايتي جايگزين، اهميت مضاعف مي يابد و شفافيت و عادلانه بودنش منافع توليد كننده و مصرف كننده را همزمان تأمين مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-008</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-008</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[عكس روز]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010149.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس: محمد توكلي
تهران، خيابان سعادت آباد، ساعت 45: 9 ديروز- بارش شديد برف باعث تعطيلي مدارس ابتدايي مناطق يك تا 5 پايتخت در روز شنبه شد. با اين حال تردد خودروها در شهر روان بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-009</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-009</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در شهر چه خبر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مسير تاريك
چراغ هاي خاموش بخشي از آزاد راه تهران- ساوه،ديروز به همراه مه غليظ، ديد رانندگان اين مسير را كه در شرايط نامناسب جوي رانندگي مي كردند كاهش داد. صبح روز گذشته برخي نقاط اين جاده كه مه غليظي آن را فراگرفته بود، دچار كندي حركت خودروها و در نتيجه يخ زدگي و تصادف هاي ريز و درشتي شد كه دخيل بودن خاموشي چندصد متري چراغ ها در آنها به طور كامل مشهود بود. با اينكه خوشبختانه تصادف هاي زنجيره اي رايج در اين شرايط پيش نيامد اما اين موضوع تضميني براي سلامت شهروندان در روزهاي برفي و مه آلود آينده نيست.
چتر اينترنت
با پوشش كامل اينترنت بي سيم، دست اندركاران بازار رايانه براي فروش لپ تاپ هاي بيشتر خود را آماده مي كنند. بالاخره اينترنت پرسرعت
بي سيم چتر خود را به طور كامل روي تهران بازكرد تا از اين پس كاربران اين كلانشهر بتوانند يك گام ديگر به دنياي اطلاعات نزديك تر شوند. شبكه موسوم به ويمكس ظرف 72 ساعت نصب شده و امكانات اينترنتي مورد نياز را در هر نقطه از شهر در اختيار كاربر قرار مي دهد. با اين تغيير علاوه بر لپ تاب ها بايد منتظر تحولات جديدي در مورد نوع و ميزان خدمات كارت هاي اينترنتي بود كه در حال حاضر نيز از بازار خوبي برخوردار نيستند.
خودكشي سيم كارت ها
درچند روز اخير هم بسياري از كاربران صبح خود را بايك سيم كارت سوخته آغاز كرده و با اين تصور كه بدهي هاي پرداخت نشده، ارتباط آنها را قطع كرده به دفاتر امور مشتركين مراجعه كردند. اما پاسخي كه شنيدند فقط شامل تمام شدن عمر مفيد سيم كارت بود. با اينكه خودكشي دسته جمعي سيم كارت ها مسئله جديدي نيست وروزانه بسياري از مشتركان با اين مشكل روبرو مي شوند اما به گفته مسئولان شركت ارتباطات سيار با به حد نصاب رسيدن ميزان جابجايي سيم كارت درمحدوده سوئيچ هاي مختلف اين شركت به صورت قانوني اين وسيله ارتباطي را از چرخه خارج مي كند تا امكان كپي
سيم كارت ها از ميان برود. اين اظهار نظر ها در حالي شكل مي گيرد كه سوختن سيم كارت ها سابقه بيشتري از كپي سيم كارت ها دارد. بنابراين سوختن سيم كارت همچنان توجيه منطقي براي مشتركان به همراه نداشته است. ازسوي ديگر علل فني سوختن سيم كارت مانند اعمال ولتاژ بالا و نصب نادرست همچنان باقي است.
قدمگاه
فيلم قدمگاه ساخته محمدمهدي عسگرپور امروز ساعت 4 بعدازظهر در موزة امام علي ع به نمايش درمي آيد. نشست نقد و بررسي اين فيلم با حضور كارگردان، بازيگران(رضا كيانيان، بابك حميديان، فرامرز صديقي و...)و غلام عباس فاضلي و رضا درستكار از منتقدان و نويسندگان سينما برگزار مي شود. قدمگاه داستان جواني را به تصوير مي كشد كه به دنبال يك خواب مي  خواهد زندگي گذشته اش را كشف كند، ولي با حقايق هولناكي روبه رو مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-010</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-010</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بازار]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010161.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ترشي انداختن در صندوق عقب
از سال پيش با ممنوعيت عرضه ترشي وخيارشور فله و نظارت بيش از 5هزار بازرس بهداشت بر حدود يك ميليون و200 هزار مركز فروش مواد غذايي، بشكه هاي پلاستيكي اين چاشني هاي پرطرفدار كمتر در مغازه ها يافت مي شوند.
شايد همين موضوع به همراه گراني ميوه باعث شده تا در ميان انواع ترشيجات، فقط ترشي موسير قيمت ثابتي داشته باشد و باقي آنها 10 در صد گرانتر بر سر سفره ها حاضر شوند.
از سوي ديگر با وجود اينكه فروشندگان سيار ترشي كه به دنبال ممنوعيت فروش فله اي، ويترين خود را به صندوق عقب خودروها انتقال داده اند همچنان طرفداران خاص خود را دارند. كارشناسان بهداشتي خريد محصولات داراي مجوز توليد و پروانه بهداشت را توصيه مي كنند.
از گوشه و كنار شهر خبر مي رسد برخي توليدكنندگان و فروشندگان سيار براي سرعت بخشيدن به فرايند تبديل شدن صيفي جات به ترشي، آنها را پخته و نرم مي كنند ومواد اوليه مناسبي را نيز به كار نمي گيرند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-011</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-011</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سينما]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010146.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
رؤياي خيس
كارگردان: پوران درخشنده
بازيگران: فرامرز قريبيان، همايون ارشادي، شراره دولت آبادي، فلور نظري، سوفي كياني.
سينماهاي نمايش دهنده: استقلال، جوان،1 پيوند، بهمن 2، حافظ، مركزي،2 ققنوس، جي ،1 ماندانا، فردوسي، شيدا، كانون
خلاصه داستان: پسر جواني پس از جدايي والدينش و زندگي با مادر، نزد پدر مي رود و تحولاتي در زندگي وي رخ مي دهد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-012</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-012</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فرهنگسرا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[تمديد جشنواره قرآن
دهمين جشنواره قرآني كودك و نوجون يادواره پيامبر اعظم(ص)مهربانترين پدر تا 5 بهمن تمديد شد. شركت كنندگان در رشته هاي غيرحضوري از جمله انشاء، نقاشي، عكاسي، هنرهاي دستي، روزنامه ديواري، فيلم كوتاه با دوربين خانگي، شعر و جدول با محوريت آيات و مضامين قرآني و همچنين در رشته هاي حضوري شامل حفظ و قرائت قرآن مي توانند تا تاريخ 5 بهمن به مراكز فرهنگي هنري مراجه كنند. علاقمندان براي كسب اطلاعات بيشتر مي توانند به نشاني، خيابان قزوين، نرسيده به سه راه آذري، نبش خيابان شهيد كاظمي، فرهنگسراي قرآن مراجعه نمايند.
جشن خانواده
جشن خانواده به مناسبت فرارسيدن روز خانواده در فرهنگسراي خانواده برگزار مي شود. در اين جشن كه در تاريخ 25 دي ماه از ساعت 18 تا 20 برگزار مي شود برنامه هاي متنوعي اجرا مي شود. نمايش، موسيقي، مسابقه، آكروبات و... از جمله برنامه هاي اين جشن است. شركت در اين جشن آزاد و رايگان است. علاقه مندان براي حضور در اين جشن مي توانند در تاريخ يادشده به فرهنگسراي خانواده واقع در نارمك، ميدان هلال احمر خيابان گلستان مراجعه كنند و يا براي كسب اطلاع بيشتر با شماره تلفن 77826475 تماس بگيرند.
برگزاري كارگاه آموزشي
خانه فرهنگ ابوسعيد در آستانه روز هواي پاك(29 دي)اقدام به برگزاري كارگاه آموزشي با پيام با گسترش حمل و نقل عمومي، دماوند را دوباره خواهيم ديد كرده است. اين كارگاه ويژه كودكان روز دوشنبه مورخ 25 دي ماه ساعت 14 تا 16 همراه با اجراي برنامه هاي شاد برگزار مي شود. علاقه مندان مي توانند به نشاني خيابان وليعصر - ميدان منيريه - خيابان ابوسعيد - جنب درمانگاه زنجاني ها خانه فرهنگ ابوسعيد مراجعه كنند و يا براي كسب اطلاعات بيشتر با شماره تلفن 66493039 تماس بگيرند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-013</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-013</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مسابقه
مركز اطلاع رساني الكترونيك برگزار مي كندهر روز يك مسابقه جايزه دار در همشهري]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[از اين پس روزنامه همشهري هر روز در صفحه آخر، يك پرسش را به مسابقه مي گذارد. در پاسخ اين پرسش، 4 گزينه قرار داده شده كه يكي از آنها صحيح است. براي شركت در مسابقه بايد پاسخ صحيح - يكي از حروف  d,c,b,a- را حداكثر تا ساعت 18 به شماره 3000251 ارسال كنيد. 5 نفر از افرادي كه پاسخ درست داده اند به قيد قرعه بين 10 تا 30 هزار تومان جايزه نقدي به حسابشان واريز و مشخصات ايشان در روزنامه درج مي شود. بديهي است سرعت پاسخگويي، در ميزان جايزه تأثير دارد.
اولين مسابقه الكترونيك همشهري روز دوشنبه برگزار مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-014</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-014</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[عرضه سهام شركت مس در هاله اي از ابهام
سفر حج مديرعامل شركت ملي مس، اجراي سياست هاي اصل 44 رابه تعويق انداخت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010077.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بورس در حالي كه دولت نهم سفرمسئولان را به مراسم حج منع كرده، سرنوشت اجراي سياست هاي راهبردي اصل 44، به دليل سفر حج يكي از مسولان ذيربط در هاله اي از ابهام فرو رفته است.
ايسنا در خبري به نقل از مشاور وزير صنايع در امور شركت ها اعلام كرد : سفر مديرعامل شركت ملي مس به مكه و نبودن وي در جلسه مربوط به اطلاع رساني در خصوص اين شركت، عرضه سهام آن را در بورس با تاخير مواجه كرد. ايرج اكبريه گفت: هماهنگي هاي لازم بين سازمان بورس، وزارت صنايع و معادن و سازمان خصوصي سازي در اين زمينه انجام شده، ولي با توجه به بزرگ بودن شركت ملي مس بايد اطلاع رساني لازم در اين خصوص انجام مي شد. به همين دليل قرار بود روز شنبه(ديروز)طي جلسه اي با حضور فعالان بازار سرمايه و كارگزاران، هيات مديره شركت ملي مس و نمايندگان وزارت صنايع در خصوص مسائل مربوط به اين شركت و آينده آن تصميم گيري شود تا عرضه سهام آن در بورس از يكشنبه آغاز شود؛ ولي با توجه به اين كه مديرعامل شركت ملي مس در سفر حج به سر مي برد و حضور وي در اين جلسه الزامي بوده، اين جلسه لغو و برگزاري آن به هفته آينده موكول شد.
وي با بيان اين كه در حال حاضر شركت ملي مس بزرگترين شركت بورسي محسوب مي شود، گفت: اميدواريم عرضه سهام شركت ملي مس در بورس از اواسط هفته آينده و يا دو هفته بعد آغاز شود.
اكبريه با اشاره به اين كه تاكنون توافق خاصي در زمينه قيمت پايه سهام شركت ملي مس صورت نگرفته است، گفت: قرار است قيمت پس از عرضه سهام و از طريق عرضه و تقاضا در بازار تعيين شود و البته ما مطمئن هستيم قيمتي كه توسط بازار تعيين مي شود حدودا همان قيمت پيشنهادي وزارت صنايع باشد.
وي در ادامه از عرضه سهام شركت فولاد مباركه دو هفته پس از عرضه سهام شركت ملي مس در بورس خبر داد و تصريح كرد: مراحل پذيرش فولاد مباركه در بورس در حال نهايي شدن است و مجوز لازم براي عرضه پنج درصد از سهام اين شركت در بورس توسط دولت در حال صدور است.
وي افزود: با عرضه سهام فولاد مباركه در بورس، اين شركت بزرگترين شركت بورسي محسوب خواهد شد و شركت ملي مس در رده دوم قرار خواهد گرفت.
بازار گرداني
اما از سوي ديگر سيد مهدي عقدايي، معاون واگذاري سازمان خصوصي سازي ضمن ارائه دليل ديگر، گفت: قرار بود يكشنبه، 24 دي ماه اين سهام در بورس عرضه شود، اما به دليل بازارگرداني،عرضه آن با تاخير چند روزه مواجه شد. معاون واگذاري سازمان خصوصي سازي يادآور شد: اين موضوع را به طور جدي پيگيري مي كنيم و اميدواريم تا 10روز آينده شرايط براي عرضه سهام مس مهيا شود.
او در عين حال خبر خبرگزاري موج را كه به نقل از وي، علت تاخير در عرضه سهام مس، آماده نبودن سازمان بورس و اوراق بهادار اعلام شده بود، تكذيب كرد. سيد مهدي عقدايي با تاكيد بر كذب بودن اين خبر گفت: سازمان بورس و اوراق بهادار براي عرضه سهام همه شركتهاي دولتي از جمله صنايع ملي مس و فولاد مباركه همكاري تنگاتنگ و صميمانه اي داشته است.
وي افزود: در گفت وگو با خبرنگار اين خبرگزاري علت تاخير را همكاري نكردن مسئولان سازمان توسعه و نوسازي معادن و صنايع معدني ايران(ايميدرو)عنوان كردم كه متاسفانه به نحو ديگري منعكس شده است.
عقدايي خاطرنشان كرد: هيات مديره شركت بايد در نشستي با كارگزاران شرايط را توضيح دهند تا بازاريابي خوبي انجام شود و درحالي كه همه شرايط براي برگزاري اين نشست در چهارشنبه هفته گذشته آماده بود ولي به علت عدم همكاري ايميدرو اين نشست برگزار نشد.
بورس آماده است
در ميان هياهوي بوجود آمده رئيس سازمان بورس و اوراق بهادار اعلام كرد: اين سازمان براي عرضه اوليه سهام شركت صنايع ملي مس ايران آمادگي كامل دارد.
علي صالح آبادي افزود: شركت مس بايد جلسه عرضه اوليه با كارگزاران را برگزار كند و علاوه بر تشريح وضعيت شركت به سئوالات كارگزاران نيز پاسخ دهد.
رئيس سازمان بورس و اوراق بهادار تاكيد كرد: برگزاري اين نشست براي عرضه اوليه يك عرف است و در واقع مسئولان شركت مس بايد با برگزاري اين نشست براي تحقق عرضه سهام،  همكاري كنند.
دليل
معاون نظارت بر بورسها و ناشران سازمان بورس و اوراق بهادار هم اعلام كرد: علت عرضه نشدن سهام شركت ملي صنايع مس ايران،  عدم همكاري اين شركت و ايميدرو براي برگزاري نشست با كارگزاران بوده است .
به گزارش روابط عمومي سازمان بورس و اوراق بهادار، علي حسيني در اين باره گفت: براي ما حضور شركتهاي بزرگ و عرضه سهام آنها در بورس بهترين حالت است زيرا حجم و ارزش معاملات را بالا مي برد.
عضو هيات مديره سازمان بورس و اوراق بهادار افزود: سازمان با گرفتن اطلاعات مورد نياز نام اين شركت را درج كرده است و آخرين اطلاعات اين شركت و اطلاعات مالي پيش بيني شده را نيز به اطلاع سرمايه گذاران رسانده است.
وي تصريح كرد: شركت ايميدرو صاحب سهامي است كه بايد عرضه شوند و اين شركت بايد مجوز لازم را به طور كتبي به كارگزار فروشنده بدهد كه تاكنون اين كار انجام نشده است.
حسيني يادآور شد: از نظر سازمان بورس و اوراق بهادار هيچ منعي وجود ندارد و فقط كارگزار فروشنده بايد مجوز را از شركت صاحب سهم اخذ كند.
معاون نظارت بر بورس ها و ناشران تاكيد كرد: با وجود اينكه كارگزاري بانك صنعت و معدن در دو مرحله هماهنگي لازم را براي برگزاري نشست آشنايي شركت هاي كارگزاري و شركت هاي بزرگ سرمايه گذاري با آخرين وضعيت شركت صنايع ملي مس انجام داده است ولي متاسفانه به علت عدم همكاري ايميدرو و شركت مس اين جلسات برگزار نشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-015</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-015</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[معاملات بورس از ارديبهشت ماهبا نرم افزار جديد انجام مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس عضو هيأت مديره سازمان بورس و اوراق بهادار از اجرايي شدن نرم افزار جديد بورس در ارديبهشت ماه سال 86 خبر داد.
احمد احمدپور، عضو هيأت مديره سازمان بورس و اوراق بهادار در گفتگو با همشهري، ضمن اعلام اين خبر افزود: مراحل اجراي عمليات سخت افزاري نرم افزار آتوس در حال انجام است و به طور قطع از بهار سال آينده معاملات بورس تهران با استفاده از نرم افزار جديد انجام خواهد شد.
وي با تاكيد بر اينكه اين نرم افزار در فروردين يا حداكثر ارديبهشت ماه سال آينده در بورس تهران نصب و اجرا خواهد شد گفت: مزايده انجام عمليات سخت افزاري به پايان رسيده و طي چند روز آينده شركتي كه بايد كار اجرا و تحويل سخت افزار مذكور را برعهده بگيرد مشخص مي شود. به گفته احمدپور شركت هاي حاضر در اين مزايده همگي ايراني هستند و براساس قرارداد با شركت فرانسوي(مجري طرح نرم افزار آتوس)مراحل سخت افزاري اين نرم افزار بايد به زودي به پايان برسد.
احمدپور در خصوص ويژگي نرم افزار جديد بورس گفت: نرم افزار جديد به گونه اي طراحي شده كه قابليت اجراي ابزارهاي مالي جديد مانند آپشن ها و فيرچر را داراست.
وي تصريح كرد: در صورتي كه اجراي ابزارهاي جديد در شوراي بورس به تصويب برسد اين نرم افزار به راحتي قادر به اجراي آنها خواهد بود. عضو هيأت مديره سازمان بورس و اوراق بهادار تاكيد كرد: نرم افزار كنوني بورس در سال 72 و باتوجه به حجم معاملات آن سال خريداري شده است در نتيجه به هيچ عنوان جوابگوي معاملات كنوني نيست. وي با بيان اينكه با ايجاد تالارهاي منطقه اي در 22 استان حجم بازار نسبت به گذشته بزرگتر شده است خاطر نشان كرد: نرم افزار كنوني باتوجه به حجم كنوني معاملات كندشده و كارگزاران با اين نرم افزار مشكلات زيادي دارند اما نرم افزار جديد قادر است تا چندين برابر معاملات حال حاضر بورس را جوابگو باشد. به گفته احمدپور نرم افزار آتوس كارايي خود را در كشورهاي مختلف از جمله مالزي به اثبات رسانده و اين كشورها از كارايي اين نرم افزار رضايت كامل دارند. وي با بيان اينكه نرم افزار آتوس تحت سيستم عامل ويندوز اجرا مي شود افزود: در حال حاضر بخش خدمات بورس(مديريت فناوري )آموزش نرم افزار آتوس را در بخش هاي مختلف آغاز كرده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-016</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-016</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[عرضه سهام سيمان اردبيل و آهك آذرشهر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010074.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بورس- معامله عمده سهام شركت سيمان اردبيل و آهك آذرشهر به ارزش 115ميليارد ريال ديروز انجام شد.
به گزارش همشهري، ديروز 4ميليون و 900 هزار سهم از مجموع 70 ميليون سهم سيمان اردبيل و آهك آذرشهر به طور عمده عرضه شد و به صورت يكجا و نقد و با قيمت پايه 23هزار و 500 ريال به ازاي هر سهم به فروش رفت.
ديروز همچنين نماد معاملاتي نفت پارس پس از تعديل پيش بيني درآمد و فارسيت اهواز بعد از برگزاري مجمع عمومي عادي سالانه و تقسيم سود نقدي باز شد.
براساس اين گزارش، معاملات روز گذشته بورس تهران در حالي رقم خورد كه صف هاي خريد براي سهام بانك ها و صف هاي فروش براي سهام معادن همچنان پابرجا بود.
در معاملات ديروز 1700 تقاضا براي خريد 16 ميليون سهم بانكي به ثبت رسيد. اين در حالي بود كه صف هاي فروش سهام شركت هاي گروه معادن از مرز 31 ميليون سهم فراتر رفت و سهامداران براي فروش سهام خود در شركت هاي توسعه معادن روي، گل گهر، چادرملو، باما، كالسيمين و فراوري مواد معدني ايران 6 هزار و 686 دستور فروش در كارگزاري ها پر كردند.
ديروز همچنين سهامداران براي خريد يك ميليون و 800هزار سهم سرمايه گذاري گروه صنايع بهشهر 190تقاضا به ثبت رساندند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-017</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-017</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كاهش شاخص بورس در اولين روز هفته]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس- شاخص كل بورس تهران در اولين روز هفته كاهش يافت. به گزارش همشهري، در معاملات روز گذشته شاخص كل بورس تهران با 2واحد كاهش به 9هزار و 990 رسيد.
شاخص بازده بازار و صنعت نيز هر كدام به ترتيب 7 و 6 واحد كاهش يافتند. اما شاخص واسطه گري هاي مالي با 104 واحد افزايش روبه رو شد.
براساس اين گزارش، در معاملات ديروز بار ديگر كاهش ارزش سهام پتروشيمي خارك بيشترين نقش را در افت شاخص داشت و اين شاخص را 2 واحد پايين كشيد، پس از پتروشيمي خارك، شركت سرمايه گذاري ساختمان با يك واحد تأثير منفي بر شاخص در جايگاه بعدي جاي گرفت.
اين گزارش حاكيست، ديروز دو بانك پارسيان و كارآفرين بيشترين نقش را در صعود شاخص داشتند، به طوري كه اين دو شركت در مجموع 5/4 واحد شاخص را بالا كشيد اما اين افزايش منجر به جلوگيري از افت شاخص در پايان معاملات نشد. در اين ميان سهم بانك پارسيان در صعود شاخص 5/3 واحد و سهم كارآفرين 5/1 واحد بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-018</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-018</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[واگذاري سهام 5 شركت دولتي از طريق بورس]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: عرضه برنامه 8/55 ميليون سهم پنج شركت دولتي از طريق مزايده و بورس اوراق بهادار در اوايل هفته آينده اعلام مي شود.
واگذاري 20 درصد از سهام شركت سيمان داراب معادل 49 ميليون و 920 هزار و 80 سهم و 067/6 درصد از سهام شركت بين المللي محصولات پارس معادل 303 هزار و 397 سهم به قيمت پايه مصوب، سهام 2 شركت دولتي است كه در اوايل هفته آينده از سوي سازمان خصوصي سازي آگهي مي شوند.
هم چنين واگذاري 24/12 درصد از سهام شركت توليدات كاغذي حرير، معادل 612 هزار و 194 سهم، 02/11 درصد از سهام شركت توليدي صنايع رنگ و رزين پارس الوان معادل 3ميليون و 313 هزار و 768 سهم و 09/27 درصد از سهام شركت كارخانجات پيله معادل يك ميليون و 683 هزار و 56 سهم از طريق مزايده، در زمان ياد شده آگهي خواهد شد. از مجموع تعداد سهام ياد شده تعداد 8ميليون و 374 هزار و 873 سهم در قالب سهام ترجيحي به كاركنان و كارگران واحدهاي مذكور واگذار خواهد شد. به گزارش سازمان خصوصي سازي، واگذاري سهام اين پنج شركت بزرگ دولتي از سوي سازمان خصوصي سازي به غير از سهام عدالت و به وكالت از سوي شركت مادر تخصصي سازمان توسعه و نوسازي معادن و صنايع معدني ايران است كه مصوبه آنها از سوي هيات  عالي واگذاري براي واگذاري سهام صادر شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-019</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-019</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[واگذاري سهام شبكه هاي مخابراتياز سال آينده]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[فارس: باتصويب هيأت وزيران سهام اغلب شركت ها و مراكز مخابراتي در سال 86 از طريق بورس در قالب اصل 44 واگذار مي شوند.
به گزارش دبيرخانه شوراي اطلاع رساني دولت، در جلسه روز يكشنبه هيأت دولت طرح مشترك وزراي اقتصاد و ارتباطات در خصوص چگونگي خصوصي سازي شركت مخابرات مطرح شد و مورد تصويب قرار گرفت. بر اساس اين مصوبه شركت ارتباطات زيرساخت و شبكه هاي مادر مخابرات در اختيار بخش دولتي قرارگرفته و بقيه سهام شركت ها و مراكز مخابراتي در سال 1386 وارد بورس مي شود. شركت مخابرات از بزرگترين شركت هاي سودده كشور است.
فارس گزارش داده، مصوبه مذكور در حالي شتاب زده به تصويب رسيد كه در لايحه خصوصي سازي به صورت جامع و براساس سياست هاي كلي اصل 44، واگذاري تمام بخشهاي اقتصادي كشور از جمله بخش مخابرات كه در گروه سوم واگذاريها است، براساس برنامه اي مدون مورد توجه قرارگرفته است. ضمناً عدم تبيين الزامات خصوصي سازي از جمله مستثني كردن شبكه هاي مادر مخابراتي عليرغم مجموعه حساسيت هاي نظامي، امنيتي و انتظامي مرتبط جاي تأمل بسيار دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-020</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-020</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_cinema.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مروري بر فيلم هاي كارگردانان با تجربه حاضر درجشنواره فيلم فجر
مدعيان سيمرغ]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010110.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه ادب و هنر- 25فيلم حاضر در بخش مسابقه سينماي ايران، در يك نگاه كلي، از تنوعي خبر مي دهند كه مي تواند يك اتفاق مثبت براي جشنواره فجر قلمداد شود. حضور طيف هاي مختلف فيلمسازان با آثاري از ژانرهاي گوناگون، در واقع ويتريني براي بررسي كارنامه يك ساله مديران سينما هم محسوب مي شود؛ جشنواره اي كه گرچه فيلم هايش متنوع است ولي حضور فيلم هاي جنگي در آن، پررنگ تر از هميشه است. مطلب حاضر مروري بر فيلم هاي كارگردانان با تجربه حاضر در بخش مسابقه است. آثار فيلمسازان جوان حاضر در اين بخش، در مطلبي ديگر مورد بررسي قرار خواهد گرفت.
آفتاب بر همگان يكسان مي تابد
*جاده اي معناگرا
آفتاب بر همگان يكسان مي تابد ساخته عباس رافعي، گويي يك فيلم جاده اي با حال وهوايي معناگراست. مريلازارعي،  لاله اسكندري و احمد مهران فر بازيگران اصلي فيلم هستند. آفتاب... ماجراي زني است كه در اثر يك تصادف، با اتفاقات تازه اي مواجه مي شود.
اقليما
*تنش در قلمرو آرامش
محمدمهدي عسگرپور سه سال پيش با فيلم قدمگاه در جشنواره فجر حاضر بود؛ فيلمي كه هم جايزه گرفت، هم منتقدان دوستش داشتند و هم اكران نسبتا موفقي داشت. اقليما هم براي تجديد اين موفقيت ها ساخته شده است. محمدرضا گوهري فيلمنامه نويس خيلي دور، خيلي نزديك فيلمنامه اش را نوشته و حسين ياري، پانته آ بهرام، احمد مهران فر، هنگامه قاضياني و شاهرخ فروتنيان بازيگران اصلي اش هستند. اقليما ماجراي يك زوج جوان است كه يك اتفاق عجيب باعث به هم خوردن آرامش شان مي شود. مي گويند سومين ساخته عسگرپور، بخت زيادي براي موفقيت در جشنواره دارد.
اتوبوس شب
* روزهاي جنگ با تصاوير سياه وسفيد
كيومرث پوراحمد بعد از شب يلدا كه نقطه اوج كارنامه اش محسوب مي شود، مدام با فيلم هايش دوستداران خود را شگفت زده كرده است. اتوبوس شب را هم مي توان در زمره فيلم هايي دانست كه شايد كمتر كسي تصور مي كرد روزي پوراحمد آن را بسازد؛ البته با اين اميدواري كه اين يكي جزو كارهاي شاخص اين فيلمساز توانا باشد. اتوبوس شب اولين تجربه پوراحمد در سينماي جنگ است كه بر اساس طرحي از حبيب احمدزاده ساخته شده است. در خلاصه داستان فيلم چنين آمده است: عيسي و فاروق پس از سال ها يكديگر را مي بينند و زماني را به ياد مي آورند كه در بحبوبه جنگ ايران و عراق، عيسي به عنوان رزمنده اي جوان مامور مي شود 32 اسير جنگي را به پشت جبهه منتقل كند و اين سرآغاز ماجراهاي بعدي است. خسرو شكيبايي، محمدرضا فروتن و الناز شاكردوست بازيگران اصلي اتوبوس شب هستند. فيلم با دوربين ديجيتال تصويربرداري شده و گويي قرار است به صورت سياه وسفيد پخش شود.
بچه هاي ابدي
*يك ملودرام ديگر
پوران درخشنده به عنوان يكي از كارگردانان باسابقه نسل مياني، 20سال پيش با فيلم پرنده كوچك خوشبختي جوايزي را از جشنواره فجر دريافت كرد. درخشنده كه آخرين بار با فيلم شمعي در باد در بيست ودومين جشنواره فيلم فجر حاضر شده بود، امسال فيلم بچه هاي ابدي را در جشنواره دارد. در بچه هاي ابدي در كنار شهاب حسيني و الهام حميدي كه نقش هاي اصلي را بازي مي كنند، هادي مرزبان، پانته آ بهرام، آهو خردمند، فرزانه كابلي، مهدي ميامي و فلور نظري، ديگر نقش هاي فيلم را بازي مي كنند. اين فيلم مثل ديگر كارهاي سازنده اش، اثري ملودرام محسوب مي شود. در اين فيلم دختر جواني به نام نگار در آستانه ازدواج با سعيد، درمي يابد كه او برادري دارد كه دچار معلوليت ذهني است و نمي تواند تنهايش بگذارد.
پارك وي
*جنايت و جنحه
بعد از فيلم سالاد فصل، جيراني با سه گانه ستاره ها نشان داد كه به افق هاي تازه تري در فيلمسازي مي انديشد. هر چند واكنش ها و بازخوردهاي ستاره ها چندان او را اقناع نكرد و جيراني دوباره به حيطه آشنايش بازگشت. پارك وي به عنوان تريلري روان شناسانه و گويا با حال و هوايي جنايي مقابل دوربين رفت. جيراني صراحتاً آن را فيلمي در روال قرمز خواند؛ فيلمي كه نزديك به ده سال پيش ساخته و چنان به توفيق رسيد كه جايگاه سازنده اش را به عنوان كارگرداني متبحر و مسلط بر ابزار و آشنا به ذائقه مخاطب، تثبيت كرد.بيتا فرهي، محمدرضا شريفي نيا، رعنا آزادي ور، نيما شاهرخ شاهي، نيوشا ضيغمي، مهدي احمدي در پارك وي مقابل دوربين جيراني رفتند. آناهيتا نعمتي هم به عنوان مشرقي تازه جيراني، نقشي حساس را در فيلم ايفا كرده است.
تك درخت ها
* فالي روشن به ممكنات آينده
تك درخت ها سال 79 ساخته شده و قرار بود در جشنواره نوزدهم به نمايش درآيد. فيلم در مرحله صداگذاري قرار داشت كه مشكلات مالي شركت ورا هنر، تهيه كننده كار، باعث شد در مرحله فني متوقف بماند. حالا با گذشت شش سال، قرار است تك درخت ها به نمايش درآيد. سعيد ابراهيمي فر كه در دهه 60، با فيلم ناروني به شهرت رسيد، در اين سال ها فيلمسازي بدشانس بوده است، راه يافتن تك درخت ها به بخش مسابقه و شكسته شدن طلسم اش؛ شايد يك فال روشن به ممكنات آينده باشد. در تك درخت ها سعيد ابراهيمي فر و پريوش نظريه نقش هاي اصلي را بازي كرده اند.
دست هاي خالي
*گناه فرزند
ششمين فيلم بلند ابوالقاسم طالبي كه ابتدا گناه فرزند ناميده مي شد، درباره همسر شهيدي است كه مي خواهد زندگي جديدي را آغاز كند ولي با مخالفت دخترش مواجه مي شود. در دست هاي خالي كه به خاطر بيماري طالبي در ميانه راه با وقفه هم روبه رو شد، خسروشكيبايي، فاطمه گودرزي، مريلا زارعي، اصغر نقي زاده، اردلان شجاع كاوه و زهرا داودنژاد ايفاي نقش مي كنند. طالبي فيلم به فيلم به لحاظ تكنيكي پيشرفت داشته و در دست هاي خالي هم گروهي از حرفه اي ترين عوامل فني با او همكاري داشته اند.
روز سوم
*عاشقانه جنگي
محمد حسين لطيفي بيشتر به عنوان يك سرگرمي ساز شهرت يافته كه البته امسال با دو سريال وفا و صاحبدلان نشان داد جز توانايي جذب مخاطب انبوه، توانايي هاي ديگري هم دارد. روز سوم   اولين فيلم جنگي لطيفي در مقام كارگردان است.
مجموعه اينها باعث شده تا لطيفي در زمينه  ساخت فيلم جنگي، خيلي هم كم تجربه نباشد. لطيفي در همان روزهاي آغاز فيلمبرداري صراحتاً گفت كه عزمش را جزم كرده كه يك فيلم جنگي پرفروش بسازد. روز سوم كه فيلمنامه اش توسط مهدي سجاده چي نوشته شده يك عاشقانه جنگي است و ماجراهايش هم در روزهاي آغازين جنگ مي گذرد.
در بحبوحه جنگ ايران و عراق و در آخرين روزهاي مقاومت در بخش غربي خرمشهر در سال 1359، دختري به نام سميره در حلقه دشمن مي  ماند. برادرش رضا و همرزمانش تلاش مي كنند تا او را از چنگال دشمن برهانند.حامد بهداد، پويا پورسرخ، باران كوثري و برزو ارجمند بازيگران اصلي روز سوم   هستند.
رئيس
*فيلمي درباره رفاقت
بيست و ششمين ساخته بلند مسعود كيميايي با نام رئيس، ابتدا قرار بود يك فيلم خياباني از جنس سلطان و مرسدس باشد ولي وقتي با ساخت اين فيلم موافقت نشد، كيميايي فيلمنامه ديگري را با همين نام نوشت و مقابل دوربين برد.فيلم داستان يك پدر و پسر است. پسر گرفتار يك باند خلافكار شده و پدر كه خود سالها پيش از ايران گريخته، در جستجوي فرزندش به وطن بازمي گردد. اين بازگشت با زنده شدن خاطرات گذشته همراه است. رئيس مثل ديگر ساخته هاي كيميايي بيش از هر چيز اثري درباره رفاقت است. فيلمي كه در امتداد تجربه موفق حكم ساخته شده و حال و هوا و فضايش گويا از آن فيلم هم استريليزه تر است. نكته جالب توجه رئيس همكاري مجدد فرامرز قريبيان با كيميايي است. پولاد كيميايي هم بعد از درخشش در حكم، نقش حساسي را در رئيس برعهده گرفته است. خسرو شكيبايي، مهناز افشار، امين تارخ، داريوش ارجمند و لعيا زنگنه، از ديگر بازيگران فيلم تازه كيميايي هستند.
سنتوري
*مدعي هميشگي
سال گذشته در روزهايي كه بيست و چهارمين جشنواره فيلم فجر در حال برگزاري بود، مهرجويي سنتوري را كليد زد. پيش از آن او مدتي طولاني را صرف يافتن بازيگر نقش علي سنتوري گشت و پس از جستجوهاي فراوان، سرانجام بهرام رادان را براي اين نقش انتخاب كرد. گلشيفته فراهاني، سيامك خواهاني، مسعود رايگان، كيانوش گرامي، محمد سلوكي و نادر سليماني ديگر بازيگران فيلم تازه مهرجويي اند.
فيلم ماجراي زندگي پرفراز و نشيب علي سنتوري است كه گرفتار اعتياد مي شود. فيلم هم گويا حال و هوايي كاملا جدي دارد، يعني در نقطه مقابل مهمان مامان  ساخته قبلي مهرجويي كه اثري طنز آميز بود. سنتوري به واسطه پيشينه درخشان سازنده اش، از شانس هاي جدي جشنواره امسال است و در همه رشته ها مدعي دريافت سيمرغ.
سنگ، كاغذ، قيچي
*ماجراي دو رفيق
سنگ، كاغذ، قيچي ساخته سعيد سهيلي، ماجراي دو رفيق است كه با هم سرقتي را انجام مي دهند، ماجرا لو مي رود و يكي از سارقين به زندان مي افتد، با گذشت چند سال، فرد زنداني آزاد مي شود و به جستجوي دوستش برمي آيد.
امين حيايي، شهرام حقيقت دوست، جمشيد هاشم پور و انديشه فولادوند بازيگران اصلي سنگ ، كاغذ، قيچي  اند.گويا اين فيلم هم مثل ساخته هاي قبلي سهيلي، پر از ماجراهاي تو در توست. از فيلمبرداري عليرضا زرين دست به عنوان يكي از ويژگي هاي بارز فيلم نام برده شده است.
قاعده بازي
*دارا و ندار
كمتر كسي تصور مي كرد كه احمدرضا معتمدي بعد از درام اجتماعي سياسي ديوانه از قفس پريد به سراغ ژانر كمدي برود. معتمدي كه از مدت ها قبل مشغول نگارش فيلمنامه قاعده بازي بود، به سياق آثار قبلي اش در اين كار هم به سراغ انبوهي از بازيگران حرفه اي رفت. اكبر عبدي، الناز شاكردوست، سعيد پورصميمي، عليرضا خجسته، داريوش ارجمند، انوشيروان ارجمند، حميد لولايي، گوهرخيرانديش، مهران رجبي و جمشيدهاشم پور از جمله بازيگران قاعده بازي  اند. اين فيلم مثل كار قبلي معتمدي توسط تلويزيون تهيه شده است. در خلاصه داستان قاعده بازي چنين آمده است: پسر خانواده ندارها در پي يك اتفاق با دختر خانواده داراها روبرو شده و به او دل مي بندد و از دختر دعوت مي كند تا به خانه شان در محله اي در پايين شهر بيايد. همين موضوع باعث درگيري بين دو خانواده مي شود. غافل از اين كه پدربزرگ هر دو خانواده، در اصل يك نفر است.
مثل يك قصه
* تجربه هاي تازه
سه سرباز عراقي كه در زمان جنگ به اشتباه وارد خاك ايران شده اند، در روستايي با پسري كه با پدربزرگش زندگي مي كند، آشنا مي شوند.اين خلاصه داستان مثل يك قصه خسرو سينايي است. سينايي پس از فيلم گفت وگو با سايه كه سال گذشته در جشنواره فجر به نمايش درآمد، ترجيح داد اثري جنگي را مقابل دوربين ببرد. مثل يك قصه اولين تجربه اين فيلمساز قديمي در زمينه سينماي جنگ به شمار مي رود. سينايي البته سال ها پيش در كوچه هاي عشق را كارگرداني كرد كه اثري مستند داستاني در حاشيه جنگ بود و ماجراهايش در آبادان مي گذشت.همه بازيگران مثل يك قصه از ميان افراد محلي انتخاب شده اند. بايد ديد اين فيلمساز كه معمولا علاقمند به تجربه هاي تازه است، داستاني جنگي را چگونه روايت كرده است.
مخمصه
* heat به سبك ايراني
مخمصه چنان كه از نامش بر مي آيد، نسخه ايراني heat ساخته درخشان مايكل مان است. گويا فيلمنامه اوليه كه ابتدا قرار بود توسط حميدرضا چاركچيان ساخته شود، نعل به نعل شبيه فيلم  مان بوده ولي وقتي سجادي به عنوان كارگردان انتخاب شده؛ فيلمنامه كاملا تغيير كرده است. چنانكه گويا حالا فقط در خط داستاني شبيه منبع اقتباسي اش است و در جزئيات ارتباطي به heat ندارد. مسعود رايگان، مهدي پاكدل، شهرام حقيت دوست، لاله اسكندري، فرهاد قائميان، مريم كاوياني، مهدي ميامي از جمله بازيگران مخمصه هستند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-021</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-021</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اختلاف نظر ميان جراحان پلاستيك، جراحان فك و صورت و متخصصان گوش و حلق و بيني ادامه دارد
بلاتكليفي متقاضيان جراحي ترميمي بيني
سميه شرافتي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010107.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
با اينكه در پي بالاگرفتن اختلاف نظر در مورد اينكه چه گروه هايي از پزشكان در كشور ما مجاز به انجام عمل جراحي ترميمي بيني هستند، رئيس سازمان نظام پزشكي از تشكيل يك كميته سه جانبه براي بررسي اين موضوع در اين سازمان و اعلام نظر در اين مورد تا آخر ماه پيش خبر داده بود؛ اما هنوز تكليف اين موضوع معلوم نشده و حتي اينكه كدام مرجع بايد در مورد اين صلاحيت قضاوت كند نيز مورد اختلاف است.
در كشور ما رينوپلاستي يا همان جراحي پلاستيك بيني طرفداران زيادي دارد. با اين اوصاف، اين جراحي تاكنون توسط متخصصان گوش و حلق و بيني، فوق تخصص هاي جراحي ترميمي(پلاستيك)و جراحان فك  و صورت انجام مي گرفته است. اما اعلام اين خبر كه به علت بروز برخي شكايت ها، سازمان نظام پزشكي قصد دارد با تشكيل كميته اي به اين ابهام پاسخ گويد كه در بين سه گروه تخصصي جراحان پلاستيك، جراحان فك و صورت و جراحان گوش و حلق و بيني كدام يك مجاز به عمل جراحي ترميمي بيني هستند، ظاهرا خبر از چالشي جديد در ميان دست اندركاران سلامت كشور مي داد. در متن خبر تاكيد شده بود كه نتايج اين جلسه به زودي اعلام خواهد شد.
اختلاف وزارت بهداشت و نظام پزشكي
اما در پي خبر اعلام شده از سوي سازمان نظام پزشكي، وزارت بهداشت با ارسال نمابري مخالفت خود را با دخالت سازمان نظام پزشكي اعلام كرد. در اين نمابر آمده بود:  براساس قانون، تعيين استانداردهاي پزشكي و شرح وظايف رشته هاي مختلف پزشكي از اختيارات وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي است و طبق قانون سازمان نظام پزشكي، در بخش شرح وظايف، صرفا مشاركت در تدوين آيين نامه ها و دستورالعمل هاي نظارتي در مورد مطب ها، موسسات درماني و بهداشتي و ديگر مراكز پاراكلينيك در بخش خصوصي بر عهده سازمان نظام پزشكي قرار گرفته است. وزارت بهداشت اضافه كرده بود: با توجه به اينكه جراحي بيني حتما در يكي از موسسات پزشكي ذكر شده در اين قانون انجام مي شود و نظر به اينكه اين موضوع قبلا در مجموعه وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي مورد بررسي و تصميم گيري قرار گرفته است، لذا هرگونه اظهارنظر و اقدام در اين زمينه بر عهده وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي است و هرگونه تصميم گيري از سوي مراجع ديگر فاقد ضمانت اجرايي و پشتوانه قانوني است. اين اطلاعيه نشان دهنده اختلافي بود كه البته مدت هاست در زمينه هاي مختلف ميان مسئولان وزارت بهداشت و سازمان نظام پزشكي وجود دارد. شاه بيت اين اختلافات، ماجراي تعيين تعرفه ها بود كه هنوز هم حل نشده است. اين بار اما ظاهرا ماجرا آنقدر جدي نيست كه سازمان نظام پزشكي جبهه ديگري در برابر وزارت بهداشت ايجاد كند. چنانكه خبري از تشكيل كميته اي كه قرار بود درباره جراحان مجاز به رينوپلاستي تصميم گيري كند، منتشر نشد؛ به رغم اينكه اين جلسه هفته گذشته برگزار شد.
عقب نشيني سازمان نظام پزشكي
ظاهرا جراحان پلاستيك پشت پرده دخالت سازمان نظام پزشكي در اين ماجرا بوده اند. دكتر كلانتر هرمزي رئيس انجمن جراحان پلاستيك ايران در گفت وگو با گروه سلامت به تشكيل كميته سه جانبه  اشاره مي كند و مي گويد: دليل تشكيل اين كميته سه جانبه دو موضوع متفاوت بود. يك دليل آن اين بود كه انجمن جراحان فك و صورت كنگره اي را چند هفته قبل از تشكيل اين كميته تشكيل دادند و خارج از چارچوب قانوني تخصصشان تمام عناوين آن را زيبايي انتخاب كردند، در حالي كه محدوده دخالت اين جراحان در ناحيه زيبايي صورت نيست. 80 تا 90 درصد موارد انتخاب شده توسط آنها مربوط به زيبايي صورت مي شد اما اين كار در چارچوب وظايف جراحان پلاستيك كشور است. وي با بيان اينكه جراحان پلاستيك نيز با مراجعه به نظام پزشكي اعتراض خود را مطرح كردند، چون سازمان نظام پزشكي مسئول دفاع حرفه اي بين رشته هاست، مي گويد: موضوع ديگري كه در اين كميته مورد بررسي قرار گرفت، مباحث مربوط به جراحي زيبايي بيني بود و اينكه آيا متخصصين گوش و حلق و بيني اجازه جراحي زيبايي دارند يا خير. دكتر كلانتر هرمزي ادامه مي دهد: البته اين موضوع چندين سال است كه در حال بررسي است و نبايد براي اين دو مسئله جلسه همزمان تشكيل مي شد چون طرح دو موضوع كاملا متفاوت است. همچنين در اين جلسه در يك طرح كلي نظر بر اين شد كه تمام موضوعات حرفه اي به جاي روزنامه ها و صدا و سيما در سازمان نظام پزشكي مطرح شود و ديگر اينكه بحث حدود و اختيارات رشته هاي تخصصي در وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي مطرح شود. رئيس انجمن جراحان پلاستيك ايران با اشاره به اينكه سازمان نظام پزشكي محلي قانوني براي اين نيست كه بخواهد تعيين كند كه چه تخصصي بايد چه عمل جراحي را انجام دهد، نتايج جلسه برگزار شده در سازمان نظام پزشكي را اين طور اعلام مي كند: در اين كميته قرار شد كه فقط مشكلات صنفي در نظام پزشكي حل شود و اينكه بحث برنامه هاي آموزشي رشته هاي مختلف در وزارتخانه مطرح شود.
جلسه اي كه هنوز تشكيل نشده
ظاهرا اين مسئله مورد توافق است كه جراحان فك و صورت نبايد عمل رينوپلاستي انجام دهند، اما متخصصان گوش و حلق و بيني چه؟ رئيس انجمن جراحان پلاستيك مي گويد مقرر شده براي تعيين محدوده اختيارات جراحان گوش و حلق و بيني براي انجام عمل زيبايي بيني بين اين گروه از جراحان و جراحان پلاستيك جلسه اي تشكيل شود. دكتر كلانتر هرمزي تاكيد مي كند كه تمام دامنه جراحي پلاستيك در اختيار جراحان پلاستيك است، چون رشته تخصصي آنها همين است، اما مي گويد: تعدادي از متخصصين گوش و حلق و بيني هم به دليل اينكه دوره جراحي زيبايي بيني را ديده اند مجاز به انجام اين عمل هستند، منتها تعداد آنها هنوز اعلام نشده است.
به گفته دكتر كلانتر هرمزي انجمن جراحان پلاستيك نيز قبلا اعلام كردند متخصصيني از رشته گوش و حلق و بيني مجاز به عمل جراحي هستند كه دوره آن را ديده باشند. اين مطلبي است كه رئيس سازمان نظام پزشكي هم چندي پيش به آن اشاره كرده بود. دكتر سيد شهاب  الدين صدر در پاسخ به اينكه سازمان نظام پزشكي چه كساني را مجاز به انجام عمل جراحي بيني مي داند، گفته بود: آنچه مسلم است جراحان پلاستيك و جراحان گوش و حلق و بيني كه معمولا دوره جراحي ترميمي بيني را هم مي گذرانند مجاز به عمل جراحي ترميمي بيني هستند اما در مورد جراحان فك و صورت و اجازه فعاليت آ نها در اين زمينه ابهام وجود دارد.
جراحان در اعلام تخصص خود صادق باشند
هر متخصصي اعم از متخصصان جراحي پلاستيك، متخصصين گوش و حلق و بيني و جراحان دهان و فك و صورت بايد آنچه را كه در پروانه پزشكي آنها قيد شده روي سر نسخه و در مطبشان و همچنين در كارت ويزيتشان قيد كنند. ديگر استفاده از اصطلاحات پلاستيك بيني، پلاستيك صورت، ليپو ساكشن و... ممنوع است چون هيچ كدام از اينها مربوط به تخصص نمي شوند بلكه مربوط به زير گروه هاي تخصصي هستند. دكتر كلانتر هرمزي اين جملات را مي گويد و ادامه مي دهد: طبق مصوبات اين كميته همچنين بايد جلوي تبليغات غيرمجاز در رسانه ها و نشريات گرفته شود و اين تبليغات بايد فقط در چارچوب چيزي باشد كه در پروانه  پزشكي قيد شده است. ما بايد به بررسي اين موضوع بپردازيم و ببينيم كه چقدر از اعمال جراحي زيبايي بيني در كشور به صورت غيرعلمي انجام مي شوند، چقدر از اعمال جراحي بدون اينكه بيمار هيچ نيازي به آنها داشته باشد انجام مي شود و اينكه اين جراحي ها چه عوارض وخيمي را براي بيمار به همراه دارند. به گونه اي كه اگر به پرونده بيمار قبل از عمل جراحي مراجعه كنيم، مي بينيم كه بيمار اصلا نيازي به عمل جراحي نداشته و متاسفانه موارد متعددي وجود دارد كه بيني به جراح سپرده شده و وضعيت بيني به مراتب بدتر شده به گونه اي كه تنفس بيمار از بين رفته است و شخص دچار عوارض جبران ناپذير و غيرقابل اصلاح تنفسي بيني شده است كه ديگر قابل اصلاح نيست.
عدم امكان محدوديت براي متخصصان گوش و حلق و بيني
اگرچه نوك پيكان انتقاد به سمت جراحان فك و صورت است و اينكه اين جراحان مجاز به عمل جراحي ترميم بيني نيستند، اما جراحان پلاستيك ادعا مي كنند حتي همه جراحان گوش و حلق و بيني هم نبايد به اين عمل دست بزنند و فقط كساني مجازند كه دوره هاي خاص گذرانده باشند. با اين حال اينكه چنين دوره هايي كجا برگزار مي شوند و بيماري كه مراجعه مي كند چگونه مي تواند بفهمد كه پزشك اين دوره ها را گذرانده يا نه و اينكه آيا تعداد جراحان ترميمي در كشور آنقدر هست كه پاسخگوي مراجعات مردم باشد، هنوز روشن نيست و به همين خاطر هم محدوديت جراحان گوش  و حلق  و بيني براي عمل رينوپلاستي بعيد است به اين زودي ها عملي شود.
دكتر كلانتر هرمزي ضمن بيان اينكه جراحان پلاستيك تنها متولي جراحي پلاستيك در كشور هستند و متخصصان اين رشته هم طولاني ترين دوره علمي را در اين زمينه مي بينند به گروه سلامت مي گويد: ما اين مجوز را تنها به افرادي مي دهيم كه دوره اين كار را ديده باشند، حال اينكه چطور دوره اين كار بايد گذرانده شود ممكن است جزو مباحث همين نشستي باشد كه هنوز تشكيل نشده است. ممكن است كه از بين 900 متخصص گوش و حلق و بيني 20 تا 30 نفر گواهي لازم را براي اين جراحي داشته باشند و مجاز به انجام عمل جراحي شوند، مگر اينكه همه افراد دوره لازم را ببينند كه براي داوطلبان برنامه ريزي لازم انجام شده است و اين امر توسط وزارت بهداشت اعلام خواهد شد.
با همه اين اوصاف،  رئيس انجمن جراحان پلاستيك تاكيد مي كند: به طور كلي ما مخالف انجام عمل جراحي زيبايي توسط هيچ كدام از اين گروه ها نيستيم. چيزي كه اهميت دارد اين است كه اين جراحان تنها به ذكر تخصص خودشان كه در پروانه پزشكي شان قيد شده بپردازند و از ذكر عنوان جراح زيبايي خودداري كنند. به اين ترتيب مردم هم گمراه نمي شوند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-022</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-022</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[محققان مي گويند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[آهن زيادي براي قلب ضرر دارد
گروه سلامت بعضي ها از كم خوني شكايت دارند، بعضي ها هم از زيادي اش شاكي اند. محققان مي گويند كساني كه گوشت قرمز زيادي مصرف مي كنند، ممكن است براي قلبشان ضرر داشته باشد و بخصوص براي ديابتي ها، اين موضوع حياتي تر است.خبرگزاري رويترز گزارش داده است، محققان دانشگاه هاروارد بيش از 6 هزار زن ديابتي را از سال 1980 تا 2000 تحت نظر قرار دادند. از بين اين بيماران، 550 نفر در طي اين مدت بيماري قلبي پيدا كرده بودند.وقتي رژيم غذايي اين بيماران را بررسي كردند، متوجه شدند در بين افرادي كه به بيماري هاي قلبي دچار شده اند، بيشترشان گوشت قرمز، جگر و چيزهايي مثل آن را زيادتر از بقيه مصرف مي كردند، طوري كه مي توان گفت احتمال بروز بيماري قلبي در اين بيماران 50 درصد بيشتر است.
مونونوكلئوز عفوني
با ms رابطه دارد
گروه سلامت ويروس ها اين قابليت را دارند كه هر روز ما را غافلگير كنند. يك روز سرطان زايي آنها مشخص مي شود، يك روز هم، مثل امروز، محققان مي گويند ممكن است با بروز بيماري مولتيپل اسكلروزيس، يا همان ms، رابطه داشته باشند. خبرگزاري رويترز گزارش كرده كه محققان مي گويند حتي 30 سال بعد از آن كه به اين بيماري ويروسي دستگاه تنفس مبتلا شديد، ممكن است هنوز در معرض خطر ms باشيد. از آنجا كه هنوز علت دقيق بيماري عصبي ms شناخته نشده، دانشمندان هر روز رد يك سرنخ را مي گيرند تا شايد بتوانند راهي براي پيشگيري از آن پيدا كنند.اما مونونوكلئوز، كه عامل آن ويروسي است به نام اپشتين بار، قبلاً رابطه اش با بروز نوعي سرطان لنفاوي مشخص شده بود و به نظر بعيد نمي آمد كه جاهاي ديگر هم دست داشته باشد.
كابوس، باعث خودكشي مي شود
گروه سلامت نه اين كه گمان كنيد هركس كابوس مي بيند، از ترسش فردا بلند مي شود و مي رود خودكشي مي كند، نه! موضوع از اين قرار است كه وقتي كسي بدخواب مي شود و كابوس مي بيند، هم خودش بايد آن را جدي بگيرد،هم اطرافيانش. چون اينها همه علامت هاي يك مشكل ريشه اي هستند، مشكلي كه ممكن است حتي باعث خودكشي شود. اين را محققان سوئدي در يك مطالعه جديد دريافته اند.
آنها 165 بزرگسال بين 18 تا 68 ساله را انتخاب كردند تا وضعيت آنها را بررسي كنند. اينها كساني بودند كه به علت تلاش براي خودكشي در بيمارستان دانشگاه سالگرنسكا بستري شده بودند. وقتي وضعيت خواب آنها سؤال شد و با آزمون هاي معتبر، ميزان افسردگي و نيز اضطراب اين بازماندگان از خودكشي ارزيابي شد، نتايج جالب و مهمي به دست آمد.نزديك به 89 درصد از اين بيماران نوعي مشكل خواب را گزارش كردند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-023</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-023</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[به زودي مصوب مي شودبرنامه راهبردي دولت براي مهار ايدز]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010095.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اجتماعي- برنامه راهبردي دوم دولت براي كنترل ايدز در كشور پس از 2 سال وقفه آماده بررسي شد.
اين گزارش حاكي است؛ برنامه اول مبارزه با ايدز همگام با برنامه سوم توسعه شكل گرفت. برنامه 5 ساله اول كه در دولت قبل بنيان گذاشته شد ضمن توجه به شناسايي و درمان افراد مبتلا به ايدز به آموزش و فرهنگ سازي براي افراد در معرض خطر بويژه جوانان و نوجوانان در مدارس، مراكز آموزشي و دانشگاهيان تأكيد داشت. بر همين اساس نيز جزوات مختلف آموزشي تهيه و در مدارس و مراكز آموزشي توزيع شد اما با تغيير دولت و آغاز برنامه چهارم توسعه، برنامه هاي كنترل ايدز به فراموشي سپرده شد و حتي از ادامه برنامه هاي پيشگيري و توزيع جزوات آموزشي در مدارس با توجيه بدآموزي جلوگيري به عمل آمد. برخي مسئولان خبر از حذف و كاهش بودجه كنترل ايدز دادند. اكنون با توسعه بيماري و آغاز موج سوم رشد آن دولتمردان خبر از آماده شدن برنامه دوم كنترل ايدز مي دهند در حالي كه دو سال از آغاز برنامه چهارم توسعه گذشته است.
ايسنا: برنامه دوم راهبردي كنترل گسترش hiv و ايدز به دولت رفت تا با قيد فوريت بر رسي شود.
عباس صداقت، رئيس اداره ايدز وزارت بهداشت با اعلام اين خبر گفت: برنامه نخست راهبردي ايدز 5 ساله و برنامه دوم براي تطابق با برنامه چهارم توسعه سياسي اجتماعي، اقتصادي كشور 3 ساله و تا پايان سال 88 پيش بيني شده است.
وي از تفاوت هاي موجود بين برنامه نخست و دوم را مشاركت تمام سازمان هاي درگير با برنامه ايدز از جمله وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي، وزارت علوم، تحقيقات و فناوري، وزارت آموزش و پرورش، سازمان بهزيستي، كميته امداد امام خميني، وزارت راه و ترابري، سازمان صدا و سيما، نمايندگان دفاتر سازمان هاي بين المللي، جمعيت هلال احمر، نيروي انتظامي، سازمان تبليغات اسلامي و ساير سازمانهاي درگير عنوان كرد و افزود: در اين برنامه سهم هر سازماني كاملاً مشخص است.
رئيس اداره ايدز وزارت بهداشت اصل برنامه راهبردي را بر مبناي بازنگري ساليانه دانست و گفت: به فراخور بروز تغيير در اپيدمي بيماري، مطالبات و نيازها با راهبرد ثابت فعاليت ها دستخوش تغيير مي شود.
صداقت با بيان اين كه راهبرد هاي برنامه بر اساس گروه هاي هدف و سطوح پيشگيري تدوين شده است، گفت: گروه هايي مثل جمعيت عمومي، گروه هاي در معرض خطر، گروه هاي با رفتارهاي پرخطر، بيماران و افراد متأثر از آن، 4 گروهي هستند كه در برنامه دوم راهبردي مدنظر قرار گرفته اند اين در حالي است كه 3 سطح پيشگيري اوليه، ثانويه و ثالثيه نيز در اين برنامه منظور شده است.
وي تدوين اين برنامه راهبردي را نتيجه 9 ماه تلاش پيگيرانه عنوان و تصريح كرد: سعي شده برنامه براساس تعيين شاخص ها و سرانه تدوين شود.
صداقت در ادامه گفت: از مهمترين راهبرد هاي برنامه، آموزش همگاني و اطلاع رساني براي گروه هاي خاص در معرض خطر و با رفتارهاي پرخطر، گسترش فعاليت هاي كاهش آسيب در گروه هاي با رفتار پرخطر، مباحث مشاوره اي و آزمايش هاي داوطلبانه، مراقبت و درمان بيماري هاي آموزشي و تقويت زير ساخت هاست.
رئيس اداره ايدز وزارت بهداشت با اشاره به اين كه خلاصه اي از برنامه دوم راهبردي كنترل گسترش hiv و ايدز به سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور هم ارسال شده است ابراز اميدواري كرد كه اين برنامه پس از تصويب هيأت دولت از حمايت هاي لازم و كافي مجلس شوراي اسلامي و سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور، برخوردار شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-024</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-024</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آموزش فرهنگي و ديني 87 هزار زن در كشور]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي - 87هزار و 869نفر از زنان كشور زير نظر 2هزار و 328 مربي در طرح سراسري رحمت آموزش ديني و فرهنگي ديد ند.
به گزارش پايگاه اطلاع رساني مركز امور زنان و خانواده، اين طرح براي كليه زنان و دختران سراسر كشور اعم از شاغل و خانه دار اجرا شده است.
طرح آموزشي رحمت، به همت مركز امور زنان و خانواده رياست جمهوري در سال 85 و همكاري استانداري ها و دستگاه هاي اجرايي و حوزه هاي علميه خواهران در سراسر كشور به اجرا درآمده است.
در گزارش نهايي اجراي اين طرح، با تصريح اين كه زن همواره محور جامعه بوده و سستي يا تحكيم بناي حيات اجتماعي به وجود وي وابسته است آمده است: زن با نوع تربيتي كه اعمال مي كند، مي تواند عاملي براي رشد خانواده بوده و به بهداشت رواني جامعه كمك كند و سبب حفظ و تداوم نظام اجتماعي شود؛ از اين رو زن با عنايت به جايگاه محوري خود در خانواده، ضروري است كه با الگوهاي رفتاري كه به رشد عاطفي و معنوي خانواده و در نهايت اجتماع كمك مي كند آشنا شده و آنها را به كار بندد و در نتيجه منجر به كاهش بزهكاري و نرخ طلاق در جامعه و ايجاد آرامش در خانواده شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-025</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-025</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مديركل سازمان زندان هاي استان تهران:
3 برابر گنجايش زنداني داريم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010098.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
پليس: مديركل سازمان زندان هاي استان تهران با اشاره به اينكه گنجايش واقعي زندان هاي ما اكنون 50 هزار نفر است، افزود: در حال حاضر تعداد زندانيان نزديك به 3 برابر اين ميزان است كه اين رقم يعني درگيري مستقيم دست كم 500 هزار خانواده با زندان و زنداني كه موضوع نگران كننده اي است.
به گزارش پايگاه اطلاع رساني پليس، سهراب سليماني، مديركل سازمان زندان هاي استان تهران با بيان اين كه زندان تنها چاره هر دعوي نيست، تصريح كرد: با توجه به دستورالعمل هاي رئيس قوه قضائيه، فرهنگ سازي ها و تلاش هاي دست اندركاران، اكنون در ورود متهمان يا مجرمان به زندان ها، نسبت به گذشته شاهد يك روند منفي هستيم و اين بسيار اميدوار كننده است.
وي اضافه كرد: در راستاي مصوبه مجمع تشخيص مصلحت نظام مبني بر زندان زدايي، ستادي در قوه قضائيه به همين نام تشكيل و اعضاي آن مشخص شدند.
مديركل سازمان زندان هاي استان تهران با اشاره به اينكه با توجه به وضعيت موجود زندان ها بايد كاري كرد كه از ميزان محكومان به حبس كاسته شود، گفت: در حال حاضر برخي قانون ها و برخي اختياراتي كه قاضي دارد، مي تواند مانع از فرستادن مجرمان به زندان شود؛ لذا تا آنجا كه امكان دارد، بايد از ظرفيت هاي موجود استفاده كرد.
اين مقام مسئول تصريح كرد: مسئله بعدي، ورود كوتاه مدت و گاهي 10 روزه برخي متهمان و يا مجرمان به زندان هاست. به عنوان نمونه، فردي كه به دليل پرداخت نكردن نفقه چند روز بازداشت و روانه زندان مي شود، بلافاصله در معرض ارتباط با مجرمان حرفه اي قرار مي گيرد. سليماني متذكر شد: متاسفانه به دليل برخورد و رويارويي هاي ناصحيح در گذشته، خرده فرهنگي شكل گرفته كه از قطع درخت گرفته تا نپرداختن نفقه از سوي زوجه، پاياني جز زندان در انتظار فرد نيست.
سليماني با اعلام اينكه زندان تنها چاره در هر دعوي نيست، اظهار داشت: بايد در بسياري از عنوان هاي مجرمانه اي كه به حبس منتهي مي شوند، تجديد نظر كرد]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-026</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-026</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مبارزه با بيماري هاي واگيردار و كنترل بهداشتي در مرزهاي ايران و پاكستان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي - وزير بهداشت، درمان و آموزش پزشكي در ديدار با همتاي پاكستاني خود، خواستار همكاري ها در زمينه مبارزه با بيماريهاي واگيردار و كنترل بهداشتي در مرزهاي دو كشور شد.
كامران باقري لنكراني در ديدار با محمد نصيرخان كه روز جمعه دراسلام  آباد برگزار شد، ابراز اميدواري كرد ديدارش از پاكستان فرصتي براي گسترش روابط دو كشور در تمامي زمينه هاي بهداشتي، درماني و آموزشي باشد.
وي با اشاره به پايين بودن سطح روابط دو كشور، خواستار تلاش بيشتر براي استفاده از فرصتها و قابليت  هاي موجود ميان دو كشور شد. لنكراني گفت: دوكشور مي  توانند در چارچوب سازمان بهداشت جهاني روابط خود را به طور گسترده  اي در بخش بهداشت، آموزش و درمان افزايش دهند.
وزير بهداشت ايران همچنين خواستار همكاري هاي دو كشور در زمينه مبارزه با بيماريهاي واگيردار و كنترل بهداشتي در مرزهاي دو كشور شد.
لنكراني افزود: ايران آمادگي دارد در كنترل بيماري  هايي همچون مالاريا و فلج اطفال كمك كند. وي گفت: دو كشور مي  توانند در تبادل داروهاي پزشكي، تجهيزات درماني و پزشكي با فن  آوري بالا همكاري كنند.
وزير بهداشت همچنين خواستار تسهيل در ثبت داروهاي ايران در پاكستان به منظور عرضه به اين كشور شد.
وي گفت: پاكستان مي  تواند با توجه به توانمندي  هاي ايران در توليد دارو نيازهاي خود را با قيمت بسيار پايين تر، از ايران تامين كند.
محمد نصيرخان، وزير بهداشت پاكستان نيز در اين ديدار گفت: دو كشور مي  توانند در زمينه  هاي مختلف از جمله تبادل استاد و دانشجو، توليدات مشترك بهداشتي، درماني و تامين نيازها از يكديگر كمك بگيرند.
وي همچنين تبادل اطلاعات بين مقامات بهداشتي دو كشور و تهيه كارت بهداشتي براي مسافران دو كشور را امر بسيار مهمي دانست.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-027</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-027</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تأسيس مدارس الكترونيكي، در مناطق محروم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي - عضو كميسيون آموزش مجلس شوراي اسلامي از ارائه طرحي ويژه براي آموزش الكترونيكي در مدارس كشور توسط نمايندگان خبر داد.
به گزارش ستاد اطلاع رساني اردوهاي هجرت حميد سعادت افزود: متاسفانه آموزش و پرورش در جامعه به عنوان يكي از شاخص هاي توسعه از وضعيت مناسبي برخوردار نيست و اين مسئله عمده ترين مشكل مردم مناطق محروم جامعه را تشكيل مي دهد.وي در ادامه خاطرنشان كرد: ما اميدواريم كه با اجراي اين طرح بتوانيم به امر آموزش سرعت بخشيم و بتوانيم مشكلات آموزشي مناطق محروم را كاهش دهيم كه اين امر مستلزم همكاري تمامي ارگان ها با آموزش و پرورش كشور است.عضو كميسيون آموزش و تحقيقات مجلس گفت: براي اجرايي كردن مطلوب اين طرح، بايد اعتبارات به موقع واگذار شود تا دستگاه هاي اجرايي با اطمينان پروژه هاي مزبور را واگذار كند.
وي، عدم آشنايي مديران اجرايي براي تفاهم با بسيج سازندگي به اين منظور را مشكل زا دانست.سعادت در ادامه تصريح كرد: عملي شدن اردوهاي هجرت و استفاده از توان جوانان در عرصه به ويژه در مناطق محروم و روستايي كشور نمونه بارز اين مسئله است.وي گفت: با ايجاد زمينه براي فعاليت جوانان، آنان احساس خواهند كرد مورد توجه قرار گرفته اند و برنامه اي براي استفاده از انرژي آنان وجود دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-028</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-028</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رنگ هاي روشن لباس ها حدود شرعي را مختل نمي كند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا:مشاور استاندار تهران در امور زنان با اشاره به روحيه تنوع طلبي زنان گفت ما نمي توانيم زنان را به سمت پوشش يك نوع لباس واحد دعوت كنيم وبايد به تنوع طلبي در چارچوب و حدود شرعي پاسخ دهيم.
فرحناز قندفروش با بيان اين كه مردم در اجتماع ايراني از اعتقادات قوي مذهبي برخوردارند، اظهار كرد: در عين حال مردم به نظر دولت نيز اهميت مي دهند و ما نيز بايد با اتخاذ تنوع در پوشش هاي اسلامي، آنها را براي انتخاب آزاد بگذاريم. همچنين با بازگرداندن رنگ روشن به لباس ها ادعا داريم كه رنگ هاي روشن نه حدود شرعي را مختل  كرده و نه حتي اين حدود، رنگ خاصي را براي لباس بانوان تعيين كرده است. وي با بيان اين كه ما استفاده از رنگ هاي روشن را به عنوان يكي از معيارها به طراحان اعلام مي كنيم، تاكيد كرد: ايجاد تنوع در لباس، نياز و حق زنان جامعه ماست؛ از اين رو تكرار همراه با رويكرد مثبت، قطعا منجر به فرهنگ سازي خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-029</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-029</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با مردم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[قدرداني
از كميسيون اصل 90 مجلس شوراي اسلامي به خاطر پيگيري و تلاش براي افزايش حداقل حقوق مستمري بگيران تشكر و قدرداني مي كنم.
مهين افشار- اهواز
رانندگان را كنترل كنيد
خواب رفتگي راننده تريلي، در هفته گذشته در جاده اراك باعث تصادف با اتوبوس و قرباني شدن 15 هموطن ما شد.علت اين مسائل بايد ريشه يابي شود تا احتمالاً از ادامه فعاليت رانندگان معتاد و ناتوان جلوگيري به عمل آيد.
عابدين ميرزايي- اراك
سرعت گير
@ با توجه به تردد دانشجويان در مسير ميدان ايثار به خيابان دولت آباد كرمانشاه و سرعت بالاي خودروها، در اين مسير لازم است سرعت گير نصب شود.
ابراهيم الهي- كرمانشاه
دريغ از پاسخ!
@ مدت هاست، در ستون با مردم همشهري شاهد درج مطالب انتقادي از طرف مردم درباره وضعيت تلفن(اعم از ثابت و همراه)هستم، اما ظاهراً از سوي شركت مخابرات پاسخي براي اين انتقادها مشاهده نمي شود!
فريدي ماسالي- رشت
سطل زباله
@ نصب سطل هاي جديد جمع آوري زباله در كوچه هاي واقع در خيابان شهيد محمدي واقع در انتهاي خيابان پورشه- منطقه 20- شهرداري تهران ضروري است.
ن. عزيزي- شهرري
كمبود ايستگاه
در بزرگراه امام علي از شمال به جنوب بعد از بزرگراه بابايي تا ميدان رسالت فقط يك ايستگاه اتوبوس وجود دارد، در حالي كه چهارراه ريحاني، همت و امام علي از مهمترين تقاطع ها در اين مسير به شمار مي روند كه ايستگاهي ندارد. در صورت امكان اين كمبود بايد جبران شود.
حسين جعفري- تهران
خطر طغيان رودخانه
ساخت و ساز در حريم و حتي در بستر رودخانه كرج براي كساني كه در اين مكان ها سكونت گزيده اند، با توجه به طغيان هاي فصلي آينده يك خطر جدي است. حداقل بايد از ادامه اين تخلفات پيشگيري شود.
هاشم شادروان- كرج
اعلانات تبليغاتي در تلفن همراه
@ آيا ارسال پيام هاي تبليغاتي روي تلفن هاي همراه، بدون اجازه صاحبان آنها، منع قانوني ندارد؟ به هر حال بايد ضوابطي در اين مورد مشخص و اعلام شود.
س. دلدار- يزد
تصادف و راهبندان
@ روز چهارشنبه 20 دي، به علت برخورد 2 دستگاه خودرو در مدخل شرقي تونل رسالت، شاهد راهبندان طولاني و تلف شدن وقت مردم بودم. بهتر است ترتيبي اتخاذ شود كه در اين قبيل موارد، رانندگان خودروها موظف به كنار كشيدن خودروهايشان بشوند.
زماني- تهران
كاهش فشار آب
@ مدتي است، كاهش فشار آب در خيابان استاد حسن بنا(مجيديه)جنوبي، شديدتر شده است و گاهي ساكنان طبقات فوقاني ساختمان  ها از دسترسي به آب محروم مي شوند.
فرشاد ميرقطبي- تهران
تشكر از شركت واحد
از مسئولان خط هاي اتوبوس  شركت واحد منطقه 3 خاورشهر به خاطر حفظ نظم خطوط و رسيدن به موقع اتوبوس ها به ايستگاه هاي مربوطه قدرداني مي كنم.
كاظمي- خاورشهر
برنامه مفيد تلويزيوني
نمايش فعاليت هاي پليس بزرگراه ها در برخورد قاطع با رانندگان متخلف به ويژه عاملان سرعت غيرمجاز، اثرات اجتماعي بسيار خوبي دارد. اميدوارم مجازات اين گونه رانندگان تشديد شود تا شاهد تخلفات خطرناك آنها در بزرگراه ها نباشيم و امكان  پخش اين برنامه در سطح گسترده تر از شبكه هاي سيما فراهم گردد.
فرخنده سيفي نژاد- دماوند
در انتظار كارت شناسايي خودرو
حدود 4 ماه پيش خودرويي خريداري كردم كه در دفترخانه رسمي نيز سند به نام شد. اما كارت شناسايي خودرو كه مي بايست از طريق راهنمايي و رانندگي، ارسال مي شد هنوز پس از گذشت 4 ماه به دستم نرسيده است و با پيگيري هاي مكرر نيز هنوز به نتيجه نرسيده ام.
حسن مددي- تهران
بخاري استاندارد نصب كنيد
@ وقوع حادثه آتش سوزي مجدد در يكي از مدارس استان لرستان، ضرورت توجه بيشتر به ايمني مدارس و همچنين به كارگيري و نصب بخاري هاي استاندارد را گوشزد مي كند. اميدوارم متمكنين و افراد خيّر هر منطقه، آموزش و پرورش را در اين راه كه مساوي با حفظ جان دانش آموزان است و پاداش دنيوي و اخروي دارد ياري بدهند.
خداكرمي- شاهرود
پس از 10 ماه
اسفندماه سال گذشته با پرداخت مبلغ مورد نظر براي خريد يك خط تلفن همراه ثبت نام كردم. پس از گذشت 10 ماه هنوز سيم كارت تحويل نشده ضمن آن كه با وجود اعلام انصراف اينجانب از خريد، هنوز نسبت به بازپس دادن مبلغ پرداخت شده، اقدام نشده است.
خطيبي- تهران
وقتي باغها نابود شدند
خطر آلودگي هوا در مشهد بسيار جدي است. از وقتي كه دلالان به معاملات وسيع اراضي اطراف مشهد دست زدند و باعث نابودي تعداد زيادي از باغ ها شدند، اين خطر محسوس بود و بايد از همان موقع با تخلفات برخورد مي شد و اكنون كه خطر آلودگي هوا تشديد شده، انتظار اقدام سريع تر داريم.
خديجه كمالي- مشهد]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-030</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-030</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كارشناسان در گفت وگو با همشهري تحليل كردند
نفت در بودجه 86،با كدام قيمت؟]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010158.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اقتصادي- در بودجه سال جاري يكي از رويكردهاي دولت كسب سهم بيشتري از درآمدهاي نفتي با برآورد بالاتر قيمت هر بشكه نفت در لايحه بودجه نسبت به سال قبل بود. اين مهم از جمله از انتقادات اساسي به دولت به دليل افزايش وابستگي بودجه به نفت در زمان بررسي بودجه در مجلس و پس از آن بود.
تكرار تجربه سال قبل در افزايش وابستگي بودجه سال آينده به نفت كه بر خلاف قانون برنامه چهارم توسعه است باعث نگراني كارشناسان و محافل اقتصادي شده است. اين نگراني در حاليست كه پيش بيني ها نسبت به وضعيت قيمت نفت در سال آينده در بازارهاي جهاني خوشبينانه نيست و به احتمال زياد بازارهاي نفت دچار نوسانات زيادي خواهد شد و روند رو به كاهش قيمت نفت كه از سه ماه پيش آغاز شده با شدت كمتر ادامه پيدا كند. بنابر اين كارشناسان اقتصادي و نفتي نگاه واقع بينانه در پيش بيني بازار نفت را به ويژه براي كشورهاي صادر كننده نفت پيشنهاد مي كنند كه ايران نيز از اين قاعده مستثني نيست. هرگونه برآورد غلط قيمت در بودجه سال آينده مخاطرات افزايش كسري بودجه را درپي دارد.
دكتر حسن مرادي عضو هيات رئيسه كميسيون انرژي مجلس شوراي اسلامي با اشاره به شرايط بازار نفت در هفته هاي اخير كه به دليل پايداري هوا در آمريكا و اروپا و متعادل بودن زمستان قيمت ها تا پنجاه دلار كاهش يافته، گفت: به نظر مي رسد كه در بودجه قيمت حدود 40 دلار و كمتر از آن مناسب ترباشد. وي تاكيد كرد با همه اين شرايط احتمال كاهش شديد قيمت ها با توجه به نقش اوپك و كاهش توليد اين سازمان دور از انتظار است و جاي نگراني نيست.
افزايش ريسك اقتصاد كشور
در اين زمينه حسين آفريده عضو كميسيون انرژي مجلس شوراي اسلامي نيز با تاكيد براينكه طبق برنامه چهارم دولت بايد هر سال از وابستگي بودجه به نفت بكاهد، تاكيد كرد: نبايد با پيش بيني قيمت هاي بالاي نفت در بودجه، وابستگي اقتصاد كشور به درآمدهاي نفتي افزايش يابد. وي با اشاره به اينكه در سال آينده احتمال كاهش قيمت نفت وجود دارد و دولت نبايد حداكثر قيمت نفت در بودجه را بيش از 40 دلار درنظر بگيرد گفت: پيش بيني قيمت بالاتر از 40 دلار در بودجه ريسك اقتصاد كشور را افزايش مي دهد و دولت بايد منابع ديگري براي تامين درآمدهاي مورد نياز پيش بيني كند.
35 تا 40 دلار
در اين زمينه منصور معظمي استاد دانشگاه و كارشناس اقتصاد انرژي نيز به خبرنگار ما مي گويد: براي جلوگيري از مخاطرات كسري بودجه،دولت بايد بدبينانه ترين شرايط را در بودجه درنظر بگيرد و قيمت نفت را براساس قيمت 35 تا 40 دلار تنظيم كند. وي تاكيد كرد با اين رويكرد اگر درآمدهاي كشور از محل درآمدهاي نفتي افزايش يافت مازاد آن به حساب ذخيره ارزي واريز مي شود. وي افزود: درصورت عدم توجه به اين امر و پيش بيني بالاترين قيمت در بودجه به طور طبيعي با كاهش درآمدها از اين محل، دولت با كسري بودجه مواجه مي شود و اين امر زيان هاي بيشتري دارد.
معظمي در بررسي بازار نفت در سال جاري تاكيد كرد: در زمستان امسال كه مصرف انرژي بالاست بايد قيمت نفت افزايش مي يافت ولي به رغم اينكه در حوزه سياسي دنيا نيز تلاطم هنوز وجود دارد، قيمت نفت افزايش نيافته است. وي يكي از دلايل اين آثار را افزايش ميزان ذخيره سازي نفت و فرآورده هاي نفتي در آمريكا اعلام كرد.
فاصله با اهداف برنامه چهارم
در همين حال ديروز رييس سازمان مديريت و برنامه ريزي در گفت وگو با نشريه برنامه سازمان مديريت با تشريح جهت گيري هاي بودجه سال آينده درباره كاهش اتكا به درآمدهاي نفتي گفت: در بند الف ماده 2 قانون برنامه چهارم دولت مكلف شده است، سهم اعتبارات هزينه اي تامين شده از محل درآمدهاي غيرنفتي را به گونه اي افزايش دهد كه تا پايان برنامه چهارم، اعتبارات هزينه اي دولت به طور كامل از طريق درآمدهاي مالياتي و ساير درآمدهاي غيرنفتي تامين شود. برقعي افزود:گرچه عملكرد هشت ماهه سال 85 نيز فاصله زيادي با مصوب سال جاري و هدف برنامه چهارم دارد اما تلاش ما در تدوين لايحه بودجه 86 كاهش سهم ساير منابع و به طور عمده درآمدهاي نفتي، در تامين هزينه هاي جاري است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-031</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-031</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ادامه بررسي بودجه 86 در هيات دولت
وزارت رفاه مكلف به بيمه رايگان اقشار محروم فاقد بيمه شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- هيات وزيران روز جمعه نيز به رياست محمود احمدي نژاد رئيس جمهور بررسي لايحه بودجه 86 كل كشور را ادامه داد و احكام ديگري از آن را به تصويب رساند.
به گزارش دفتر امور رسانه هاي رياست جمهوري، براساس يكي از مصوبات هيات وزيران در سال 86 وزارت رفاه بايد حسب مورد نسبت به بيمه كردن اقشار محروم و مستضعف كه تحت پوشش هيچگونه بيمه درماني قرار ندارند به طور رايگان اقدام كرده تا در صورت مراجعه آنها به بيمارستان هاي دولتي 90 درصد هزينه هاي بستري شدن و 70 درصد هزينه هاي درمان سرپايي آنان از سوي دولت پرداخت شود. بر اساس مصوبات روز جمعه هيات دولت، به منظور حمايت بيشتر از فعاليت هاي پژوهشي و تحقيقاتي مقرر شد در سال 86 همه دستگاه هاي اجرايي مكلف به هزينه حداقل يك تا 4 درصد اعتبارات هزينه اي خود در امور پژوهشي و تحقيقات و فناوري باشند و فهرست كامل فعاليت هاي پژوهشي و توسعه علمي و فناوري در دست انجام خود را به شوراي عالي علوم تحقيقات و فناوري اعلام كنند. همچنين با تصويب هيات وزيران، وزارت رفاه و تامين اجتماعي مكلف شد در سال آينده 74 درصد حق بيمه خادمان مساجد، مصلاها و اماكن مذهبي و 37 درصد حق بيمه رانندگان حمل ونقل عمومي اعم از بين شهري، درون شهري و تاكسي ها را با همكاري وزارت راه و ترابري و سازمان اوقاف و امور خيريه پرداخت كند.
لايحه بودجه،حداكثر اول بهمن ماه در مجلس
در همين حال، معاون حقوقي و پارلماني رئيس جمهور در گفتگو با مهر، اعلام كرد كه دولت لايحه بودجه سال 86 كل كشور را يكشنبه هفته آينده به مجلس تقديم خواهد كرد.
سيد احمد موسوي اظهار داشت: تلاش مي كنيم كار بررسي لايحه بودجه تا چهارشنبه هفته جاري به پايان برسد و براي تقديم به مجلس در روز يكشنبه اول بهمن ماه جاري آماده شود. وي پيش از اين اعلام كرده بود كه لايحه بودجه اين هفته به مجلس تقديم خواهد شد. موسوي درباره ويژگي  هاي لايحه بودجه گفت: سقف لايحه بودجه 86 و اين كه اين بودجه بر مبناي نفت چند دلاري بسته شود، هنوز مشخص نيست و احتمالا اين مسئله تا چهارشنبه هفته جاري در دولت تعيين تكليف مي شود.اين در حالي است كه حميدرضا حاجي بابايي عضو هيات رئيسه مجلس در گفت وگو با مهر با اشاره به ارائه ديرهنگام لايحه بودجه سال 86 به مجلس(چهارشنبه هفته جاري يا يكشنبه هفته آينده)اظهار داشت: با توجه به اين روند، بررسي لايحه بودجه در سال جاري به اتمام نمي رسد و به سال آينده موكول مي شود.
جهت گيري هاي بودجه 86
رئيس سازمان مديريت و برنامه ريزي هم سويي بودجه 86 با برنامه چهارم توسعه، اجراي بودجه عملياتي، انضباط مالي در هزينه ها و جلوگيري از هرگونه اقدام افزايش دهنده بودجه، هدفمند كردن بخشي از يارانه ها، تمركززدايي و اعطاي امتيازات بيشتر به مسئولان اجرايي در هزينه كرد اعتبارات و پاسخگويي در مقابل نتايج اقدام ها، فراهم آوردن زمينه اجراي سياست هاي اصل 44، تكميل طرح ها و پروژه هاي عمراني نيمه تمام و زودبازده، و افزايش توان بانك ها براي اعطاي تسهيلات به بخش خصوصي را مهمترين جهت گيري هاي بودجه سال آينده اعلام كرد.
اميرمنصور برقعي در گفت وگو با نشريه برنامه سازمان مديريت،  درباره تغيير يا اصلاح قانون برنامه چهارم توسعه، گفت: مفاد قانون برنامه چهارم زماني به تصويب رسيد كه مجوزهاي ابلاغي در سياست هاي اصل 44 صادر نشده بود و احكام و راهكارهاي قانوني برنامه چهارم در چارچوب و حدود اختيارات دولت و مجلس به تصويب رسيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-032</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-032</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[يادداشت
بودجه 86 و نفت دكتر محمد خوشچهره]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[لايحه بودجه سال 86 هنوز به مجلس تقديم نشده و مقداري تاخير تامل برانگيز دارد كه اين تاخير براي مجلس و براي دولت مفيد نيست، زيرا باعث تدوين و تصويب شتابان آن در دولت خواهد شد به گونه اي كه ممكن است دولت در فضايي قرار گيرد كه همان لايحه بودجه سال 85 را اساس و مبناي بودجه سال 86 قرار دهد و فقط برخي اعداد را بالا و پايين كند.
در اين صورت، ايرادات وارده به بودجه سال 85 همچون نداشتن هم خواني و تجانس لازم با سند چشم انداز 20 ساله و همچنين نداشتن تطابق لازم قانوني با برنامه چهارم توسعه و اهداف مطروحه آن، كماكان در بودجه سال 86 نيز بروز خواهند يافت. از طرفي ارسال با تاخير لايحه بودجه به مجلس، فرصت بررسي مناسب و كارشناسانه آن را براي نمايندگان مجلس محدود مي كند و دقت كارشناسي و صحت تصويب آن را تا اندازه اي خدشه دار مي كند. البته يك راهكار برون رفت از اين تاخير و پيامدهاي آن، اين است كه مجلس بودجه را به صورت يك دوازدهم يا 3 دوازدهم تصويب كرده و به دولت اجازه خرج كردن و كسر درآمد را بر اساس قانون بودجه سال 85 بدهد تا زمان مناسب براي تصويب بودجه 86 در بعد از عيد نوروز را داشته باشد.
اين در حالي است كه خود لايحه بودجه سال 85 با نقاط قابل تاملي روبرو است. دولت طي سال جاري برداشت بي سابقه و غيرمتعارفي از درآمدهاي نفتي داشت و سال گذشته در لايحه بودجه 85 تقريبا 3 برابر سهميه قيد شده در قانون برنامه چهارم توسعه و دفعتا 40 ميليارد دلار تقاضاي برداشت از درآمدهاي نفتي را كرد.
باوجود اعتراض اكثر اقتصاددانان مجلس، اين تقاضاي دولت تحت عنوان "تعامل با دولت" در نهايت به واسطه اصرار و لابي هاي صورت گرفته دولت در مجلس تصويب شد و باعث گرديد با برداشت هاي متوالي در طول سال از حساب ذخيره ارزي به دلايل و انحاء مختلف(كه اگرچه بعضي از آنها با انگيزه هاي قابل ارزشي همراه بود، اما توجيه منطقي نداشت)وابستگي بودجه به دلارهاي نفتي به بالاترين سطح خود در طول تاريخ انقلاب برسد.جدا از اختلالات حاصل از استفاده فراوان از دلارهاي نفتي همچون تورم، واردات 52 ميليارد دلاري در طول سال جاري نيز در تاريخ انقلاب بي سابقه بوده است. هرچند كه حجم بالاي واردات تا اندازه اي موجب بروزنيافتن آثار به شدت تخريبي تورم شد، اما از طرفي اشتغال و توليد داخل را در عرصه هاي مشابه مورد هدف قرار داد و واردات، فرصت هاي شغلي را از داخل گرفت و به نفع كارگران و توليدكنندگان خارجي تمام شد.
از اين رو، چنانچه بودجه امسال مبناي تدوين بودجه سال 86 قرار گيرد، كه اجبارا اينگونه خواهد بود،  كاهش قيمت نفت اولين آفت و عنصر اختلا ل زا در جهت تنظيم بودجه خواهد بود، زيرا به نظر مي رسد در يك جريان حساب شده توسط دنياي سلطه، هم اكنون قلمرو تخاصم متوجه اقتصاد ايران گرديده است. در اين شرايط، متاسفانه با برداشت هاي مستمر دولت از حساب ذخيره ارزي و مجوزهاي دست و دلبازانه مجلس، موجودي اين حساب به شدت كاهش يافته به طوري كه پيش بيني مي شود تا پايان سال جاري، موجودي آن از يك ميليارد دلار نيز فراتر نرود.در چنين فضايي، و با كاهش قيمت نفت، اگر اصلاحات لازم در جهت كاهش هزينه ها صورت نگيرد، تداوم روند فعلي مي تواند اختلالات اقتصادي بزرگي در مقياس ملي به همراه داشته باشد. نبايد از ياد برد كه حتي خوش بينانه ترين برآوردها نيز از كاهش بهاي نفت به 30 تا 40 دلار طي سال  پيش رو حكايت دارد. بنابراين از آنجا كه محاسبات مربوط به هزينه و درآمد دولت بر مبناي بودجه سال 85 تنها با نفت 60 دلاري پاسخگو خواهد بود، از اين رو كاهش معنادار بهاي نفت چنانچه با تعادل منطقي در بودجه و دوري از بلندپروازي ها همراه نباشد،  نمي توان اميدوار بود كه بودجه سال آينده بودجه اي منطقي و متناسب با شرايط اقتصادي، سياسي و بين المللي ايران تنظيم گردد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-033</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-033</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[هيأت وزيران تصويب كرد
عيدي كاركنان دولت؛ 175 هزار تومان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- بر اساس مصوبه هيات وزيران، ميزان عيدي امسال كاركنان دولت مبلغ 175 هزار تومان تعيين شد.به گزارش دبيرخانه شوراي اطلاع رساني دولت، هيات وزيران در جلسه هفته گذشته خود با بررسي پيشنهاد سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور، مبلغ 175 هزار تومان را به عنوان ميزان عيدي كاركنان دولت در سال 1385 تعيين كرد. در عين حال، وزارت كار و امور اجتماعي نيز چندي پيش اعلام كرد ميزان عيدي امسال كارگران مبلغ 300 تا 450 هزار تومان(2 برابر حقوق و مزاياي آنان)خواهد بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-034</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-034</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مدير عامل شركت گاز با تأكيد بر ضرورت مصرف بهينه مشتركان:
وضعيت گازرساني به تمام نقاط كشور مطلوب است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- با وجود تشديد بارش برف دراكثر مناطق كشور وضعيت گازرساني در كشور عادي است.
مديرعامل شركت ملي گاز درگفت وگو با خبرنگاران ضمن بيان مطلب فوق، از بهبود توان كشور در گازرساني پس از آغاز موفقيت آميز فعاليت پالايشگاه گاز پارسيان 2 در جنوب استان فارس خبرداد.وبا تاكيد براينكه به رغم اين شرايط صرفه جويي و مصرف بهينه گاز در كشور بايد مورد توجه مشتركان گاز درسراسر كشور قرار داشته باشد گفت: درشرايط حاضر مشكل خاصي در زمينه گازرساني درهيچ نقطه كشوروجود ندارد و توزيع گاز روند عادي دارد.
كسايي زاده در عين حال گفت: درحال حاضر توليد گاز در پالايشگاه پارسيان هر روز روند رو به افزايش دارد و بزودي به سقف توليد نهايي كه بيش از 30 ميليون متر مكعب در روز است خواهد رسيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-035</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-035</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گفت وگوي امروز
گزارش تحقيق و تفحص صنايع خودروسازي درآستانه ارائه به صحن علني مجلس]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- نخستين تحقيق و تفحص انجام شده از صنايع خودروسازي در روزهاي پاياني مجلس ششم در حالي قرائت شد كه به نظر مي رسد اين گزارش هيچ تاثيري در بهبود كمي و كيفي صنايع خودروسازي كشور نداشته است با اين وجود نمايندگان مجلس هفتم با اعتقاد به كاستي هاي اين گزارش،تحقيق و تفحص مجدد از خودرو سازان را مورد توجه قرار دادند اين در حالي است كه با وجود اعلام زمان هاي مختلف براي ارايه گزارش اين تحقيق و تفحص هنوز اين گزارش نهايي و به مجلس ارايه نشده است.
با سيد مصطفي سيد هاشمي رييس كميته تحقيق و تفحص از صنايع خودرو سازي پيرامون روند بررسي و علل طولاني شدن تحقيق و تفحص از صنايع خودروسازي گفت وگو كرده ايم.
***
روند بررسي گزارش تحقيق و تفحص از صنايع خودرو سازي چگونه بوده واين گزارش در چه مرحله اي است؟
- با تشكيل كميته تحقيق و تفحص از صنايع خودروسازي در مجلس شوراي اسلامي، اين كميته تحقيق و تفحص از خودرو سازان را در 8 موضوع در دستور كار خود قرار داد و به منظور انجام كار كارشناسي بيشتر در زمينه اين موضوعات،اعضاي هيات تحقيق و تفحص در قالب 3 كميته كار تحقيق و تفحص از خودرو سازان در 8 محور مذكور را آغاز كردند.
با اين روند گزارش مذكور تا چه زماني در صحن علني مجلس قرائت خواهد شد؟
- اكنون خلاصه نويسي 4موضوع قيمت تمام شده،استراتژي صنعت خودرو،قراردادهاي داخلي و خارجي و ساختار اداري صنايع خودرو سازي به پايان رسيده و كار خلاصه نويسي 4موضوع ديگر در حال انجام است و بزودي جمع بندي نهايي ارايه خواهد شد. با توجه به در پيش بودن كار بررسي لايحه بودجه 86در مجلس شوراي اسلامي تلاش مي كنيم تا گزارش تحقيق و تفحص از صنايع خودرو سازي تا پيش از ارايه لايحه بودجه به مجلس در صحن علني قرائت شود.
آيا براي بهبود كمي و كيفي و ساماندهي قيمت صنايع خودرو سازي راهكار اجرايي لازم در اين گزارش پيش بيني شده است؟
- در اين گزارش همه ابعاد صنعت خودرو كشور بررسي و راهكارهاي لازم براي رفع مشكلات موجود در نظر گرفته شده است گرچه نمي توان در چارچوب تحقيق و تفحص مجلس الزامات اجرايي براي خودرو سازان در نظر گرفت چرا كه انجام تحقيق و تفحص مانند تصويب قانون نيست كه براي آن الزامات اجرايي در نظر گرفته شود. در گزارش تحقيق و تفحص نيز نقاط قوت و ضعف خودرو سازان مورد بررسي قرار گرفته و در كنار تشويق نقاط مثبت براي رفع نقاط ضعف راهكارهاي لازم پيش بيني شده است كه عدم رفع اين نقاط ضعف پيامدهاي نامطلوبي را براي خودرو سازان كشور به دنبال خواهد داشت و در واقع امكان پيگيري اين مشكلات و اقامه دعوا در مراجع ذيربط وجود خواهد داشت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-036</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-036</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[شليك سارقان خانه هاي اشرافي به پليس
احتمال مي رود سارقان در بيش از 100 سرقت از خانه هاي اشرافي در ماه هاي گذشته دست داشته باشند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث - سارقان حرفه اي خانه هاي شمال تهران زماني كه در حال سرقت از خانه اي در نياوران بودند، به محاصره پليس درآمده و در يك درگيري مسلحانه دستگير شدند. متهمان پس از انتقال به اداره آگاهي به سرقت از ده ها خانه اعياني اعتراف كردند.
15دي ماه امسال وقتي ساكنان خانه ا ي در منطقه نياوران با شنيدن سرو صداهاي مشكوكي كه از اتاق پذيرايي خانه به گوش مي رسيد از خواب بيدار شدند، با ديدن مردان سياه پوشي كه در حال جمع كردن فرش ها و لوازم با ارزش خانه بودند، مخفيانه با پليس تماس گرفته و ماجرا را به ماموران اطلاع دادند.چند دقيقه بعد خودروهاي كلانتري 123 نياوران خانه را به محاصره در آورده و به كمين سارقان نشستند.
به اين ترتيب، هنگامي كه سارقان در حال انتقال اموال مسروقه به خودروي خود بودند، ماموران براي دستگيري آنها وارد عمل شدند، اما يكي از سارقان با سلاحي كه در دست داشت شروع به تيراندازي به سوي پليس كرد و به اين ترتيب درگيري مسلحانه آغاز شد. لحظاتي بعد در حالي كه يكي از ماموران كلانتري و يكي از سارقان مجروح شده بودند، پليس توانست سارقان را به زانو در آورده و هر سه نفر آنان را دستگير كند.
با انتقال مجروحان به بيمارستان، بازجويي از سارقان آغاز شد،نتايج انگشت نگاري از آنان نشان مي داد، تمامي سارقان عضو باند مخوفي هستند كه يك سال پيش به اتهام دستبرد به 52 خانه در شمال تهران دستگير و روانه زندان شده بودند.
به گفته قاضي علي رضا روستا طسوجي بازپرس شعبه هشتم دادسراي ناحيه يك كه رسيدگي به اين پرونده را برعهده دارد، برخي از سارقان با سپردن وثيقه از زندان گريخته و به اين ترتيب، فعاليت مجرمانه خود را از سر گرفته بودند.  اعضاي اين باند در بازجويي هاي پليسي گفتند شبانه در حالي كه مسلح به سلاح كمري بوديم، وارد خانه هاي اشرافي شده و پس از سرقت جواهرات و لوازم با ارزش، اشياي مسروقه را به ديگر همدستانمان در شهرهاي غربي كشور مي فروختيم. پس از اعترافات متهمان، ماموران با نيابت قضايي عازم شهرهاي غربي كشور شده و در چند عمليات همزمان توانستند ديگر اعضاي باند را دستگير و به اداره آگاهي انتقال دهند.
بازپرس روستا روز گذشته با بيان اين خبر گفت: هم اكنون سارقان به سرقت از ده ها خانه در شمال تهران اعتراف كرده اند و احتمال مي رود كه آنان به بيش از 100 خانه دستبرده زده باشند.
رسيدگي به اين پرونده در شعبه اول بازپرسي دادسراي ناحيه يك تهران ادامه دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-037</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-037</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[معاون آگاهي تهران خبر داد
سياه بازي موتوردزدها براي سرقت از پاركبان ها]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010119.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851024/news/010122.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851024/news/010125.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851024/news/010128.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851024/news/010131.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه حوادث- با دستگيري يكي از اعضاي باند سرقت موتورسيكلت در منطقه جنوب تهران، راز فعاليت باند سرقتي كه موتورسيكلت هاي امانتي نزد پاركبان ها را سرقت مي كردند، فاش شد.
دوم آبان ماه گذشته، ماموران كلانتري 116 هنگام گشتزني در منطقه بازار تهران به جواني كه در آن منطقه در حال پرسه زدن بود، مشكوك شده و وي را بازداشت كردند.
هنگامي كه در جريان بازجويي هاي پليسي از اين جوان مشخص شد، وي تا كنون دست به سرقت 3 موتورسيكلت در محدوده بازار زده است، متهم براي انجام تحقيقات تخصصي به اداره هفتم پليس آگاهي پايتخت انتقال يافت.
هنگامي كه اين متهم اعتراف كرد با همدستي4 جوان ديگر باندي را تشكيل داده و اقدام به سرقت موتورسيكلت هاي بدون قفل و زنجير در اطراف بازار كرده اند، كارآگاهان پليس با دستور قضايي، مخفيگاه اعضاي باند را تحت كنترل نامحسوس قرار داده و طي چند عمليات ضربتي، متهمان فراري پرونده را دستگير كردند.
سرهنگ داوود سلطاني معاون آگاهي تهران در توضيح اين خبر گفت: اعضاي اين باند تاكنون به سرقت 60 موتورسيكلت در مناطق جنوبي پايتخت اعتراف كردند و گفتند بعد از هر سرقت، موتورسيكلت هاي مسروقه را به شهرستاني در غرب كشور انتقال داده و به فروش مي رساندند كه تاكنون 9 نفر از خريداران اموال مسروقه بازداشت شده اند.
بر پايه اين گزارش، سارقان دستگيرشده در جريان بازجويي ها درخصوص شگرد خود براي سرقت موتورسيكلت به كارآگاهان اداره 7 آگاهي گفتند: براي انجام سرقت، پس از شناسايي موتورسيكلت هايي كه فاقد قفل و زنجير بودند، دور از ديد پاركبانان روي اين موتورسيكلت كه تحويل پاركبان شده بود، مي نشستيم و در حالي كه وانمود مي كرديم موتور متعلق به خودمان است، از او براي موتورسيكلت قبض مي گرفتيم و سپس با قبض گرفته شده به پاركبان مراجعه كرده و موتورسيكلت را سرقت مي كرديم.
تحقيقات تكميلي از اين سارقان حرفه اي توسط پليس آگاهي ادامه خواهد يافت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-038</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-038</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ردپاي راننده پژوي آبي رنگدر قتل دختر دانشجو]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010134.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه حوادث- جست وجو براي شناسايي راننده پژو 405 آبي رنگ به عنوان سومين مظنون به قتل دختردانشجو درزيرپل مديريت دردستوركارمأموران اداره 10آگاهي تهران قرارگرفت.
بازپرس ولي الله حسيني- رئيس شعبه 7 دادسراي جنايي پايتخت روزگذشته از يافتن سرنخهاي جديدي براي شناسايي هويت قاتل دختردانشجويي كه اوايل دي ماه زيرپل مديريت به قتل رسيده است، خبر داد.
بنا  به  اين گزارش، همكلاسي مقتول كه آخرين فردي بودكه قبل ازكشته شدن دختر جوان با وي حرف زده بود، دربازجويي هاي تكميلي به پليس جنايي پايتخت گفته است: وقتي بعد ازتماس سونا خودم را به محل جنايت رساندم يك دستگاه پژو 405 آبي رنگ كه پسرجواني سرنشين آن بود توجهم را جلب كرد. وي ادامه داد: راننده پژو بي تفاوت به وضعيت وخيم سونا به جسد نيمه جان او نگاه مي كرد و به محض اينكه متوجه حضورمن شد، متواري گشت.
بازپرس دادسراي جنايي با بيان اين خبر افزود: با بررسي تماسهاي تلفني سونا درروزآخرزندگي اش صحت تمامي اظهارات همكلاسي او مشخص شده وتحقيقات برروي تماسهاي ديگر اين دخترادامه دارد تا شايد سرنخي ازعامل جنايت وفاش شدن رازاين قتل به دست آيد.
بر پايه اين گزارش، بازپرس پرونده آزادي دومين مظنون بازداشت شده در اين پرونده  را نيز ردكرده و افزود: تحقيقات از وي ادامه دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-039</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-039</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پزشك داروسازداروي قاچاق توزيع مي كرد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث - پزشك داروساز كه با تأسيس شركت غيرقانوني به توزيع دارو و لوازم بهداشتي قاچاق دست مي زد، دستگير شد. اين مرد با همدستي برادرزنش دارو و لوازم آرايشي و بهداشتي قاچاق را با قيمت پايين خريداري كرده و آنها را چندين برابر قيمت به داروخانه هاي تهران و شهرستان هاي اطراف مي فروخت.
متهمان كه در طبقه دوم يك داروخانه شبانه روزي در منطقه رجايي شهر كرج فعاليت مي كردند، با ثبت يك شركت بدون مجوز دارو ها و لوازم آرايشي قاچاق را به قيمت پايين تهيه كرده و سپس از طريق دلال هاي دارو، اين محموله ها را در بازارهاي تهران به قيمت بسيار بالا به داروخانه ها و فروشگاه ها مي فروختند.
به گفته سردار رضا زارعي، فرمانده انتظامي استان تهران، پس از آنكه در بررسي هاي پليسي مشخص شد، پزشك داروسازي كه مسئول فني يك داروخانه شبانه روزي است، عامل اصلي تهيه و توزيع دارو و لوازم آرايشي و بهداشتي قاچاق بوده و از طريق شركتي كه به نام برادرزنش به ثبت رسانده است، محصولات غيرمجاز خود را به صورت گسترده در بين داروخانه ها و فروشگاه ها پخش مي كند، دستگيري وي در دستور كار پليس قرار گرفت.
پس از دستگيري متهمان كه از سال 82 در اين زمينه فعاليت داشتند و كشف محموله 15 ميليون توماني از محل اين شركت، دكتر داروساز و همدستش با قرار وثيقه 600 ميليون ريالي روانه بازداشتگاه شدند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-040</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-040</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[61 هزار بي خانمان و 17 كشته در سيل سريلانكا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: به دنبال وقوع سيل در سريلانكا به دليل بارندگي هاي سنگين منطقه اي، 60 هزار نفر بي خانمان شده و 17 تن جان خود را از دست دادند.
بر اساس اين گزارش، تپه هاي مركزي كشت چاي در سريلانكا به ويژه در منطقه نووا راليا به هنگام بارش سنگين در معرض ريزش قرار دارند.
به گفته مقامات رسمي اين كشور، در مركز ملي مديريت بلاياي طبيعي، در مجموع 12 هزار و 500 خانواده، گرفتار اين سيلاب ها شده و 61 هزار نفر بي خانمان شده اند.
همچنين منطقه جنوب شرق هامبانتوتا كه از سونامي سال 2004 صدمه ديده بود، در اين سيلاب ها به شدت آسيب ديده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-041</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-041</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جهيزيه انگيزه جنايت نبود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث- بررسي هاي صورت گرفته درباره پرونده جنايت خونين تهرانپارس كه در جريان آن، مرد جنايتكاري بعد از شليك هاي مرگبار به همسرش و مجروح كردن يك سرباز كلانتري، دست به خودكشي زده بود نشان مي دهد كه وي از مدتي قبل از جنايت، همسرش را تهديد كرده بود.
در اين جنايت خونين كه صبح پنج شنبه گذشته رخ داد، مرد جواني به نام محمود رضا هنگامي كه همسرش به نام مهرانگيز به همراه سرباز كلانتري 126 براي ابلاغ برگه قضائي به جلوي خانه وي رفته بودند، با اسلحه شكاري از پشت سر به آنها حمله كرد كه در همان لحظات زن جوان از پاي درآمد و سرباز كلانتري به نام الياس لطيفي به شدت مجروح شد.
مرد عصباني بعد از اين حادثه به داخل خانه رفت و با شليك گلوله به شكمش اقدام به خودكشي كرد.
روز گذشته برادر مهرانگيز كه پس از وقوع جنايت با پليس تماس گرفته و آنها را در جريان قرار داده بود، با بيان اينكه ابلاغيه اي كه قرار بود به محمود رضا داده شود درباره شكايت مهرانگيز از شوهرش به اتهام مزاحمت هايي بود كه وي براي خواهرم و خانواده ايجاد كرده بود، گفت: اينكه گفته شده است مقتول و سرباز كلانتري براي گرفتن جهيزيه به محل جنايت پا گذاشته بودند، به هيچوجه صحت ندارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-042</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-042</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سرقت طلاي2 نوعروسدر تالار عروسي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث سرقت جواهرات 2 عروس در يك تالار عروسي در شمال تهران، پليس را با معماي پيچيده اي مواجه كرده است.
مأموران پليس زماني با اين سرقت هاي زنجيره اي روبه رو شدند كه خانواده عروس جواني با حضور در شعبه اول دادسراي ناحيه 1 به خاطر به سرقت رفتن طلاهاي نوعروس در تالار عروسي شكايت كردند.
با صدور دستور قضايي ازسوي بازپرس روح الله رئيسي، تحقيقات كارآگاهان براي شناسايي سارقان آغاز شد، اما در حالي كه اين تحقيقات ادامه داشت، ماجراي سرقت ديگري در اين تالار به پليس گزارش شد.
از آنجا كه در اين سرقت نيز جواهرات و هداياي عروس به سرقت رفته بود، ماموران با اين فرضيه كه هر2 سرقت از سوي يك نفر صورت گرفته  است، رو به رو شدند و هم اكنون جست وجو براي شناسايي سارق تالار عروسي ادامه دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-043</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-043</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مربي آموزشگاه ،گواهينامه رانندگي جعل مي كرد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث - زني كه با جعل گواهينامه  رانندگي اقدام به كلاهبرداري از شركت كنندگان در كلاس هاي آموزش رانندگي مي كرد، به دام افتاد،اين زن با اين ادعا كه مي تواند بدون آزمون گواهينامه تهيه كند پس از دريافت مبالغ هنگفتي از طعمه هاي خود به آنها گواهينامه جعلي مي داد.
مدتي پيش، گزارشي در اختيار پليس قرار گرفت كه از فعاليت يك زن جاعل حكايت داشت. در اين گزارش آمده بود زن جواني كه مسئول آموزش رانندگي در يكي از آموزشگاه هاست، با فريب شركت كنندگان در اين كلاس ها اقدام به كلاهبرداري از آنان مي كند.
با دريافت اين گزارش تحقيقات پليسي براي شناسايي زن جوان آغاز شد و ماموران در تحقيق از افرادي كه فريب او را خورده بودند، توانستند محل كار اين زن را شناسايي و او را دستگير كنند. با انتقال زن جوان به شعبه چهارم بازپرسي در دادسراي شميران، وي به فريب 15 مرد و زن و جعل گواهينامه رانندگي اعتراف كرد و گفت: من در آموزشگاه، مسئول آموزش رانندگي بودم و هنگام آموزش ادعا مي كردم كه مي توانم به راحتي و بدون آزمون براي شركت كنندگان گواهينامه بگيرم. به اين ترتيب، آنها را فريب داده و پس از دريافت مبالغ هنگفتي از آنان با همدستي برادرم شروع به جعل گواهينامه مي كردم.
زن جوان در ادامه گفت: پس از آنكه گواهينامه هاي جعلي را به شاگردانم مي دادم، از آنها مي خواستم مرا به كساني كه قصد گرفتن گواهينامه دارند معرفي كنند تا بتوانم از افراد بيشتري كلاهبرداري كنم.
پس از اعترافات زن جوان بازپرس پرونده براي او قرار بازداشت صادر كرد و پليس توانست همدست او را نيز دستگير و به بازداشتگاه منتقل كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-044</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-044</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كشف 8 كهكشان اطراف راه شيري]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010080.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
رويترز: در نشست انجمن ستاره شناسان آمريكا، اعلام شد كه 7يا احتمالا 8?كهكشان كوتوله، در حال گردش به دور كهكشان راه شيري كشف شده اند.
اين كهكشان ها در بخشي از پژوهش آسمان ديجيتال اسلوآن(sdss-ii)كه بلندپروازانه ترين پژوهشي است كه روي آسمان صورت گرفته، كشف شده  است. دونالد اشنايدر - استاد اخترفيزيك دانشگاه پنسيلوانيا و رئيس پژوهش آسمان ديجيتال اسلوآن- در اين زمينه گفت: اين كهكشان هاي كوتوله  به وسيله جاذبه كهكشان راه شيري به دام افتاده اند و به تدريج و در نهايت با كهكشان ما ادغام خواهد شد. كشف اين كهكشان هاي كوتوله قدرت غيرمنتظره تحقيقات بزرگ نجومي از جمله پژوهش آسمان ديجيتال اسلوآن را نشان مي دهد كه در ابتدا براي تحقيق روي اجرام آسماني با ميليون ها و ميلياردها سال نوري فاصله از زمين طراحي شده  بود.
دانيل زوكر - از دانشگاه كمبريج در انگليس و از محققان اين طرح- پيش بيني كرده است كه ده ها تا صدها گونه از اين كهكشان هاي كوتوله  در خوشه محلي كهكشان ها(شامل كهكشان راه شيري)وجود دارند كه هنوز كشف نشده اند. كهكشان هاي كوتوله  حداكثر شامل چندين ميليون ستاره هستند. به علاوه، كهكشان هاي تازه كشف شده چندين ويژگي غيرمعمول نيز دارند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-045</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-045</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جهان به كندي محصولات تغيير ژنتيك يافته را مي پذيرد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010083.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
آي پي اس - كاربرد فرآورده هاي كشاورزي تغيير ژنتيك يافته در سراسر جهان همچنان محدود است، هر چند كه مشكلات فزاينده مربوط به پيچكها و آفات،  كشاورزان را به استفاده از مقادير فراوان سموم وادار كرده است. بيش از 70 درصد استفاده از اين قبيل محصولات هنوز به آمريكا و آرژانتين منحصر است.
گزارش موسسه دوستان بين المللي زمين نشان مي دهد فرآورده هاي كشاورزي تغيير ژنتيك يافته از نظر كيفيت و بها هيچ امتيازي براي مصرف كننده به همراه ندارد و به علاوه تا به حال، هيچ فايده اي براي كاهش گرسنگي يا فقر در آفريقا نداشته است. گزارش ياد شده كه با عنوان "چه كسي از محصولات تغيير ژنتيك يافته سود مي برد؟" منتشر شده است، به بررسي اين محصولات از سال 1996 تا 2006 مي پردازد. در اين گزارش آمده است كه نسل دوم محصولات تغيير ژنتيك يافته كه وعده  آن را داده بودند، هنوز توليد نشده است.
طرفداران محصولات كشاورزي تغيير ژنتيك يافته مدعي اند اين فناوري راه حل مشكل گرسنگي در جهان است، اما عمده ترين محصولات كاشته شده از اين دست، سويا، ذرت و  پنبه ضد آفت است. تحقيقات نشان مي دهد محصولات تغيير ژنتيك يافته، ميزان برداشت يا كيفيت آن را افزايش نمي دهد. تنها فايده آن كاهش نياز به نيروي انساني است، چون كنترل پيچكها با استفاده بيشتر از سموم راحت تر است. اما استفاده مستمر از آفت كش گليسوفات باعث مي شود علفهاي هرزه اي پديد آيند كه در برابر اين سم مقاوم باشند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-046</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-046</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نانوروكش كشنده ويروس ها و باكتري ها]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010086.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه علمي فرهنگي - قرارگرفتن يك سطح پوشيده از نانوروكش خاصي در معرض نور، باعث محافظت آن سطح از گزند ويروس ها و باكتري ها مي شود.
آزمايش يك نانوپوشش جديد و دائمي كه توسط محققان دانشگاه ايالتي كاروليناي شمالي، كالج تگزاس و دانشكده پزشكي دانشگاه اموري انجام شده، نشان داد كه به مجرد قرارگرفتن اين سطح پوشيده از نانوروكش در معرض نور، بيشتر ويروس ها و باكتري ها غيرفعال يا كشته مي شوند. آزمايش  هاي اخير نشان داد كه اين پوشش قادر است 9/99درصد ويروس هاي آنفولانزا و 9/99درصد ويروس هاي واكسينيا(vacciia)كه موجب بروز تب، سردرد و بدن درد مي شود را از بين ببرد.
فناوري اين پوشش توسط استفان ميشلسن و استوجيلكويچ و گوردون چرچوارد - استاديارهاي دانشكده پزشكي دانشگاه اموري- در آتلانتا ارائه شده است. اين پوشش  نازك نوعي رنگ است كه مي تواند در سطوح همه مواد و ساختارها مورد استفاده قرار گيرد. به مجرد قرارگرفتن در معرض نور، اين پوشش به مانند يك كاتاليست نوري عمل مي كند و يك واكنش شيميايي با هوا را شروع مي كند كه به واسطه آن، بيشتر ويروس ها و ميكروب هاي باكتريايي كشته مي شوند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-047</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-047</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جنگ موبايل بين غول هاي اينترنتي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010089.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851024/news/010092.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
همشهري  آنلاين- گوگل و ياهو، رقباي ديرينه باز هم به جنگ هم مي روند اما زمينه جنگ آنها تغيير پيدا كرده  و جنگ جديد در دنياي تلفن همراه است.
گوگل و ياهو كه در چندين سال اخير رقباي اصلي يكديگر در دنياي اينترنت محسوب مي شوند، همواره به دنبال دنياي جديدي هستند تا از يكديگر و رقيب سوم خود يعني مايكروسافت پيشي بگيرند.هر 2 شركت به صورت تصادفي و در جريان نمايشگاه الكترونيك اعلام كردند كه در سال 2007 تمركزشان بر نرم افزارهاي اينترنتي تلفن هاي همراه و تبليغات آنها خواهد بود. طبق پيش بيني هاي اين2 شركت، سود حاصل از اين بازار 5/1ميليارد دلار در سال 2007 خواهد بود و تا سال 2010 مبلغ سود سالانه حاصل از تبليغات روي موبايل به 3ميليارد دلار خواهد رسيد.
در اولين قدم تعدادي از نرم افزارهاي 2 شركت روي گوشي هاي كره اي قرار داده شده اند و ياهو با شركت هاي ديگر آمريكايي و فنلاندي نيز وارد مذاكره شده تا نرم افزارهاي خود را روي گوشي هاي آنها قرار دهد. مسئولان ياهو اعلام كرده اند كه موتور جستجوي جديدي براي موبايل طراحي كرده اند كه بسيار بهتر از نسخه قديمي سايت ياهوست. ظاهراً ياهو قصد دارد در اين زمينه از گوگل پيشي بگيرد، زيرا در زمينه موتور جستجوي اينترنتي همواره از گوگل عقب افتاده است. نام نرم افزار جستجوي ياهو براي موبايل ها oesearch است كه تبليغات زيادي نيز داشته است.
گوگل نيز اعلام كرده موتور جستجوي جديد اين شركت و نرم افزار ايميل و نقشه براي موبايل را آماده كرده است. تاكنون اكثر موتور جستجوهاي استفاده شده در موبايل ها به دليل ساختار غيرمشابه آنها، دچار كندي بيش از حد مي شوند و مشكلات زيادي را براي كاربران ايجاد مي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-048</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-048</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آموزش عالي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[اجاره بهاي خوابگاه هاي مجردي و متاهلي اعلام شد
مهر: جزئيات اجاره بهاي خوابگاه هاي مجردي و متاهلي و چگونگي اسكان دانشجويان مهمان در خوابگاه هاي دانشجويي از سوي رئيس صندوق رفاه وزارت علوم اعلام شد.
مهرداد فولادي نژاد با اشاره به مبلغ اجاره بهاي خوابگاه هاي دانشجويي روزانه گفت: اجاره بهاي خوابگاه هاي مجردي كه داراي 1 و 2 اتاق هستند 150 هزار ريال، اتاق هاي 3 و 4 نفره 12 هزار ريال، اتاق هاي 7 و 8 نفره 90 هزار ريال، اتاق هاي 9 نفره 75 هزار ريال و اتاق هاي بيش از 9 نفر 52 هزار و 500 ريال برآورد شده است.وي اضافه كرد: خوابگاه هاي متأهلي مستقل و با امكانات اختصاصي 100 درصد وام مسكن، ماهانه 300 هزار ريال و خوابگاه متأهلي غير مستقل و با امكانات مشترك 70 درصد وام مسكن ماهانه 210 هزار ريال برآورد شده است.
رئيس صندوق رفاه وزارت علوم يادآور شد: دانشجوياني كه شرايط اسكان خوابگاه را ندارند، دانشجويان ميهمان و دانشجويان شاغل به تحصيل در دوره تابستاني، بايد 50 درصد علاوه بر مبلغ اجاره بهاي خوابگاه را به صورت نقدي در ابتداي هر نيمسال تحصيلي به حساب صندوق رفاه واريز كنند.
وي ادامه داد: نيمسال اول اقامت اضافي در خوابگاه 50 درصد افزايش اجاره بهاء، نيمسال دوم 100 درصد و نيمسال سوم 150 درصد اجاره بهاء اضافي را به دنبال دارد.
برترين هاي پژوهش معرفي مي شوند
مهر: بهزاد سلطاني، دبير جشنواره پژوهش و فناوري گفت: محتواي هفتمين جشنواره پژوهشگران برگزيده با تغييرات صورت گرفته در مقايسه با سال هاي گذشته 4 برابر شده و عنوان اين جشنواره به جشنواره پژوهش و فناوري كشور تغيير يافته است.
وي به بخش ويژه جشنواره اشاره كرد و گفت: در بخش ويژه جشنواره، مقالات برتر دانشمندان، پژوهشگراني كه مقالات آنها پر استناد بوده و نشريات ايراني كه توانسته اند در جي سي آر isi حضور پيدا كنند، معرفي مي شوند. همچنين از دانشمندان ايراني كه در سال گذشته به عضويت توآس درآمده اند، مورد تقدير قرار مي گيرند.
برگزاري هفته پژوهش در دانشگاه علوم پزشكي تهران
گروه علمي فرهنگي- هفته پژوهش در دانشگاه علوم پزشكي تهران با برپايي نمايشگاه دستاوردهاي تحقيقاتي اين دانشگاه از 23 تا 28 دي در موزه تاريخ علوم پزشكي برگزار مي شود.
در مدت يك هفته، نمايشگاه دستاوردهاي تحقيقاتي دانشگاه علوم پزشكي تهران با حضور مراكز تحقيقاتي، مراكز رشد و دانشكده هاي اين دانشگاه برپا مي شود. همچنين برگزاري نشست هاي مختلفي با شوراهاي پژوهشي، صنعت، دانشجويان، مديران مجلات علمي و پژوهشي دانشگاه ها، اعضاي هيات علمي و رؤساي مراكز تحقيقاتي از ديگر برنامه هاي دانشگاه تهران در اين هفته اعلام شد ه است.
كميته ناظر، مرجع رسيدگي به تخلفات نشريات دانشجويي
ايسنا: مدير كل امور فرهنگي وزارت علوم، تحقيقات و فناوري گفت: مرجع رسيدگي به تخلفات نشريات دانشجويي كميته ناظر بر نشريات دانشگاه هاست.
محسن اسلامي افزود: كميته هاي ناظر بر نشريات دانشجويي دانشگاه ها بر اساس آيين نامه هاي مصوب وزارت علوم نسبت به صدور رأي اقدام مي كنند.
بررسي طرح ساماندهي شهريه دانشگاه ها در مجلس
مهر: ادامه بررسي طرح ساماندهي شهريه دانشگاه ها و مراكز آموزش عالي اين هفته در كميسيون آموزش و تحقيقات مجلس شوراي اسلامي مطرح مي شود.
بازديد از دانشگاه شهيد بهشتي و بررسي طرح ضوابط و نحوه گزينش هيأت علمي دانشگاه ها و مراكز آموزش عالي از ديگر موضوعات مورد بحث در جلسه اين هفته كميسيون آموزش تحقيقات مجلس شوراي اسلامي است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-049</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-049</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[علمي فرهنگي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[راه اندازي شوراي نخبگان
فارس: رئيس پژوهشگاه مطالعات وزارت آموزش و پرورش گفت: به منظور استفاده از توان و ظرفيت علمي نخبگان و پژوهشگران ممتاز در زمينه هاي علمي و نوآوري، شواري نخبگان در پژوهشكده هاي تعليم و تربيت سراسر كشور راه اندازي مي شود.
محمدمهدي اسلاميه افزود: اعضاي شوراي نخبگان با مدرك تحصيلي به عنوان كارشناس تحقيقات در پژوهشكده ها و پژوهش سراهاي سازمان  آموزش و پرورش جذب  شده و در صورت كسب مدارج علمي بالاتر به عنوان اعضاي هيأت علمي در مراكز پژوهشي وابسته به پژوهشكده ها و در گروه هاي پژوهشي جايگزين مي شوند.
اعلام نتيجه آزمون كارشناسي ناپيوسته دانشگاه آزاد
گروه علمي فرهنگي شركت كنندگان در آزمون كارشناسي ناپيوسته دانشگاه آزاد اسلامي مي توانند براي اطلاع از نتيجه آزمون و دريافت كارنامه خود به پايگاه هاي اينترنتي www.azmoo.com و www.azmoo.org مراجعه كنند.
اختصاص 1 تا 4 درصدي اعتبارات هزينه اي به پژوهش
مهر: بر اساس مصوبات هيات وزيران همه دستگاه هاي اجرايي مكلف به هزينه حداقل يك تا 4درصد اعتبارات هزينه اي خود در امور پژوهشي و تحقيقات و فناوري شدند.
بر اساس مصوبات هيات وزيران به منظور حمايت بيشتر از فعاليت هاي پژوهشي و تحقيقاتي مقرر شد در سال 1386همه دستگاه هاي اجرايي مكلف به هزينه حداقل يك تا 4 درصد اعتبارات هزينه اي خود در امور پژوهشي و تحقيقات و فناوري باشند و فهرست كامل فعاليت هاي پژوهشي و توسعه علمي و فناوري در دست انجام خود را به شوراي عالي علوم، تحقيقات و فناوري اعلام كنند.
باستان شناسان در پي يافتن دوره  ماد در همدان
ايسنا: باستان شناسان در پايان سومين فصل از دور دوم كاوش هاي تپه  باستاني هگمتانه با رسيدن به لايه هاي دوره  اشكاني به اين نتيجه رسيدند كه بايد به دنبال دوره  ماد بگردند.
مسعود آذرنوش سرپرست هيات كاوش گفت: محوطه اي كه توسط هيات كاوش هاي اين تپه باستاني حفاري شده است، به دوران ماد متعلق نيست و به دوره  اشكاني مربوط است.
هزار ميليارد تومان كسري بودجه آموزش و پرورش
فارس: معاون برنامه ريزي و توسعه مديريت آموزش و پرورش از بيش از يك هزار ميليارد تومان كسري بودجه آموزش و پرورش در سال جاري خبر داد.
محمدرضا محدث خراساني افزود: كسري بودجه آموزش و پرورش تنها براي مطالبات امسال نيست، بلكه به بدهي هاي سال هاي قبل نيز باز مي گردد.
پذيرش داوطلبان آزمون تكميلي تخصصي پزشكي
مهر: دبيرخانه  شوراي  آموزش  پزشكي  و تخصصي،  دستورالعمل  آزمون  پذيرش  دوره هاي  تكميلي  تخصصي  پزشكي را براي پذيرش در سال جاري اعلام كرد.
دانشگاه هاي  علوم  پزشكي  و خدمات  بهداشتي  درماني  كه  داراي  مجوز آموزش  دوره  هاي  تكميلي  تخصصي  هستند، مجازند جهت  برگزاري  آزمون  اسفند  1385(با شروع  دوره  از اول  مهر  1386)، با توجه  به  جدول  ظرفيت  پذيرش  دوره هاي  تكميلي  تخصصي  مورد تاييد دبيرخانه  شوراي  آموزش  پزشكي  و تخصصي  پيش از نيمه  اول  دي ماه  نسبت  به  درج  آگهي  در جرايد كثيرالانتشار اقدام  كنند.
ايجاد 100 دوره ميان رشته اي
فارس: معاون آموزشي وزارت علوم از ايجاد 100 دوره ميان رشته اي در سال تحصيلي جاري خبر داد.
حسن خالقي گفت: در حال حاضر جاي برنامه هاي ميان رشته اي به طور جدي در دانشگاه هاي كشور خالي است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-050</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-050</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رئيس اداره مبارزه با مواد مخدر پليس اعلام كرد:
مرگ روزانه 11 معتاد در كشور]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: براساس آخرين آمارها روزانه 5/11 معتاد در كشور جان خود را از دست مي دهند.
سردار حسين آبادي رئيس اداره مبارزه با مواد مخدر ناجا ضمن اعلام اين مطلب به آمار مرگ و مير معتادان كه از سوي سازمان پزشكي قانوني اعلام شده، اشاره كرد و افزود: بر اساس اين آمارها طي 8 ماه گذشته، دو هزار و 767 معتاد كه دو هزار و 694 تن آنها، مرد و 730 تن زن بودند، در سطح كشور جان باختند كه به دنبال اجراي طرح هاي پاكسازي و جمع آوري معتادان، نسبت به مدت مشابه سال گذشته، 9 درصد كاهش داشت.
سردار حسين آبادي از كشف 819 هزار آمپول مرفين طي 9 ماه گذشته خبر داد و گفت: روانگردان ها، يكي از تهديدات جدي پيش  روي جوانان بخصوص ورزشكاران و معتادان است.
وي در تشريح عملكرد 9 ماهه پليس مبارزه با مواد مخدر، اعلام كرد: طي اين مدت، 269 تن مواد مخدر از سوي نيروي انتظامي كشف شد كه نسبت به مدت مشابه سال گذشته، 22 درصد افزايش داشت.
رئيس اداره مبارزه با مواد مخدر ناجا با اعلام اين كه ماموريت ها در سال جاري بر مواد مخدر خطرناك از جمله هروئين هدفگذاري شده است، تاكيد كرد: طي 9 ماهه گذشته، 8 هزار و 213 كيلوگرم هروئين با 90 درصد افزايش نسبت به مدت مشابه سال گذشته كشف شد.
سردار حسين آبادي اضافه كرد: متاسفانه امسال با توليد كريستال و كراك كه يكي از خطرناكترين انواع مواد مخدر است، مواجه بوديم، به طوري كه از 8 تن هروئين كشف شده 3 هزار و 150 كيلوگرم به مواد مخدر از نوع كراك و كريستال با هروئين بالاي 95 درصد خلوص اختصاص يافت كه از وضعيت خطرناكي حكايت دارد.
رييس مركز مبارزه با مواد مخدر نيروي انتظامي در ادامه از انجام يكهزار و 414 فقره عمليات در برخورد با اشرار و قاچاقچيان خبر داد و گفت: اين عمليات ها نسبت به 9 ماه سال گذشته، 64 درصد افزايش داشت و اين نشان دهنده هدفمندي ماموريت هاي ناجا با اشرار و انسداد فيزيكي مرزهاست.
سردار حسين آبادي در ادامه با بيان اين كه طي 9 ماهه گذشته، 263 تن انواع مواد مخدر در استان هاي شرقي كشور شامل خراسان رضوي، خراسان جنوبي، كرمان و سيستان و بلوچستان كشف شده است، تاكيد كرد: اين ميزان كشفيات نسبت به مدت مشابه سال گذشته، 60 درصد افزايش داشت.
سردار حسين آبادي با بيان اين كه نيروي انتظامي امسال به صورت همزمان بحث جمع آوري معتادان، برخورد با قاچاقچيان مواد مخدر و پاكسازي ها را در دستور كار خود قرار داده بود، عنوان كرد: طي اين عمليات ها، 224 هزار و 638 معتاد در سطح شهرهاي كشور جمع آوري شدند كه نسبت به مدت مشابه سال گذشته، 14 درصد در دستگيري ها با افزايش مواجه بوديم. سردار حسين آبادي در ادامه از دستگيري 272 دانشجو و 378 دانش آموز معتاد طي 9 ماه گذشته در كشور خبر داد و تاكيد كرد: غير از اين آمارها، هر چه عنوان شود، نادرست است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-051</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-051</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[برپايي نخستين جشنواره  گردشگري گل نرگس در سمنان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010116.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه علمي فرهنگي - نخستين جشنواره گل نرگس سمنان، از سوي سازمان ميراث فرهنگي و گردشگري استان سمنان 28 دي برگزار مي شود.
جشنواره گل نرگس سمنان، با هدف معرفي جاذبه هاي توريستي و شناخت بيشتر گل نرگس، بررسي جايگاه اين گل و مقايسه آن با ديگر مراكز پرورش گل در ايران و جهان، بررسي پيشينه  گل نرگس در سمنان، معرفي و شناخت ويژگي هاي اين گل در ارتباط با جذب گردشگران، بررسي راهكارهاي مربوط به اشتغال زايي در حوزه  توليد گل نرگس سمنان و تجليل از توليد كنندگان و تشويق براي توليد بيشتر آن برپا مي شود.
در حال حاضر حدود سه هزار پياز گل نرگس در گلخانه هاي سمنان وجود دارد. در كنار اين جشنواره برنامه هايي تدارك ديده شده است تا حاضران در جشنواره بتوانند از باغ هاي قديمي و مدرن پرورش گل نرگس سمنان نيز بازديد كنند. قرار است در حاشيه  اين جشنواره، نمايشگاهي از آثار هنرمندان و صنعتگراني كه از گل نرگس سمنان الهام گرفته اند، برگزار شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-052</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-052</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پيچيدگي هاي اداري در خدمت رساني به ايثارگران حذف مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي معاون رئيس جمهور و رئيس بنياد شهيد و امور ايثارگران گفت: با اجراي طرح هاي تحولي در بنياد، پيچيدگي هاي اداري در خدمت رساني به ايثارگران حذف مي شود.
به گزارش اداره كل روابط عمومي و بين الملل بنياد شهيد و امور ايثارگران، دكتر حسين دهقان در جمع مديران و كاركنان اين نهاد با بيان اين مطلب افزود: پيچيدگي هاي سيستم اداري بنياد هيچ ارتباطي به ايثارگران ندارد و خانواده هاي شهدا و ايثارگران نبايد در اين فضاي اداري گرفتار شوند.
وي بر استقرار سازمان الكترونيك تا بيست ودوم بهمن سال جاري تأكيد كرد و گفت: براي اجراي دقيق طرح هاي تحولي اطلاع رساني، شفاف سازي و پاسخگويي كامل در شناساندن سازمان الكترونيك به جامعه ايثارگري ضروري است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-053</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-053</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آغاز مراسم بزرگداشت هفته پژوهش؛ از فردا در تهران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: دبير ستاد هفته پژوهش، از برپايي مراسم هفته پژوهش با حضور جمعي از مقام هاي مسئول و پژوهشگران كشور از دوشنبه 25 دي ماه در محل اجلاس سران كشورهاي اسلامي خبر داد.
دكتر سيد اميد فاطمي با اعلام اين خبر افزود: هفته پژوهش امسال از 25 تا 29 دي ماه با شعار بدون پژوهش و مطالعه تصميم گيري نكنيم برپا مي شود.
وي گفت:  هفته پژوهش آذر هر سال برپا مي شد كه امسال به دليل تقارن اين ايام با انتخابات خبرگان رهبري و شوراها و بر اساس تصميم كميسيون دائمي شوراي عالي علوم، تحقيقات و فناوري تاريخ آن به 25 تا 29 دي ماه موكول شد.
فاطمي با اشاره به اين كه مراسم در 3 سطح ملي، استاني و دانشگاهي برپا مي شود، تصريح كرد: يكي از سياست هاي اصلي هفته پژوهش امسال،  خارج شدن از بحث فردگرايي در پژوهش است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-054</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-054</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ورزش در دقيقه 90]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[بازي در جام جهاني براي گرفتن مدرك مربيگري كافي نيست
همشهري  ورزشي: رئيس كميته آموزش فدراسيون فوتبال گفت: بازي  كردن در جام  جهاني براي داشتن مدرك مربيگري كافي نيست.
پس از اينكه ناصر شفق، مديرعامل باشگاه ابومسلم خراسان اعلام كرد كه خداداد عزيزي در نيم فصل دوم ليگ برتر به عنوان سرمربي ابومسلم فعاليت خواهد كرد، اين ابهام به وجود آمد كه وي براي نشستن روي نيمكت با مشكل روبرو مي شود.
رئيس كميته آموزش فدراسيون فوتبال در اين رابطه به ايسنا گفت: با توجه به اطلاعات كنوني تا به حال چنين موردي نداشته ايم. خداداد عزيزي يكي از بازيكنان بزرگ ايران است اما براي مربيگري بايد در كلاس هاي c شركت كند.
وي ادامه داد: به عنوان نمونه بازيكنان تيم ملي در كلاس هاي مربيگري شركت كرده اند، گرت ساوت گيتژ، بازيكن تيم ملي انگلستان هم براي مربيگري اين مشكل را داشت البته ما قدرت اجرايي نداريم و تصميم گيري بر عهده سازمان ليگ است.
يكي از اعضاي سازمان ليگ فوتبال نيز در اين خصوص گفت: تاكنون باشگاه ابومسلم ابلاغيه اي مبني بر سرمربيگري آقاي عزيزي نداشته است، اگر وي تصميم به مربيگري داشته باشد، بايد مداركش را به سازمان ليگ ارائه كند تا پس از بررسي صلاحيت يا عدم صلاحيت وي براي نشستن روي نيمكت ابومسلم مشهد مشخص شود.
مربي تيم ملي:
ملي پوشان در امارات بي پول ماندند
مهر: مربي تيم ملي در خصوص شرايط مالي بازيكنان حاضر در تورنمنت امارات گفت: نماينده فدراسيون هيچ پولي به بازيكنان نداده است و از اين نظر بازيكنان دلخورند.
ناصر ابراهيمي در خصوص شرايط مالي تورنمنت امارات گفت: متاسفانه نماينده فدراسيون فوتبال هيچ پولي به بازيكنان نداد و از اين نظر بازيكنان ناراحتند. بعضي ها هيچ پولي با خود به امارات نياورده بودند و مشكل مالي داشتند. اين مربي تاكيد كرد: البته به ما گفته اند 50 هزار دلار دريافتي اين تورنمنت بين بازيكنان تيم ملي تقسيم مي شود البته اگر اين مسئله واقعيت داشته باشد. تيم ملي براي حضور در تورنمنت امارات يك قرارداد 50 هزار دلاري امضا كرده كه به گفته مسئولان برگزاري مسابقات اين مبلغ يك هفته پس از پايان تورنمنت به حساب فدراسيون واريز مي شود.
سرنوشت نامعلوم سرمربي تيم اميد
همشهري ورزشي: به نظر مي رسد عدم توافق ميان فدراسيون فوتبال و كميته ملي المپيك براي رسيدن به گزينه جانشيني سيموئز در تيم اميد باعث شده است كه علي كفاشيان از كنار كشيدن كميته ملي المپيك در انتخاب سرمربي تيم اميد خبر دهد.
دبيركل كميته ملي المپيك در گفت وگو با همشهري ورزشي مي گويد: ما تمام مسئوليت انتخاب سرمربي تيم اميد را به فدراسيون فوتبال واگذار كرديم و ديگر در اين مورد دخالت نمي كنيم.
علي كفاشيان كه پيش از اين با رد گزينه هاي داخلي موردنظر فدراسيون فوتبال گفته بود كميته ملي المپيك نظر نهايي در مورد انتخاب سرمربي تيم اميد را مي دهد، تاكيد مي كند: فدراسيون فوتبال پس از بررسي هاي خود سرمربي تيم اميد را انتخاب مي كند. پيش از اين گفته مي شد كه وينگو بگوويچ، سرمربي سابق تيم پرسپوليس گزينه كميته ملي المپيك براي تصدي سرمربيگري اميد است كه اين مربي روز جمعه به فولاد خوزستان پيوست.
كفاشيان در جديدترين اظهارات خود اعلام كرد كه اگر فدراسيون در مورد بگوويچ به نتيجه برسد، مديرعامل فولاد قول همكاري براي حضور اين مربي در تيم اميد را داده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-055</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-055</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دوشنبه؛ چهارمين نمايشگاه عطر سيب]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه ادب و هنر چهارمين نمايشگاه عطر سيب با هدف اهداي اقلام فرهنگي و تجهيزات مورد نياز مساجد و تشكل هاي مذهبي تهران از فردا در مركز آفرينش هاي هنري كودكان و نوجوانان برگزار مي شود.
افزون بر نمايشگاه يك هفته اي عطر سيب، توليد كتابچه با موضوع محرم براي توزيع در معابر و اتوبوس هاي درون شهري، تهيه و توزيع كتاب جهت برگزاري مسابقه كتابخواني، فعال سازي سايت اطلاع رساني هيأت ها، انتشار نشريه ويژه هيأت هاي مذهبي، برگزاري شب شعر عاشورايي، مراسم رونمايي كتاب، اجراي تعزيه در فرهنگسراها و نيز اجراي نمايشگاه عكس عاشورايي بر نرده هاي دانشگاه تهران و فضاهاي ديگر شهر از ديگر برنامه هاي اين سازمان در ايام محرم است.به گزارش اداره كل روابط عمومي سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران، رئيس اين سازمان ضمن اعلام اين خبر خاطرنشان كرد: همچنان كه در ديگر برنامه هاي شهرداري تهران سعي بر آن شد تا جشن هاي مذهبي مانند نيمه شعبان و عيد سعيد فطر به صورت عمومي و با حضور گسترده مردم در سطح شهر برگزار شود، ايام حزن و اندوه اهل بيت نيز از اين قاعده مستثني نيست و به عنوان يكي از عوامل دگرگوني و تغيير حال و هواي فرهنگي و اجتماعي در جامعه، اصلي انكارناپذير به شمار مي رود.
رئيس سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران با اشاره به شعار امسال سازمان تهران، شهر اخلاق آيين هاي محرم را موجب ترويج اخلاق در زندگي شهروندي دانست و تقويت روحيه عزت، حماسه و شور ديني و نيز تلاش براي رفع بدعت، اصلاح انحرافات و زدودن خرافه از آيين هاي عاشورايي را به عنوان اهداف برنامه هاي محرم سازمان برشمرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-056</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-056</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[معرفي پژوهشگران برتر ميراث فرهنگي و گردشگري]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه علمي فرهنگي- همزمان با آغاز هفته پژوهش، پژوهشگران برتر سازمان ميراث فرهنگي، صنايع دستي و گردشگري با حضور رئيس سازمان ميراث فرهنگي و گردشگري، رئيس پژوهشگاه سازمان ميراث فرهنگي و گردشگري، رؤساي پژوهشكده ها، كارشناسان و صاحب نظران مورد تقدير قرار گرفتند.
در اين آيين كه صبح ديروز برگزار شد،  سيدطه هاشمي معاون سازمان ميراث فرهنگي و گردشگري گفت: با تصويب آئين  نامه طرح ارايه فرصت هاي مطالعاتي در شوراي پژوهشي، پژوهشگران 3 حوزه ميراث فرهنگي، صنايع  دستي و گردشگري از فرصت هاي مطالعاتي داخلي و خارجي برخوردار مي شوند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-057</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-057</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نمايش لباس هاي زنانه در كانون پرورش فكري كودكان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي مشاور استاندار تهران از برگزاري نمايش لباس هاي زنانه در كانون پرورش فكري كودكان و نوجوانان واقع در خيابان حجاب،از سه شنبه 26 دي ماه خبر داد.
فرحناز قندفروش صبح ديروز در نشستي با خبرنگاران از افتتاح دبيرخانه دائمي جشنواره زنان سرزمين من خبر داد و در خصوص نمايشگاه لباس زنان گفت: در اين نمايش 90 درصد توليدات، دانشگاهي است و لباس ها به وسيله دانشجويان طراحي لباس عرضه شده است.
وي با اشاره به اجراي اين نمايش به مدت 4 روز از 26 تا 30 دي در سالن كانون پرورش فكري كودكان و نوجوانان افزود: سال آينده، جشنواره زنان سرزمين من به صورت بين المللي و با حضور 15 كشور اسلامي برگزار مي شود و هر سال يك لباس به عنوان لباس زنان مسلمان با توافق تمام كشورهاي شركت كننده انتخاب و معرفي خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-058</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-058</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[از تل آويو آغازشد
سفر دوره اي رايس به خاورميانه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010137.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بين الملل - كاندوليزا رايس وزيرامور خارجه آمريكا در نخستين سفر خاورميانه اي خود پس از ارائه طرح جديد واشنگتن درباره عراق به اسرائيل سفر كرد.
اگر چه رايس سفر خود را از تل آويو آغاز كرد اما محافل سياسي معتقدند كه اين اولين سفر خاورميانه اي يك مقام آمريكايي است كه در آن موضوع اسرائيل و فلسطين در اولويت اصلي قرار ندارد.
رايس در اين سفر دوره اي با مقامات اردن، عربستان، مصر و كويت درباره طرح جديد امنيتي آمريكا در عراق گفتگو خواهد كرد.
رايس در مذاكرات خود با مقامات تل آويو و فلسطين و نيز در مذاكره با مقامات ديگر كشور هاي عربي در خصوص وقايع فلسطين بيشتر به دنبال نوعي آرامش در اين منطقه است تا آمريكايي ها بتوانند تمركز اصلي خود را بر روي عراق و مسائل آن متمركز كنند.
به گزارش واحد مركزي خبر رايس ديروز پس از ورود به فلسطين اشغالي با تزيپي ليوني وزير خارجه و عمير پريتس، وزير دفاع اسرائيل در خصوص طرح شكست خورده صلح با فلسطين مذاكره كرد.
وي پس از  آن امروز در رام الله با محمود عباس رئيس حكومت خودگردان فلسطين در اين خصوص و نيز درگيري ميان حماس و فتح مذاكره مي كند.
رايس به رغم اينكه قرار است امروز پس از مذاكره با عباس به اردن سفر كرده و در خصوص عراق و مسئله فلسطين با عبدالله دوم پادشاه اين كشور مذاكره كند، اما پيش از آن و قبل از سفر به اسرائيل در توقفي كوتاه در امان با پادشاه اردن مذاكره كرد. اين مذاكره اندكي پيش از ملاقات عبدالله با محمود عباس در اردن صورت گرفت.
در همين خصوص اسماعيل هنيه نخست وزير فلسطين ديروز گفت كه سفر رايس به منطقه فقط به منظور تحقق خواسته هاي اسرائيل است. نخست وزير فلسطين گفت هدف مشترك اسرائيل و آمريكا در اين سفر نابودي دولت مشروع و قانوني فلسطين و فشار به مردم اين كشور است.
كاندوليزا رايس وزيرخارجه آمريكا پيش از اين سفر در برلين و در پاسخ به تقاضاي تعدادي از كشور هاي اروپايي مبني بر ضرورت مشاركت كشور هاي عربي در كميته چهار جانبه صلح خاورميانه با اين طرح صراحتاً مخالفت كرد و اظهار داشت كه ضرورتي ندارد كشورهاي عربي در روند صلح فلسطين وارد شوند. در همين حال ديروز مقامات كويتي اظهار داشتند كه موضع خود در خصوص طرح جديد آمريكا در عراق را پس از مذاكره با رايس كه روز سه شنبه انجام خواهد شد، اعلام مي كنند.
ديگر كشور هاي عربي نيز كه تاكنون در خصوص اين طرح موضع گيري نكرده اند منتظر مذاكره با رايس در اين باره هستند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-059</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-059</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با دستگيري 45 تروريست آغاز شد
اجراي طرح جديد امنيتي عراق]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بين الملل - طرح جديد امنيتي عراق كه آمريكايي ها از مدتي پيش اجراي آن را وعده داده بودند،درميان اظهار نظر هاي مخالفان و موافقان آن از روز شنبه با دستگيري 45 تروريست در منطقه ابو غريب آغاز شد.اين طرح داراي 2 مرحله مخفي و علني است كه مرحله اول آن روز شنبه به اجرا گذاشته شد.
به گزارش واحد مركزي خبر مرحله اول بر اساس اطلاعات امنيتي به صورت مخفي انجام شد و در مرحله دوم آن كه از امروز آغاز مي شود 19 تيپ كامل نظامي به همراه نيرو هاي امنيتي حضور دارند.در اين طرح بغداد به دو بخش كرخ و رصاله و 9 منطقه نظامي- عملياتي تقسيم شده است كه هر منطقه داراي يك فرمانده است.آمريكا اخيراً نيرو هاي عراقي را به خودروهاي زرهي،بالگرد هاي توپدار و هواپيما مجهز كرده است و در عملياتي نيز كه اواخر هفته گذشته در خيابان حيفا در بغداد انجام داد از قدرت آتش هواپيماي اف.16 استفاده كرد.
به گزارش شبكه العربيه آمريكايي ها اعلام داشته  اند كه بر اساس اين طرح ديگر هيچ محدوديتي در دستگيري رهبران شيعه و سني عراق نخواهند داشت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-060</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-060</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تشديد بحران ميان كردستان عراق و تركيه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بين الملل - مناقشه ميان اقليم كردستان عراق و دولت تركيه به مرحله حادي رسيده است. در پي اظهارات اخير نخست وزير تركيه در خصوص كركوك و اعلام اينكه اين منطقه عراقي نبايد در اقليم كردستان عراق قرار گيرد و پس از سخنان متعدد مقامات ترك در خصوص اقليت تركمن اين منطقه كردنشين عراق، ديروز براي نخستين بار رئيس منطقه كردستان عراق اعلام كرد كه تداوم اين سياست تركيه مي تواند به دخالت كردستان عراق در امور تركيه منجر شود.
به گزارش واحد مركزي خبر مسعود بارزاني ديروز گفت كه اگر تركيه به خود اجازه مي دهد كه در امور داخلي كشور هاي ديگر دخالت كند بايد منتظر واكنش هاي مشابه باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-061</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-061</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خطاي مرگبار
زبيگنيو برژينسكي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سخنراني چهارشنبه شب جورج بوش درباره راهبرد جديد عراق 5 نكته مهم دربردارد:
1 - اين سخنراني نسبت به سخنان قبلي رئيس جمهوري حاوي تحليلي واقع بينانه تر از اوضاع بود.در اين سخنراني به شكست اعتراف شد اگر چه مسئوليت اين شكست به كس ديگري نسبت داده شد.لحن كلام اين سخنراني كمتر از گذشته حاوي اسلام هراسي بود.اما با اين وجود رئيس جمهوري نتوانست در برابر وسوسه ساده انگاري عوام فريبانه چالش هاي پيش روي آمريكا در عراق مقاومت كند و اين چالش هاي جدي را تنها نبردي براي حفاظت از يك دمكراسي جوان در برابر تندروها و حفاظت از جامعه آمريكا در برابر تروريستها خواند.هر دوي اين ادعاها بسيار مشكوك است.
2 - تعهد اعزام 21500 نيروي بيشتر به عراق اهميت تاكتيكي و فايده استراتژيك چنداني ندارد. پيروزي نظامي صرف در جنگ كافي نيست.با اين كار فقط نيروهاي آمريكايي بيشتري در نبردهاي خونين خيابانهاي بغداد درگير شده و نه تنها درگيري هاي قومي بلكه حملات به آمريكا هم كمتر نخواهد شد.
3 - تصميم به افزايش تعداد نيروهاي نظامي آمريكا در عراق در كنار اعمال شرايط جديد براي دولت مستقل عراق و تأكيد بر تهديد خارجي كه از سوي ايران و سوريه وجود دارد فقط شرايط را براي دولت آمريكا دشوارتر مي كند و تنها دو گزينه در برابر واشنگتن قرار مي دهد. يكي اتخاذ سياست سرزنش و فرار است كه در آن نيروهاي آمريكايي به دليل عدم تحقق تعهدات دولت عراق از اين كشور خارج مي شوند. در اين صورت نمي توان جلوي تحقق سناريوي سقوط دومينووار را كه رئيس جمهور آن را از پيامدهاي عقب نشيني از عراق مي داند، گرفت.گزينه ديگر پيش روي دولت بوش گسترش درگيري ها و اقدام نظامي عليه ايران و سوريه است. بدون شك بعضي از نومحافظه كاران اطراف بوش و در خارج از كاخ سفيد براي عملي شدن اين طرح فشار مي آورند.
4 - در اين سخنراني حتي از احتمال ايجاد چارچوبي براي يك راه حل سياسي قريب الوقوع سخن گفته نشده است. جستجو براي يافتن راه حل سياسي به گفتگويي جدي درباره تصميم مشترك آمريكا و عراق درباره تاريخ خروج نيروهاي آمريكا نياز دارد. در اين گفتگو بايد رهبران سياسي عراق كه محبوبيت و قدرت دارند حضور داشته باشند.نظرسنجي ها نشان مي دهد اكثريت مردم عراق از عقب نشيني نيروهاي آمريكا در كوتاه مدت حمايت مي كنند. تعيين تاريخ براي عقب نشيني نظاميان آمريكا تسهيل كننده تلاش براي به مشاركت طلبيدن همه همسايگان عراق و وارد كردن آنها به گفتگو درباره امنيت و ثبات منطقه است.خودداري آمريكا از بررسي گفتگو با ايران و سوريه در واقع نوعي محروم كردن خود خواسته از حقوقي است كه با چارچوب ديپلماتيك دولت بوش متناسب است. در همين چارچوب، دولت به جاي تكيه بر استراتژي، بيشتر بر شعار تكيه مي كند.
5 - اين سخنراني نشان دهنده يك سوءبرداشت عميق از دوران ماست.آمريكا در عراق مانند يك قدرت استعماري رفتار مي كند. اما دوران استعمار به سر آمده. دست بردن به يك جنگ استعماري در دوران بعد از استعمار يك شكست اجتناب ناپذير است. اين خطاي مرگبار سياست بوش است.
واشنگتن پست‎/12 ژانويه
مترجم:نيلوفر قديري]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-062</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-062</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اينديپندنت:
آمريكا در سومالي به جاي اعضاي القاعده مردان بيابانگرد  را كشت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[واحد مركزي خبر:آمريكا در حمله هوايي به سومالي به جاي كشتن اعضاي القاعده، مردان بيابانگرد را كشته است.
به نوشته شماره ديروز روزنامه انگليسي اينديپندنت، گله داران سوماليايي كه با حيوانات خود اطراف آتش گرد آمده بودند تا حمله ملخ ها را دفع كنند، قرباني بمباران هاي آمريكا شدند.اين روزنامه نوشت، بسيار غم انگيز است كه اين افراد در عمليات سري نيروهاي ويژه آمريكايي براي كشتن سه عضو القاعده در جنوب سومالي قرباني شده اند.گروه مدافع حقوق بشر اكسفام در انگليس كشته شدن دست كم 70 چادرنشين را در مرز سومالي با كنيا در جريان حملات آمريكا تأييد كرد.
اين چادرنشين ها يك شبانه روز زير آتش بمب هاي آمريكا بودند. نكته ديگر اينكه سفير آمريكا در كنيا اعلام كرده است كه هدف حملات هوايي كه كشتن سه عضو القاعده بوده، محقق نشده است.به نوشته اين روزنامه اين عمليات آمريكا كه جبهه جديدي در جنگ واشنگتن با ترور است، ظاهراً نتيجه عكس داده است و علاوه بر كشته شدن غير نظاميان سوماليايي، جنگ داخلي نيز در اين كشور شعله ور شده است.
خوشبيني پنتاگون به امكان بسط عمليات سومالي
پنتاگون به امكان بسط عملياتي نظير سومالي در سراسر جهان اميدوار است.به نوشته روزنامه نيويورك تايمز عمليات هاي نظامي كماندوهاي نظامي آمريكا در سومالي و استفاده ازارتش اتيوپي به عنوان نيروهاي جانشين براي مقابله با فعالان القاعده در آن كشور، طرحي است كه كارشناسان راهبردي پنتاگون اميدوارند بتوانند در مأموريت هاي ضدتروريسم در سراسر جهان، مكرراً از آن استفاده كنند.
به گفته مسئولان نظامي آمريكا عمليات هاي نظامي اخير با فرماندهي مركز عمليات هاي ويژه مشترك پنتاگون صورت گرفت كه بر واحدهاي مخفي تر و ويژه اي چون نيروهاي دلتا نظارت مي كند.در همين حال ژنرال پيتر پيس رئيس ستاد مشترك ارتش آمريكا ديروز به اعضاي كنگره گفت حمله به سومالي براساس اختياراتي صورت گرفت كه كمي پس از حملات يازده سپتامبر به پنتاگون داده شد تا مظنونان تروريست را در سراسر جهان دستگير كند يا از پاي درآورد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-063</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-063</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كوتاه از جهان سياست]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سفر آتي وزير دفاع آمريكا به افغانستان
واحد مركزي خبر:رابرت گيتس وزير دفاع آمريكا اعلام كرد به زودي براي بررسي راه هاي پايان دادن به خشونت ها و تقويت دولت حامد كرزاي رئيس جمهور افغانستان به آن كشور خواهد رفت.
به گزارش خبرگزاري فرانسه از واشنگتن، گيتس كه در كميسيون نيروهاي مسلح سناي آمريكا سخن مي گفت اعلام كرد پايان دادن به خشونت ها و تقويت دولت كرزاي از دغدغه هاي من است و ما هرگز نبايد فرصت را به گونه اي از دست بدهيم كه همه پيروزي هاي ما در اين كشور نابود شده و به هدر برود.
سفر وزير امور خارجه هند به پاكستان
ايرنا: پرناب موكرجي وزير امور خارجه هند روز شنبه براي يك ديدار رسمي 2 روزه عازم پاكستان شد.
اگرچه هدف اصلي ديدار موكرجي از پاكستان دعوت از پرويز مشرف رئيس جمهوري پاكستان براي شركت در اجلاس سران كشورهاي عضو سازمان همكاري منطقه اي آسياي جنوبي(سارك)عنوان شده است، اما مذاكرات موكرجي با خورشيد محمود قصوري همتاي پاكستاني وي در دستور كار است. انتظار مي رود كه اين مذاكرات بستر را براي دوره آتي مذاكرات جامع بين دو كشور كه قرار است در ماه مارس و يا آوريل برگزار شود، هموار سازد. اين اولين سفر پرناب موكرجي وزير امور خارجه هند به پاكستان و نيز اولين ملاقات رسمي مقام هاي ارشد دو كشور پس از ملاقات مان موهان سينگ نخست وزير هند و پرويز مشرف رئيس جمهوري پاكستان در ماه سپتامبر سال گذشته ميلادي در حاشيه اجلاس سران نهضت عدم تعهد در هاوانا پايتخت كوبا است.
آغاز به كار اجلاس سران آ.سه .آن در فيليپين
واحد مركزي خبر: دوازدهمين اجلاس سران اتحاديه كشورهاي جنوب شرقي آسيا آ.سه. آن شنبه در مركز فيليپين كار خود را آغاز و طرح منشور مشترك، مبارزه با تروريسم و همچنين ايجاد منطقه آزاد تجاري را در سال 2015 محورهاي برنامه خود اعلام كرد.
به گزارش خبرگزاري فرانسه از سبو فيليپين گلوريا ارويو رئيس جمهوري فيليپين در سخناني كه در افتتاحيه اين اجلاس ايراد كرد، گفت: ما مي خواهيم منافع مشتركمان را بهبود بخشيم تا هركدام بتوانيم در زمينه عدالت، توسعه اقتصادي و امنيت عمومي بر ديگري نظارت داشته باشد.اجلاس سران آسه آن در جزيره گردشگري سبو در مركز فيليپين تحت تدابير شديد امنيتي برگزار شد.سران كشورهاي مالزي، اندونزي، فيليپين، سنگاپور، تايلند، برونئي، لائوس، ويتنام، كامبوج و ميانمار احتمالاً امروز توافقنامه هايي منعقد خواهند كرد.مقامات آ.سه. آن همچنين تلاش خواهند كرد به پيشرفت هايي در زمينه تأسيس منطقه وسيع تجارت آزاد بين شش عضو اصلي آ.سه.آن شامل: تايلند، سنگاپور، اندونزي، فيليپين، برونئي و مالزي در سال 2010 دست يابند.
پارلمان اوكراين
اختيارات رئيس جمهوري اين كشور را محدود كرد
واحد مركزي خبر: پارلمان اوكراين با تصويب قانون جديدي اختيارات رئيس  جمهوري اين كشور را كاهش داد.
شبكه يورونيوز با بيان اين كه ويكتور يوشچنكو رئيس جمهوري اوكراين ضربه سختي متحمل شده است، افزود: براساس اين قانون جديد رئيس جمهور اوكراين ديگر حق مخالفت با گزينه پارلمان براي شخص نخست وزير ندارد.
اين قانون همچنين نوعي پيروزي براي ويكتور يانوكويچ نخست وزير كنوني و رقيب هميشگي يوشچنكو محسوب مي شود. دوسوم نمايندگان مجلس اوكراين به اين قانون رأي دادند.از هنگام انقلاب نارنجي در سال 2004 اوضاع سياسي اوكراين هنوز بي ثبات به نظر مي رسد و روابط پرتنشي ميان يوشچنكو و پارلمان حاكم است. در پي نخست وزيري يانوكويچ روابط اوكراين با روسيه به حالت عادي برگشته است و اوكراين كه در پي عضويت در ناتو بود انصراف خود را اعلام كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-064</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-064</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_learning.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تأملي كوتاه در جايگاه شيشه در ميراث فرهنگي و نظام آموزشي ايران
هنر شفاف، زير نگاه هاي مات
مليحه ياوري]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010059.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851024/news/010062.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
صدها سال شيشه گران رمز و راز كار خود را تنها براي پسران خود بازگو كردند تا كسي به آن پي نبرد، اما در زمان ما استادكاران، عاشقانه دانش خود را به شاگردان مي آموزند تا اين هنر جاودانه به زندگي مردم وارد شود.
شيشه جسمي شفاف و شكننده است و از آنجا كه شكل هندسي ندارد، مي توان به دلخواه آن را فرم داد و از ديرباز نيز به عنوان هنري دستي در ايران رواج داشته است.
شيشه گري تا صد سال پيش به صورت سنتي و با دست انجام مي شد، ولي در بعضي كشورهاي پيشرفته اقدام به تاسيس كارگاه هاي شيشه گري علمي كردند و هم اكنون اين هنر در رشته هايي مانند شيمي، فيزيك، پزشكي، مخابرات، فضانوردي و... كاربرد دارد.
در اين هنر، با كمي استعداد و پشتكار، مي تواني  كارها، انجام دهي؛ زيرا اين عشق است كه به شيشه گري معنا مي بخشد و شفافيت آن،گويي پرده از رازهاي زيباي خلقت و نكته هاي پنهان ماورا برمي دارد.
استاد ناصر الهي كه داراي مدرك درجه يك هنري در اين رشته است، مي گويد: شيشه گري از ديرباز در ايران رواج داشته و قديمي ترين نمونه شيشه هاي دست ساز در خاورميانه پيدا شده است.
وي مي گويد: سفال هاي لعابي، همگي با استفاده از شيشه به شفافيت مي رسند، ولي هيچگاه به اين نكته اشاره نمي شود.
فرهاد فلاح، رئيس گروه آموزش عالي معاونت صنايع دستي سازمان ميراث فرهنگي، صنايع دستي و گردشگري كه مدرس شيشه گري در دانشگاه جامع علمي- كاربردي نيز هست، معتقد است: در كشور ما شيشه گران بيشترين زحمت را مي كشند، ولي كمترين بازدهي را دارند، در حالي كه ما با بيش از 3 هزار سال پيشينه، جزو نخستين كشورهايي هستيم كه از شيشه استفاده كرده ايم، اما در اين زمينه رشد چنداني نداشته ايم.
زمستان، ييلاق شيشه گران
باور كردن اين نكته كه ساعت 8 صبح يك روز جمعه برفي، همه دانشجويان در كلاسي كه در كارگاهي خارج از شهر تشكيل مي شود، حضور پيدا كنند، سخت است، اما واقعيت دارد.
اينجا صداي كوره ها اجازه شنيدن صداهاي ديگر را نمي دهد، پس بهتر است به جاي حرف زدن، بيشتر نگاه كني. به محض رسيدن كار آغاز مي شود، بارها شيشه هايي كه سر لوله هاي فلزي توخالي قرار دارد و با فوت شيشه گران فرم مي گيرد، خراب از آب در مي آيد ولي به قول مدرس شيشه گر، نااميدي را بايد تجربه كرد تا آموخت.
فلاح مي گويد: صنعت شيشه در تركيه ناشناخته بود، ولي بعد از جنگ ايران و عراق، هنر شيشه گري از ايران به اين كشور راه يافت و به دليل عملكرد اصولي توانست راه 3 هزار ساله ايران را 20 ساله بپيمايد.
رئيس گروه آموزش عالي معاونت صنايع دستي معتقد است: با ورود قشر تحصيلكرده به بازار كار شيشه گري، مي توان تحولي اساسي در اين صنعت ايجاد كرد.
وي با معرفي رشته شيشه  در دانشگاه جامع علمي كاربردي سعي بر آن دارد كه هم نيروهاي مشغول به كار را به تحصيلات آكادميك دعوت كند و هم باب آشنايي جوانان را با اين رشته بگشايد.
فلاح در توضيح اين رشته مي گويد: دانشجويان با گذراندن 72 واحد تخصصي و عمومي در 4 يا 5 ترم مي توانند مدرك كارداني رشته شيشه را دريافت كنند، 4 كارگاه تخصصي شامل شيشه هاي فوتي، معرق شيشه، هم جوشي و شيشه هاي آزمايشگاهي يا حرارت مستقيم نيز در اين رشته تدريس مي شود.
فلاح عاشقانه به اين طرف و آن طرف كارگاه مي دود تا بتواند هم از عهده پاسخگويي به پرسش هاي دانشجويان برآيد و هم صبحانه اي داغ براي شيشه گران خسته آماده كند، اما برق چشمانش، حاكي از رضايت قلبي اوست.
دانشجويان، كارگاه اول خود به نام شيشه هاي فوتي(biowig)را مي گذرانند، محيط كارشان اصلاً استاندارد به نظر نمي رسد و حتي اگر كارهاي زيبايي ساخته شود، در گرمخانه اي كه خارج از استانداردهاي متداول و معمول است، شكسته خواهد شد.
اين تنها عشق به كار است كه اميد به ادامه راه را ميسر كرده است و دانشجويان شيشه كه اكثر آن ها بعد از ورود به اين رشته علاقه مضاعف پيدا كرده اند اميدوارند امكانات و فضاي بهتري در اختيارشان قرار گيرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-065</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-065</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_learning.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[روستاي شمسي در صدوق با 1500 سال قدمت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه علمي فرهنگي - روستاي شمسي يكي از روستاهاي شهرستان صدوق است كه جمعيت آن به حدود يك هزار و 315 نفر مي رسد و در فاصله  18 كيلومتري شمال غرب اين شهرستان قرار دارد.
محمدرضا ميرجليلي كارشناس فرمانداري شهرستان صدوق گفت: نخستين شهيد استان يزد در زمان تظاهرات عليه رژيم شاهنشاهي ساكن روستاي شمسي بوده است. محمدرضا ميرجليلي با اشاره به اين كه قدمت اين روستا حدود يك هزار و 500 سال است، افزود: بافت قديمي اين روستا شامل بازارچه،  مسجد،  آب انبار و حمام است. وي توضيح داد: روستاي شمسي دو بافت قديمي و جديد دارد كه در بافت قديمي، ساختمان ها اصالت مناطق كويري را دارند و با خشت و گل ساخته شده اند. روستاي شمسي، كاروان سرايي قديمي نيز دارد كه در فهرست آثار ملي ثبت و براي مرمت و بازپيرايي آن اعتباري تامين شده است. او درباره  چگونگي تامين آب زمين هاي كشاورزي اين روستا، گفت: براي تامين آب روستاي شمسي دو حلقه چاه عميق وجود دارد كه زمين هاي كشاورزي از طريق آب چاه آبياري مي شود.
ميرجليلي مهم ترين صنايع دستي مردم اين روستا را قالي دانست و ادامه داد: تعدادي دار قالي در روستا وجود دارد و تا دو سال پيش نيز يك دستگاه شعربافي وجود داشت كه ديگر كاربري ندارد. اين كارشناس فرمانداري شهرستان صدوق درباره شاخص هاي معماري روستاي شمسي، اضافه كرد: اين روستا، علاوه بر يك كاروان سراي سنتي، مسجدي قديمي نيز دارد كه در كنار آب انبار قرار گرفته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-066</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-066</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_learning.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ايران زيبا
چيني خانه اردبيل، جام جهان نما]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010056.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
حميد دهقان: چيني خانه يكي از زيباترين تالارهاي دوران شاه عباس صفوي در اردبيل است كه بيش از 400 سال پيش توسط شيخ بهايي طراحي شده است.
اين تالار در قسمت شرقي قنديل خانه يارواق اصلي مجموعه شيخ صفي الدين قرار دارد كه داراي چهار شاه نشين و طاق نماهاي زيبا و نفيس از مقرنس گچي است، نقاشي ها، طلاكاري ها و هماهنگي رنگ ها با سطوح مقرنس از اسليم ها و گل هاي زيبا شاهكاري به وجود آورده است كه هر بيننده اي را به شگفت و حيرت وا مي دارد.
بناي اين تالار از استحكام فوق العاده اي برخوردار است كه حتي وقوع زلزله اي به قدرت 2/7 ريشتر اثري در آن نداشته. چيني خانه 1256 محفظه دارد كه در همه آنها چيني هاي اهدايي امپراتور چين به شاه عباس به مناسبت احياي جاده ابريشم و چيني هايي كه از طرف دولت ايران به كشور چين سفارش شده بود، قرار داشته است. ظروف چيني پس از رسيدن به ايران توسط هنرمندان حكاك در اصفهان به مهر بنده شاه ولايت عباس ممهور شده و به اردبيل فرستاده مي شد و در محفظه هاي تالار چيني خانه قرار مي گرفت.
شاه عباس زماني كه براي استراحت يا چله نشيني به اردبيل سفر مي كرد، در تالار چيني خانه اقامت مي كرده است.
گفته مي شود پس از امضاي عهدنامه ننگين تركمن چاي بيش از 800 عدد ظروف چيني و حدود 4 هزار كتاب  دست نويس نفيس با بسياري از عتيقه جات مجموعه شيخ صفي الدين توسط ژنرال باسكويچ غارت شد كه تعدادي از اين آثار در موزه آرميتاژ و موزه ديگري در روسيه به نمايش گذاشته شده است.
تعدادي از چيني هاي تالارچيني خانه اردبيل همچنين به موزه ملي در تهران و موزه هاي شيراز و اصفهان منتقل شد كه در سال 1370 در روز جهاني موزه با انتقال بخشي از چيني ها از موزه ملي، تالار چيني خانه به طور رسمي گشايش يافت.
تالار چيني خانه علاوه بر ظروف چيني زيبا و گلدان هاي پرنقش و نگار، با اشيا ديگري مانند يك جلد قرآن نفيس به خط كوفي روي پوست آهو مربوط به بيش از 1100 سال پيش كه از لحاظ قدمت تاريخي  سومين قرآن نفيس در ايران است و مهرسنگي سلاطين صفوي با شش اسم از اسما خداوند و گل هاي هشت پر به نشانه عرفان پادشاهان صفوي و دوازده پر به عنوان شيعه دوازده امامي بودن آنان فرامين و سكه هاي نقره اي دوره صفوي آراسته شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-067</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-067</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_learning.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ميراث فرهنگي و گردشگري]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[موزه  باشگاه استقلال در فهرست جاذبه هاي توريستي قرار مي گيرد
گروه علمي فرهنگي - مديركل اداره  توريسم ورزشي سازمان ميراث فرهنگي با حضور در دفتر باشگاه استقلال از موزه اين باشگاه بازديد كرد.
دكتر بابايي روز پنج شنبه در باشگاه استقلال تهران، ضمن تمجيد از وضعيت موزه  و تالار افتخارات اين باشگاه ابراز اميدواري كرد كه تالار افتخارات باشگاه در فهرست جاذبه هاي توريستي كشور قرار گيرد. وي هم چنين در نشستي با مدير روابط عمومي باشگاه استقلال آمادگي سازمان متبوع خود را براي همكاري با اين باشگاه در جهت برپايي تورهاي مختلف اعلام كرد. بر اساس برنامه تنظيمي قرار است تورهاي مختلف با موضوعات علمي، تفريحي و فرهنگي از سوي باشگاه استقلال براي هواداران سراسر كشور طراحي و اجرا شود.
كشف آثار باستاني از قاچاقچيان
گروه علمي فرهنگي - سردار سرتيپ دوم ستاد پاسدار عباسعلي روحي، فرمانده يگان حفاظت سازمان ميراث فرهنگي كشوركشف يك سرستون، 17 جلد كتاب خطي دست نويس طلاكوب و بيش از 8000 سكه تاريخي در منطقه مركزي كشور خبر داد.
سردار روحي گفت: روزانه بيش از هزار عمليات نظارت، كنترل و بازديد از نقاط جرم خيز و آثار تحت حفاظت به عمل مي آيد و عوامل اين يگان با عنايت به كمبود اعتبارات، نيروي انساني و تجهيزات مورد نياز، به صورت گسترده و شبانه روزي از ميراث فرهنگي كشور محافظت مي كنند. وي افزود: با عنايت به وسعت 32 درصدي منطقه مركزي كشور و حجم بالاي آثار تاريخي، اقدامات حفاظتي در اين منطقه افزايش بي سابقه اي داشته است؛ به طوري كه در 15 ماه اخير عزم جدي سازمان و يگان حفاظت در خصوص مبارزه با قاچاق منجر به متلاشي شدن 27 باند و دستگيري 156 نفر از متجاوزان به آثار تاريخي شده است.
فرمانده يگان حفاظت، ضمن مثبت ارزيابي كردن تعامل يگان حفاظت ميراث با عوامل ناجا گفت: بيش از 143 محموله از آثار فرهنگي در 15 ماه اخير در استان هاي مركزي كشف شده است كه مهم ترين آنها يك سرستون، 17 جلد كتاب خطي دست نويس طلاكوب، بيش از 8000 سكه تاريخي، مجسمه سرباز هخامنشي، مجسمه زن ايستاده، شير نشسته و 30 كيلو سكه است.
خارك، يكي از لنگرگاه هاي مهم باستاني
ايرنا: سرپرست هيأت باستان شناسي جزيره خارك بوشهر گفت: نتايج پژوهش هاي يك ماهه اخير اين هيأت روي آثار تاريخي در جزيره خارك نشان مي دهد كه اين جزيره يكي از لنگرگاه هاي مهم باستاني در زمينه تجارت بوده است.
حميد زارعي افزود: در اين پژوهش ها، سفال هايي با نقش خطوط مواج درون كادري با نوارهاي باريك، سفال هايي با نقش خطوط متقاطع مربوط به دوره ساساني و چندين قطعه چيني آبي و سفيد در حاشيه ساحلي و بخش مركزي جزيره كشف شد. وي اظهار داشت: كشف  اين اشياء حاكي از ارتباط دريايي جزيره خارك با بندرهاي مهمي چون ليان، سيراف، سينيز، شوش و نواحي سوريه و كشورهايي چون هند، چين، سوماترا و بخش هايي از آفريقا است. زارعي گفت: همچنين در مدت يادشده با بررسي محوطه ها و بناهاي تاريخي خارك به صورت پيمايشي،??? بنا متعلق به دوره ساساني بازبيني شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-068</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-068</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تهران دوباره برف بي راهبندان راتجربه كرد
موج تازه بارش از سه شنبه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010113.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه شهري- بارش سنگين برف كه از غروب پريروز در تهران آغاز شده و تا عصر ديروز در مناطقي از شهر همچنان ادامه داشت، منجر به راهبندان نشد.
اين گزارش مي افزايد: حتي در ساعات اوليه صبح ديروز، به نسبت حجم عظيم بارش 12 ساعت برف مداوم اغلب معابر با ترافيك روان روبه رو بود.
امروز نيمه آفتابي، بارش ها دوباره از فردا
براساس پيش بيني ها امروز تهران آسماني نيمه آفتابي دارد.پيش بيني ها حاكي است تنها احتمال بارش پراكنده در ارتفاعات شهر خواهد بود.
اما از فردا به تدريج بر تراكم ابرها افزوده شده و از سه شنبه شب بارش برف در تمام سطح شهر از سرگرفته مي شود.پيش بيني شده است تهران از نيمه هفته به بعد و به ويژه در چهارشنبه و پنج شنبه شاهد حجم قابل توجه بارش باشد.
بارش ها در سراسر كشور نيز تداوم داشته ولي فردا و پس فردا نيمه شرقي كشور را نيز در برخواهد گرفت.
عمليات شهرداري براي رفع لغزندگي خيابان ها و پياده روها
همچنين گزارش سما حاكي است كه 8 هزار و 558 نفر نيروي خدمات شهري كار پخش 5430 تن شن مخصوص و نمك در سطح بزرگراه ها و معابر اصلي شهر تهران را همزمان با آغاز بارش برف از جمعه شب گذشته برعهده گرفتند.
محسن صادقيان مديركل خدمات شهري شهرداري تهران با اشاره به اينكه در مناطق جنوبي شهر تهران نيز بارندگي ها به صورت بارش باران بوده و ناپايدار است،  احتمال بروز آب گرفتگي در اين مناطق وجود دارد، تصريح كرد: با استقرار اكيپ هاي ويژه رفع آبگرفتگي معابر در اين مناطق، در صورت گزارش بروز آبگرفتگي، نزديك ترين نيروهاي خدماتي با سرعت به محل اعزام و نسبت به رفع آبگرفتگي اقدام مي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-069</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-069</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[از سوي شهرداري
5 مركز آموزش مهارت هاي رفتاري  در تهران راه اندازي مي شود
عكس: گلناز بهشتي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010155.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه شهري  شهرداري تهران 5 مركز آموزشي مهارت هاي رفتاري كودكان در شمال، جنوب، شرق، غرب و مركز تهران راه اندازي خواهد كرد.
نخستين مركز آموزش مهارت هاي رفتاري صبح ديروز در پارك بعثت منطقه 16 با حضور محمدباقر قاليباف شهردار تهران راه اندازي شد و تا آخر سال نيز مركز مشابهي در شمال شهر تهران آماده بهره برداري خواهد بود.
بنا بر اين گزارش، مركز آموزش مهارت هاي رفتاري كودكان بعثت روزانه مي تواند پذيراي حدود 250 دانش آموز كودك و نوجوان از سراسر شهر تهران باشد. در اين مركز آموزش هايي برپايه مباني ديني و ارزش هاي اسلامي به گونه اي جذاب در مورد مضرات استفاده از دخانيات ارائه خواهد شد.
احمد نوريان معاون فرهنگي اجتماعي شهرداري تهران ديروز در مراسم افتتاحيه اين مركز از ضرورت فعاليت مديريت شهري در زمينه هاي رشد فردي و اجتماعي شهروندان سخن گفت و افزود: شهرداري تهران به منظور ارتقاء كيفيت زندگي و تحقق شهر سالم در كنار سلامت جسمي شهروندان به دنبال تأمين سلامت روحي، رواني، اجتماعي و معنوي آنها نيز هست.
نوريان گفت: از آن جايي كه در سنين پايين زندگي از لحاظ فراگيري، قدرت بالايي وجود دارد، اميد مي رود آموزش هاي ارائه شده از طريق اين گونه مراكز در ميان كودكان و نوجوانان از پايايي زيادي برخوردار شود. بنابراين گزارش، شهردار تهران به عنوان سخنران اصلي مراسم افتتاحيه نخستين مركز آموزش مهارت هاي رفتاري كودكان در منطقه 16 گفت: در نظام اسلامي و براساس ديدگاه هاي بلند اسلامي از انسان به عنوان سرمايه اصلي نام برده مي  شود. قاليباف ادامه داد:  از اين ميان بدون شك كودكان و به ويژه دختران به عنوان مادران آينده كه نقش اصلي تربيت نسل هاي آينده را برعهده دارند، مورد توجه اصلي ما در برنامه هاي آموزشي و تربيتي قرار دارند.
شهردار تهران درباره اقدامات انجام شده شهرداري در حوزه اجتماعي و فرهنگي گفت: شهرداري به عنوان يك نهاد اجتماعي مي تواند در كنار كارهاي خدماتي و عمراني نقش جدي و اساسي در مسائل تربيتي و فرهنگي شهر ايفا كند.
وي توجه به اوقات فراغت جوانان و نوجوانان، توجه به كتاب و كتابخواني و توسعه مراكز فرهنگي سينمايي، سالن هاي تئاتر، مراكز ورزشي و مذهبي را در تربيت و آموزش كودكان و نوجوانان به عنوان عامل مهمي در پيشگيري از آسيب هاي اجتماعي مطرح كرد.
حمل ونقل عمومي نسبت به سال گذشته
بيشتر ساماندهي شده است
بنابراين گزارش، قاليباف در حاشيه مراسم روز گذشته با حضور در جمع خبرنگاران، پاسخگوي سئوالات آنها در زمينه هاي مختلف حوزه مديريت شهري شد.
بر همين اساس، شهردار تهران در پاسخ به سئوالي مبني بر نحوه كنترل كرايه هاي تاكسي در آستانه سال جديد خبر داد و گفت: نرخ جديد كرايه تاكسي سال 86 به شوراي شهر تهران ارسال شده و مطمئنم با اتمام طرح ساماندهي تاكسي ها تا قبل از پايان سال ديگر از لجام گسيختگي نرخ كرايه تاكسي ها، خبري نباشد. وي در پاسخ به سئوال خبرنگاري درباره معضل تردد تاكسي خالي در سطح شهر گفت: در اين رابطه سازمان تاكسيراني نظارت كافي را انجام مي دهد و اگر گزارشي در اين مورد اعلام شود، رسيدگي خواهد كرد؛ ضمن اينكه اين مشكل بيشتر در تاكسي هاي پلاك نارنجي آن هم به خاطر ساختار غلطي كه از گذشته در فعاليت هاي خود داشته اند، به چشم مي  خورد كه بايد اصلاح شود.
قاليباف با اشاره به اينكه در همه دنيا تاكسي به عنوان وسيله حمل و نقل عمومي محسوب نمي شود خواستار توسعه مترو، اتوبوسراني و ميني بوسراني شد. وي گفت: در تبصره 13 دولت براي سوخت حمل و نقل عمومي توجه ويژه اي داشته است ضمن آن كه طي هفته گذشته توافقاتي بين شهرداري و وزارت كشور در بخش اتوبوسراني و ميني بوسراني انجام گرفته كه اميدواريم هرچه سريعتر جنبه اجرايي به خود گيرد.
شهردار تهران در بخش ديگري از سخنان خود افزود: امسال نسبت به سال هاي گذشته در بخش حمل و نقل عمومي ساماندهي بيشتري انجام شده است؛ به طوري كه شهروندان در روزهاي باراني و برفي با مشكلات كمتري روبرو هستند.
شهردار تهران همچنين خصوصي سازي اتوبوسراني را آن گونه كه از حوزه اختيار شهرداري خارج شود، نه به مصلحت شهرداري و نه مردم دانست و توضيح داد: اين كار با رعايت دو نكته قابل اجراست: يكي اينكه اول مديريت را خصوصي كنيم، بعد مالكيت را و ديگري اينكه سياست هاي جبراني را براي اقشار آسيب پذير اجرا كنيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-070</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-070</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آغاز تعويض 35 هزار تاكسي فرسوده در كشور
تردد تاكسي هاي فرسوده از سال آينده ممنوع است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: حدود 35 هزار تاكسي با عمر بالاي 15 سال در 373 شهر شناسايي و طرح تعويض آنها آغاز شد.
جواد صادقي مجد مديرعامل اتحاديه تاكسيراني شهري كشور، افزود: همچنين مالكان 23 هزار دستگاه تاكسي فرسوده ضمن مراجعه، درخواست تعويض خودروهاي فرسوده داشته اند.
به گفته وي، فراخوان رانندگان براي تعويض تاكسي هاي فرسوده، در مرحله اول به صورت داوطلبانه و در فاز بعد طي دعوتنامه اي از سوي سازمانها و واحدهاي تاكسيراني به مالكان انجام خواهد شد.
صادقي مجد تاكيد كرد: از سال آينده از تردد اين خودروها جلوگيري مي شود و مطمئنا در صورت شركت نكردن در اين طرح، مالكان در فرايند سياستگذاري مصرف سوخت نيز دچار مشكلات عديده اي خواهند شد.
مديرعامل اتحاديه تاكسيراني شهري كشور به تمام مالكان اين خودروها توصيه كرد با توجه به تدابير
اتخاذ شده در تبصره 13 و تسهيلات و يارانه هاي ويژه اي كه دولت براي اولين بار به اين بخش اختصاص داده، بهتر است نسبت به تعويض خودروهاي فرسوده اقدام شود.
وي اعلام كرد: امسال براي نوسازي خودروهاي فرسوده، 2هزار و 500 ميليارد ريال تسهيلات بانكي و 325 ميليارد ريال يارانه در اختيار ناوگان تاكسيراني از طريق اتحاديه تاكسيراني قرار گرفته است كه با انتخاب بانك ملت به عنوان بانك عامل تا به امروز اقدامات لازم انجام شده است.
صادقي مجد به تكاليف اجرايي در مفاد تبصره 13، به واگذاري 15 هزار دستگاه ون اشاره كرد كه به 15 شهر كشور اختصاص خواهد يافت وگفت: در اين هفته با بـرگزاري يـك نمــايشگاه از خــودروهاي ون از سازمانها و واحــدهاي تـاكسـيـراني شهـــرهــاي مــشـــمــول اين طرح پذيرش آغاز خواهد شد تا با توجه به تسهيلات پيش بيني شده درخواستهاي خريد را اعلام كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-071</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-071</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نرخ كرايه تاكسي ها در روزهاي بارندگي تغيير نمي كند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سما: مديرعامل سازمان تاكسيراني شهر تهران با تاكيد بر اين كه نرخ كرايه تاكسي ها در فصل سرما و روزهاي بارش برف و باران افزايش نيافته و رانندگان تاكسي موظف هستند بر اساس روال روزهاي عادي سال از مسافران كرايه دريافت كنند، تصريح كرد: شهروندان در صورت رؤيت تخلف شماره پلاك رانندگان متخلف را برداشته و به سازمان تاكسيراني گزارش دهند.
به گزارش روابط عمومي شهرداري تهران حسين تيموري كرماني با اشاره به وضعيت ناوگان تاكسيراني شهر تهران در روزهاي بارندگي افزود: با توجه به بارش برف و باران طي روزهاي اخير در شهر تهران، هماهنگي هاي لازم با سرپرست هاي 444 خط تاكسيراني صورت گرفته تا تاكسي ها با آمادگي بيشتري به جابه جايي مسافران در سطح شهر بپردازند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-072</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-072</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رئيس كميسيون فرهنگي اجتماعي شوراي شهر تهران:
بهشت زهرا فقط تا 2 سال ديگر گنجايش تدفين دارد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مهر: تنها گورستان تهران فقط تا 2 سال ديگر گنجايش تدفين دارد و در صورت وقوع حوادث طبيعي مانند زلزله، ظرفيت خاكسپاري ندارد.
رسول خادم در نشست ساماندهي گورستان هاي تهران كه در خبرگزاري مهر برگزار شد، با اشاره به شرايط ويژه جمعيتي تهران و نياز شديد اين كلانشهر به گورستان هاي جديد گفت: در صورت احداث نشدن گورستان هاي جديد در تهران، در سال هاي آينده جنازه ها بر روي دستمان خواهد ماند.
رئيس كميسيون اجتماعي و فرهنگي شوراي شهر تهران با اعلام اينكه طبق مصوبه شوراي شهر تهران بايد با در نظر گرفتن موقعيت هاي جديد نسبت به احداث گورستانهاي جديد اقدام كرد، افزود: به رغم پيگيري هاي به عمل آمده از طريق شورا و شهرداري هنوز هيچ اقدام عملي و اجرايي را شاهد نبوديم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-073</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-073</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ركورد يك ميليون]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ظاهراً حالا ديگر مي شود گفت سامانه 137 از آب و گل درآمده است و تأثير آن در اداره شهر به خوبي احساس مي شود. علي رضا ربيعي رئيس مركز سامانه مديريت شهري 137 گفت كه از سوم دي ماه سال گذشته تاكنون بيش از يك ميليون از تماس هاي شهروندان با سامانه 137 ثبت شده كه از اين تعداد لكه گيري خيابان ها، روكش آسفالت و نصب سطل مكانيزه بيشترين تقاضاي شهروندان بوده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-074</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-074</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آغاز سفر رئيس جمهوري به آمريكاي لاتين
ديدار رئيس جمهوري با رهبر انقلاب]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[رئيس جمهوري پيش از سفر به سه كشور آمريكاي لاتين با حضرت آيت الله خامنه اي رهبر معظم انقلاب اسلامي ديدار كرد. محمود احمدي نژاد در آستانه سفر به كشورهاي ونزوئلا، نيكاراگوئه و اكوادور با حضرت آيت الله خامنه اي رهبر معظم انقلاب اسلامي ديدار كرد. در اين ديدار رهبر معظم انقلاب اسلامي براي وي آرزوي موفقيت كردند.
گروه سياسي محمود احمدي نژاد به منظور ديدار با سران كشورهاي ونزوئلا،نيكاراگوئه و اكوادور جمعه شب تهران را به مقصد كاراكاس ترك كرد.
رئيس جمهوري در فرودگاه مهرآباد پيش از ترك تهران به مقصد ونزوئلا، در جمع خبرنگاران حضور پيدا كرد و به تشريح اهداف اين سفر پرداخت. احمدي نژاد در سخنان خود كه مهر خبر آن را منتشر كرد، با اشاره به اين كه ايران و ونزوئلا 2 متحد مهم در عرصه جهاني هستند، گفت: 2 كشور پروژه هاي مشترك نفتي و صنعتي مهمي با يكديگر دارند و در اين سفر اين پروژه ها را پيگيري خواهيم كرد. رئيس جمهوري همچنين به سفر خود به نيكاراگوئه اشاره كرد و گفت:در نيكاراگوئه همزمان با پيروزي انقلاب اسلامي تحولات مهمي رخ داد و آقاي اورتگا به رئيس جمهوري انتخاب شد كه ديدگاه هاي مشتركي با جمهوري اسلامي ايران داشت. وي اضافه كرد: آقاي اورتگا پس از چند سال دوباره به رئيس جمهوري اين كشور انتخاب شده و در سفر به اين كشور و گفت وگو با ايشان،براي تقويت و توسعه روابط تلاش خواهيم كرد. وي از اكوادور به عنوان يكي ديگر از كشورهاي مهم آمريكاي جنوبي نام برد و اظهار داشت:رئيس جمهوري جديد اين كشور نيز ديدگاه مشترك و نزديكي با ما دارد كه در سفر به اكوادور و ملاقات با وي، در باره توسعه و تعميق روابط ايران و اكوادور گفت وگو خواهيم كرد.
احمدي نژاد در پايان خاطرنشان كرد:اگر بخواهم اهداف اين سفر را در يك جمله تشريح كنم، بايد بگويم كه ما در اين سفر مي خواهيم توافقاتي كه قبلاً انجام شده بود را پيگيري كنيم و توافقات جديدي را نيز به تصويب برسانيم.
احمدي نژاد در گامبيا
محمود احمدي نژاد در مسير سفر دوره اي  به آمريكاي جنوبي صبح ديروز به وقت محلي وارد فرودگاه بانجول، پايتخت گامبيا شد و مورد استقبال الحاج يحيي الجامه، رئيس جمهوري اين كشور قرار گرفت. به گزارش پايگاه اطلاع رساني رياست جمهوري، رئيس جمهوري پس از ديدار و گفت وگو با الجامه، بانجول را به مقصد كاراكاس، پايتخت ونزوئلا ترك كرد.
احمدي نژاد در سفر به ونزوئلا پس از ديدار و گفتگو با هوگو چاوز، رئيس جمهور اين كشور،صبح امروز به وقت ونزوئلا، فرودگاه كاراكاس را براي ديداري يك روزه از نيكاراگوئه به مقصد ماناگوا ترك كرد. در سفر يك روزه  هيأت ايراني به نيكاراگوئه كه همزمان با آغاز دوره رياست جمهوري دانيل اورتگا است، رؤساي جمهور و هيأت هاي عالي رتبه دو كشور در مورد روابط دوجانبه و راه هاي گسترش مناسبات مذاكره و گفت وگو مي كنند. احمدي نژاد عصر امروز به وقت محلي نيز، ماناگوا را براي شركت در مراسم تحليف رئيس جمهوري جديد اكوادور، به مقصد كيتو پايتخت اين كشور ترك مي كند.
رئيس جمهوري قرار است در اين ديدار با اوومورال رئيس جمهور بوليوي ديدار و گفت وگو كند. به گزارش ايسنا، احمدي نژاد پس از پايان سفر دوره اي خود، سه شنبه به تهران بازخواهدگشت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-075</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-075</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در گفت وگو با كارشناسان بررسي شد
تلاش بوش براي ايجاد تنش با ايران
پيام آمريكا به تهران آريا: هوشيار زيباري وزير امور خارجه عراق اعلام كرد: بازداشت ديپلمات هاي ايراني در عراق به دست نيروهاي آمريكايي، پيام اين كشور به ايران است. به گزارش خبرگزاري شين هوا، زيباري در مصاحبه با راديو آمريكايي سواء همچنين تأكيد كرد: اين ماجرا با سخنراني جورج بوش درباره راهبرد جديد آمريكا در عراق هماهنگ است.]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسيجرج بوش رئيس جمهوري آمريكا چهارشنبه گذشته، در مقابل دوربين هاي تلويزيوني قرار گرفت تا راهبرد جديدش را براي حل مسئله عراق اعلام كند. او بر خلاف همه انتظاراتي كه در جريان انتخابات كنگره آمريكا و پيروزي دمكرات ها در جهت خروج از عراق و پايان سياست نظاميگري آمريكا در خاورميانه به وجود آمده بود، از اعزام 20 هزار نظامي ديگر به عراق خبر داد و اعلام كرد: ما جريان حمايت هاي ايران و سوريه را از تروريست ها متوقف خواهيم كرد و كليد موفقيت راهبرد تازه من همين است.
راهبرد جديد دولت بوش حاكي از آن است كه وي قصد ندارد نظر افكار عمومي مردم آمريكا را كه باعث شكست حزبش در انتخابات شد مورد توجه قرار دهد.يك روز بعد از اين اظهارات، در يك اقدام نظامي به كنسولگري ايران در اربيل عراق حمله كرده و تعدادي از ديپلمات هاي ايران را به گروگان گرفت. در رابطه با علت در پيش گرفتن چنين سياستي از سوي دولت بوش در عراق، علت انتخاب سركنسولگري ايران در اربيل و اهدافي كه آمريكا از اين حركات دنبال مي كند با چند تن از كارشناسان سياسي و نمايندگان مجلس گفت وگو كرده ايم كه مي خوانيد:
نفوذ ايران در عراق
حميدرضا ترقي رئيس بخش روابط بين المللي حزب مؤتلفه اسلامي درباره علت انتخاب كنسولگري ايران در شهر اربيل عراق از سوي آمريكا، نقش مؤثر اين كنسولگري در فراهم  كردن امكانات تردد شهروندان كرد براي سفر به ايران را داشته و زمينه كار بازرگاني و تجاري را فراهم مي كرده است. بنابراين آمريكايي ها به بهانه جلوگيري از تقويت ارتباطات و نفوذ ايران در عراق اين كار را انجام دادند.
مسئول روابط بين الملل حزب مؤتلفه اسلامي در خصوص اين كه آيا اين عمليات در راستاي راهبرد جديد بوش در عراق است، گفت: طرح جديد بوش در همين راستا تعريف شده كه بر ايران و سوريه در داخل عراق فشار وارد كند، لذا از نوع كارهايي كه عليه ديپلمات هاي ايران مي شود براي عناصر سياسي سوريه نيز انجام مي گيرد كه خبرهاي آن در اينجا منعكس نمي شود.عضو شوراي مركزي حزب مؤتلفه، مقابله آمريكا با نفوذ ايران در عراق را مقابله با خورشيد در روز روشن دانست و گفت: اين روش آمريكا موجب نمي شود كه ايران امتيازي به آنها بدهد.ترقي با اشاره به وجود برخي همكاري هاي ايران با آمريكا در عراق كه در اجلاس هاي چندجانبه وجود داشته است گفت: آمريكا در شرايط كنوني براي عبور از بحران عراق نيازمند ايران است، لذا اگر بخواهند با ايجاد اين محدوديت ها امتياز بگيرند، با شكست مواجه خواهند شد.
عراق بايد مسئله را پيگيري كند
عليرضا زاكاني نماينده مجلس نيز در گفت وگو با خبرنگار ما هدف آمريكا از حمله به كنسولگري ايران را شكست سياست هاي راهبردي اين كشور در منطقه و عراق دانست و گفت: شكست اين سياست ها، استراتژي كلان آمريكا در جهان را با چالش و بن بست روبه رو كرده است، از اين رو آمريكا دو راه بيشتر ندارد؛ يا به صورت سرافكنده تبعات اين شكست را بپذيرد و براي جبران مافات كار را در عراق به مردم و دولت اين كشور بسپارد و يا با فرافكني و انداختن مشكلات به گردن ديگران شرايط منطقه را به سمت ايجاد فضاي امنيتي و نظامي سوق دهد.زاكاني با اشاره به سخنان جديد بوش و تصميم دولت اين كشور براي اعزام بيست هزار نيرو به عراق گفت: آمريكا به دنبال آن است كه در اين مرحله كشورهايي مانند ايران و سوريه را وارد بحران عراق كند، لذا حمله كور سربازان آمريكايي در اربيل به سركنسولگري ايران و ربودن پنج نفر و امكانات و اسناد آن حكايت از رفتاري دارد كه آمريكا براي خود پيشه كرده و مي خواهد شكست مفتضحانه ديگري را تجربه كند.
ايران مقابله به مثل نمي كند
همچنين عضو كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي مجلس شوراي اسلامي، به ايسنا گفت: حمله به كنسولگري جمهوري اسلامي ايران و پيش از آن بازداشت چند ديپلمات ايراني آغاز راهبرد آمريكا براي ايجاد فضاي امن در عراق و سوءاستفاده لازم براي گرفتن بودجه تداوم ميليتاريسم است.
حشمت الله فلاحت پيشه با بيان اين مطلب، اظهار داشت: آمريكايي ها در تلاش  هستند كه شرايطي شبيه طرح طائف سال 1361 هجري را براي ايران به وجود آورند. در آن زمان آمريكا و يك سري كشورهاي مرتجع عرب و صدام در طائف عربستان با هم طرحي را چيدند كه بر اساس آن بايد براي ايران مشغله درست كنند و اساس بحث هم اين بود كه مانع از صدور انقلاب اسلامي شوند.
خطر درگيري نظامي
دكتر پيروز مجتهدزاده نيز در گفت وگو با ايسنا اظهارات اخير جورج بوش درباره عراق را تأسف بار خواند و هدف از آن را به تسليم واداشتن دولت ايران در خصوص مسئله هسته اي ايران دانست. رئيس مؤسسه يوروسويك لندن با اشاره به اظهارات اخير جورج بوش، رئيس جمهور آمريكا در مورد عراق و ادعاي دخالت ايران در مسايل داخلي اين كشور اظهار داشت: جورج بوش با اقدامات خطرناك  قصد دارد فشار را به بالاترين حد ممكن به دولت احمدي نژاد وارد آورد و تا حد برخورد نظامي برساند كه اين وضع مورد انتقاد است و از طرف همگان محكوم شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-076</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-076</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نشست اضطراري شوراي حكام احتمالاً برگزار نمي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- ديپلمات هاي حاضر در شوراي حكام آژانس بين المللي انرژي اتمي از كاهش تمايل اين شورا براي تشكيل جلسه اضطراري به منظور بررسي آخرين تحولات پرونده هسته اي ايران خبر دادند.
به گزارش رويترز، ديپلمات ها علت بوجود آمدن اين رويكرد درقبال پرونده را پاسخ معتدل ايران به قطعنامه 1737 شوراي امنيت و پرهيز اين كشور از برخورد ستيزه جويانه با آژانس اعلام كردند.
آژانس بين المللي انرژي اتمي پس از تصويب قطعنامه تحريم ايران در شوراي امنيت،در حال ارزيابي مجدد پروژه هاي فني مرتبط با برنامه هسته اي ايران است و تلاش مي كند تا صلح آميز بودن آن را كه تا كنون چندين بار به آن اعتراف كرده است،تأييد كند. سخنان مذكور از جانب ديپلمات ها در حالي مطرح مي شود كه برخي ازآنان معتقدند برگزاري نشست اضطراري شوراي حكام ممكن است به انسجام اين شورا لطمه زده و چنددستگي ميان كشورهاي غربي وكشورهاي درحال توسعه درمورد پرونده هسته اي ايران راتشديد كند.
تأكيد فرانسه و ژاپن
به گزارش ايسنا نخست وزير ژاپن و رئيس جمهور فرانسه بازگشت ايران به ميز مذاكرات درباره برنامه  هسته اي اين كشور را خواستار شدند.
شينزو آبه، نخست وزير ژاپن و ژاك شيراك، رئيس جمهور فرانسه در پاريس همچنين از ايران خواستند تمامي فعاليت هاي مرتبط با غني سازي اورانيوم را مطابق قطعنامه 1737 شوراي امنيت به حالت تعليق درآورد. آبه و شيراك همچنين موافقت كردند درمورد برنامه  هسته اي ايران با يكديگر همكاري كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-077</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-077</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[يادداشت
رشد اسلام و توطئه دشمناندكتر حسين ميرمحمد صادقي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[در خلال سال هاي قبل از پيروزي انقلاب اسلامي و آغازين سال هاي پس از آن، كه صاحب اين قلم را امكان ادامه تحصيل در ديار غرب فراهم آمده بود، غربت اسلام و قلت اسلامگرايان در آن جوامع به عيان قابل مشاهده بود، بدانسان كه برخي از نمادهاي تعلقات اسلامي و ازجمله حجاب زنان در معابر و محافل عمومي نگاه هاي تعجب آميز عابران را به خود جلب مي كرد. اين همه طي سال هاي اخير به طور اساسي تغيير كرده است. حتي در سفري كوتاه به كشورهاي غربي مظاهر تقيّد به احكام اسلامي ازجمله رعايت حجاب اسلامي توسط بانوان مسلمان در محافل عمومي و دانشگاهي به كرّات مشاهده مي شود.
در كشورهاي اسلامي نيز موج عظيم بازگشت به اسلام موجب مجبور شدن حاكمان به تظاهر به اسلاميت شد كه ازجمله اقدام جعفر نميري در سودان در حدود دو دهه گذشته در خالي كردن چندين شيشه مشروب الكلي در رود نيل قابل ذكر است.
مسلماً اين رشد سريع و چشمگير در جوامع غربي كه با موج اسلامخواهي در كشورهاي اسلامي همراه بود نمي توانست از چشم دشمنان اين دين مخفي بماند. يكي از برنده ترين سلاح هايي كه طي سال هاي اخير براي مبارزه با اين موج عظيم اسلامخواهي در بين مسلمانان و حتي غيرمسلمانان به كار گرفته شده است نازيبا جلوه دادن چهره زيباي اسلام با بزرگنمايي اقدامات افراطيون و قلمداد كردن آنها به عنوان نمادهاي واقعي اسلام بوده است. گردانندگان وسايل ارتباط جمعي در مغرب زمين طي اين سال ها بسيار مايل بوده اند كه اقدامات تروريستي بين المللي منسوب به گروه هاي اسلامي را با بزرگ نمايي پوشش دهند، از اجراي برخي از مجازات ها و شلاق زدن ها در ملأ عام در فلان كشور اسلامي، صدور فلان حكم قضائي سنگين عليه يك سخنران يا فعال حقوق بشر در كشور اسلامي ديگر و يا اقدامات خشونت بار پيروان فرق مختلف اسلامي عليه يكديگر گزارش هاي تفصيلي براي خوانندگان، شنوندگان و بينندگان خود تهيه كنند و با اين ترفند تخم بدبيني و نفرت را نسبت به اسلام و مسلمانان در قلوب مردم بكارند. بدين ترتيب، چون هميشه، پياده نظام هاي اين توطئه هاي تبليغي افراد نادان و كج فهم و متعصبان كوردل مي باشند كه در كنار دشمنان اسلام دو تيغه يك قيچي براي بريدن ثمرات و شاخ و برگ اين آيين را تشكيل مي دهند و هر دو گروه، هر چند با انگيزه هاي متضاد، در خدمت هدف واحدي قرار مي گيرند. هشدارهاي دلسوزانه رهبري نظام طي روزهاي اخير در مورد لزوم پرهيز از افتادن به دام دشمن يا دچار شدن به درگيري هاي فرقه اي را بايد از اين منظر مورد توجه قرار داده و ارج نهاد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-078</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-078</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تصميمات مجمع تشخيص مصلحت نظام
درباره موارد اختلافي مجلس و شوراي نگهبان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي - در جلسه  ديروز مجمع تشخيص مصلحت نظام، اين مجمع از چهار مورد موضوع اختلافي ميان مجلس شوراي اسلامي و شوراي نگهبان كه در دستور كار قرار داشت در سه مورد به نفع شوراي نگهبان رأي داد.
جلسات مجمع تشخيص مصلحت نظام كه هر دو هفته يكبار شنبه ها برگزار مي شود، ديروز دو غايب داشت، اكبر هاشمي رفسنجاني رئيس مجمع تشخيص نظام به علت تداوم بيماري و محمود احمدي نژاد رئيس جمهور به علت سفر نتوانستند در جلسه ديروز حاضر شوند. به همين دليل و براي اولين بار محمود هاشمي شاهرودي،رئيس قوه قضائيه و عضو حقوقي مجمع، رياست جلسه را بر عهده گرفت.
به گزارش روابط عمومي مجمع تشخيص مصلحت نظام، اصلاح ماده 948 قانون مدني درباره دريافت اجرت المثل ايام زندگي مشترك توسط زوجه از ماترك زوج كه در جلسه  گذشته مجمع مطرح شده بود مجدداً بررسي و مقرر شد با انتقال اين تبصره به ذيل ماده 336 قانون مدني و بنا به پيشنهاد كميسيون حقوقي و قضايي مجمع، اين ماده اصلاح شود.
همچنين طرح استفساريه تبصره 6 ماده 9 قانون مطبوعات درباره  تغيير دوره انتشار و گستره انتشار مصوب مجلس شوراي اسلامي در سال 1379، طرح اصلاح ماده 6 قانون اصلاح مطبوعات و طرح استفساريه مواد(12)و(13)قانون اختلافات تأميني و تربيتي، شمول قانون مذكور و جرايم مطبوعاتي مصوب مجلس شوراي اسلامي در سال 1379 در جلسه  ديروز مورد بحث و بررسي قرار گرفت وپس از بررسي هاي انجام گرفته، در اين موارد نظر شوراي نگهبان مورد تأييد قرار گرفت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-079</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-079</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[انتخابات خبرگان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سخنگوي شوراي نگهبان در مورد تأييد صحت انتخابات چهارمين دوره انتخابات مجلس خبرگان رهبري گفت: هر حوزه انتخابيه اي كه باطل شود، انتخابات آن همزمان با انتخابات هشتمين دوره مجلس شوراي اسلامي در سال آينده برگزار مي شود. وي ادامه داد: صحت انتخابات خبرگان رهبري در استانهاي اصفهان و آذربايجان شرقي تأييد و در حوزه انتخابيه ايلام نيز به دلايلي از جمله نحوه تبليغات نامزدها، ابطال شد. به گفته كدخدايي، هيأتي از سوي شوراي نگهبان براي بررسي انتخابات حوزه انتخابيه قزوين اعزام شد و نظر اين شورا در مورد اين حوزه و نيز حوزه انتخابيه اروميه در يكي دو روز آينده مشخص مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-080</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-080</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با تأييد شوراي نگهبان
بانك ها تا يك ماه آينده پيش از ادارات آغاز به كار  مي كنند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي سخنگوي شوراي نگهبان با اشاره به تأييد مصوبه اخير مجلس درباره ساعت كار بانكها مدت زمان ابلاغ اين مصوبه را 15روز تا سه هفته ذكر كرد و درعين حال گفت: گاهي درمورد برخي مصوبات طي تشريفات قانوني يك تا دو ماه به طول مي انجامد.
عباسعلي كدخدايي روز گذشته در نشستي با خبرنگاران كه ايرنا خبر آن را منتشر كرد اظهار داشت: طرح بازگشت ساعت كار بانكها به وضع سابق نيز كه روز 20ديماه به تصويب مجلس رسيده بود در جلسه??ديماه شوراي نگهبان بررسي شد و مورد تأييد قرار گرفت. بر اساس اين مصوبه، دولت موظف است ساعت كار بانكها را به نحوي تنظيم كند كه فعاليت بانكها پيش از ساعت كار ادارات، آغاز شود.
سخنگوي شوراي نگهبان در خصوص ابلاغ اين مصوبه به دولت گفت: اين مصوبه پس از تأييد شوراي نگهبان، از سوي مجلس شوراي اسلامي براي رئيس جمهور ارسال مي شود.
عباسعلي كدخدايي همچنين اعلام كرد: اين شورا، مصوبه مجلس مبني بر افزايش سن رأي دهندگان از 15سال به 18سال را تأييد كرد.
بودجه را زود تصويب كنيد
سخنگوي شوراي نگهبان از دولت و مجلس خواست در كوتاهترين زمان ممكن، لايحه بودجه سال 1386كل كشور را تصويب كند و براي تأييد نهايي در اختيار شوراي نگهبان قرار دهد. سخنگوي شوراي نگهبان اظهار داشت: امسال نيز شوراي نگهبان همزمان با مجلس، بودجه را بررسي مي كند اما بررسي همزمان شوراي نگهبان نبايد موجب شود كه دولت و مجلس در زمانبندي قانوني خود كوتاهي كنند. خبرنگاري از كدخدايي در خصوص بودجه سايه سؤال كرد و پرسيد: در صورت تصويب اين بودجه در مجلس، شوراي نگهبان نظر خود را اعلام خواهد كرد؟ سخنگوي شوراي نگهبان در پاسخ گفت: چنانچه مجلس، مصوبه اي علني يا غيرعلني داشته باشد، در شوراي نگهبان بحث و بررسي مي شود. اگر بودجه سايه، مصوب مجلس باشد، شوراي نگهبان اظهار نظر خواهد كرد]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-081</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-081</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كاندوليزا رايس:
حمله به ديپلمات هاي ايراني به دستور بوش انجام شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- وزير امور خارجه آمريكا اذعان كرد: بوش شخصا دستور حملات اخير از جانب نيروهاي آمريكايي برضد اتباع ايراني در عراق را صادر كرده است.
كاندوليزا رايس كه پيش از سفردوره اي خود به خاورميانه در دفتر كارش با روزنامه نيويورك تايمز گفتگو مي كرد تصريح كرد: اين دستور چندماه پيش، از جانب رئيس جمهور آمريكا و با عنوان برخورد گسترده با آنچه تحركات ايران در عراق خوانده شده، صادر گرديده است.رايس در حالي كه دقيقا به زمان صدور اين دستور اشاره نكرد، افزود: پس از آنكه مشاهدات ما حكايت از افزايش فعاليت هاي ايرانيان در عراق داشت، بوش اين فرمان را صادر كرد.
وزير خارجه ايالات متحده عمليات نظاميان آمريكايي در ربودن ديپلمات ها و اتباع ايراني حاضر در عراق را مأموريت دفاعي نيروهاي آمريكا خواند و گفت: علاوه براين، بخشي از عمليات بر ضد ايرانيان حاضر در عراق به منظور جلوگيري از اقدامات بعدي آنان بوده است.
اين در حالي است كه روز جمعه رايس و رابرت گيتس، وزير دفاع آمريكا تأكيد كرده بودند كه قصد مقابله با ايران در درون مرزهاي اين كشور را ندارند و تلاش مي كنند تا با ايران در قلمرو عراق برخورد كنند. همچنين توني اسنو سخنگوي كاخ سفيد نيز تصريح نمود شايعاتي كه پس از سخنان اخير بوش در مورد طراحي حمله به ايران به گوش مي رسد، به هيچ وجه صحت ندارد.
متكي: اظهارنظرها و اقدامات آمريكايي ها ماجراجويانه است
وزير امور خارجه در واكنش به اقدام آمريكايي ها مبني بر حمله به كنسولگري ايران در اربيل گفت: اين اقدام آمريكايي ها ماجراجويانه و برخلاف كنوانسيون وين و مقررات بين المللي است.
به گزارش ايسنا، منوچهر متكي با بيان اين كه در تماس تلفني با هوشيار زيباري، وزير امور خارجه  عراق اين ماجرا را با وي در ميان گذاشته و زيباري نيز اين اقدام آمريكايي ها را محكوم كرده است، گفت: در حال حاضر جلال طالباني، رئيس جمهور عراق و مسعود بارزاني در كردستان عراق اين ماجرا را به جد پيگيري مي كنند و ما اميدواريم هرچه زودتر ديپلماتهاي ايراني آزاد شوند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-082</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-082</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_theatre.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.تئاتر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Theater</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آلودگي هوا ، درآبان ماه هر ساعت 5 نفر را روانه بهشت زهرا كرد
يورش قاتلين معلق]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري- هفته هواي پاك آغاز شده است، اما همچنان آمارهاي جديدي از مرگ و ميرهاي ناشي از آلودگي  هوا به گوش مي رسد. مرگ 27 تهراني در روز بر اثر اين آلودگي بيشتر شبيه فاجعه است تا صرفاً اعلام يك آمار رسمي. در حالي كه مسئولان مربوط، يكي از مشكلات عمده را نداشتن فرهنگ عمومي استفاده از خودروهاي شخصي عنوان مي كنند، سازمان بازرسي كل كشور از عدم جديت دستگاه هاي ذي ربط و عملكرد ضعيف آنان در انجام وظايف قانوني در خصوص پيشگيري و مقابله با عوامل آلايندگي هوا سخن مي گويد.
به گزارش ايسنا، بر اساس نظرسنجي مركز افكارسنجي دانشجويان ايران كه بهمن ماه سال گذشته در 22 منطقه تهران انجام شد، آلودگي هوا پس از ترافيك مهمترين معضل شهر تهران است.
آمارهاي سال گذشته مدير طرح جامع كاهش آلودگي هواي تهران هم نشان مي دهد روزانه  27 تهراني بر اثر آلودگي هوا جان خود را از دست داده اند و بر اساس اعلام مشاور شهردار تهران در امور محيط زيست، تنها در آبان ماه امسال3600 نفر بر اثر آلودگي هوا در تهران جان باخته اند.
از سوي ديگر سازمان بازرسي كل كشور در گزارش اخير خود اعلام كرد: فقدان متولي مشخص در امر مديريت و كنترل آلودگي هوا و انجام اين مهم توسط كميته اي با ده عضو تحت عنوان كميته اجرايي كاهش آلودگي هوا و همچنين بررسي مصوبات اين كميته نشان مي دهد به علت ناكارآمدي، نبود ضمانت اجرايي لازم و تعلل برخي دستگاه ها، مصوبات كميته مزبور در برخي موارد اصولاً به اجرا درنيامده يا صرفاً بخشي از آن عملي شده كه مجموعه شرايط فوق منجر به تشديد وضعيت نگران كننده كنوني شده است.
از سوي ديگر در حالي كه برخي مسئولان عدم هماهنگي بين سازمان ها و عدم اجراي قانون را مهمترين مشكل در كاهش آلودگي هواي تهران عنوان كرده اند، كارشناسان تاكيد كردند كه موضوع آلودگي هواي پايتخت در اولويت برنامه ها و دستور كار دولت نيست.
همچنين بر اساس اعلام شركت كنترل كيفيت هوا سالانه حدود يك ميليون و 645 هزار تن انواع آلاينده ها تنها از منابع متحرك به هواي تهران وارد مي شود كه از اين رقم حدود يك ميليون و 354 هزار تن آلاينده منوكسيدكربن، حدود 19 هزار تن آلاينده ذرات معلق، بيش از 109 هزار تن اكسيدهاي ازت و 156 هزار تن هيدروكربن است و بر اساس جديدترين گزارش بانك جهاني خسارت سالانه آلودگي هوا در ايران تا 10 سال آينده با 2 برابر شدن به حدود 16 ميليارد دلار در سال 2016 ميلادي مي رسد.
دادگاه ويژه آلودگي هوا در تهران ايجاد شود
مديركل محيط زيست استان تهران و دبير كميته هماهنگي و نظارت مواقع اضطراري آلودگي هواي تهران نيز با تأكيد بر ضرورت ايجاد دادگاه ويژه آلودگي هوا در تهران گفت: وضعيت آلودگي هواي پايتخت اگر وزش باد و بارندگي امسال را در نظر نگيريم، بحراني است.
وي با اشاره به اين كه 30 درصد آلودگي هواي تهران مربوط به 540 هزار صنعت در تهران است، گفت: متاسفانه تنها 5 تا 7 درصد اين صنايع مورد پايش قرار مي گيرند.
وي با اشاره به وجود 542 هزار واحد توليدي، صنعتي، خدماتي و تجاري در استان گفت: از اين تعداد 175 هزار واحد كارگاهي، توليدي و صنعتي است، كه 80 درصد صنايع استان مجوز محيط زيست ندارند.
زنگ خطر آلودگي هواي تهران به صدا درآمد
دكتر معصومه ابتكار، رييس سابق سازمان حفاظت محيط زيست نيز با اشاره به اين كه 5 سال از برنامه جامع كاهش آلودگي هواي تهران كه بر اساس كارشناسي دقيق تهيه و اجرا شده است، گذشته گفت: اجراي اين برنامه بايد با قوت ادامه يابد.
وي با تاكيد بر اين كه كاهش آلودگي هواي تهران نيازمند يك اراده قوي در سطح دولت، شهرداري و شوراي شهر است، افزود: در اين زمينه همچنين نيازمند مديريت راهبردي هستيم تا هماهنگي دقيق بين دستگاه هاي اجرايي ايجاد كند.
رييس سابق سازمان حفاظت محيط زيست به كميته اجرايي كاهش آلودگي هواي تهران اشاره كرد و يادآور شد: اين كميته كه وظيفه هماهنگي فرابخشي بين 15 دستگاه اجرايي را دارد در دوره قبل هر 2 هفته يك بار تشكيل مي شد؛ حال چرا با نظم و جديت دنبال نمي شود؟ وي برنامه جامع كاهش آلودگي هواي تهران را برنامه اي 10 ساله خواند و گفت: هر روزي كه در اجراي اين برنامه تأخير شود، با مشكلات و چالش هاي جديد مواجه خواهيم شد.
ابتكار با تأكيد بر ضرورت تأمين به موقع اعتبارات كافي براي اجراي طرح هاي كاهش آلودگي هواي تهران گفت: همزمان سازمان محيط زيست نيز بايد برنامه هاي نظارتي خود را همچون نظارت بر استانداردهاي خودرو و موتورسيكلت ها استمرار بخشد.
عدم موفقيت متوليان آلودگي هوا
در كاهش آلودگي
مهندس محمدهادي حيدرزاده، رييس ستاد هواي پاك شهرداري تهران و مشاور شهردار تهران در امور محيط زيست نيز گفت: متاسفانه برنامه ريزي نامناسب موجب بحران آلودگي هوا شده و متوليان آلودگي هوا در كنترل آن تنها در يك برهه خاص موفق بوده اند ولي در كاهش آن موفقيتي كسب نكرده اند.
وي با اشاره به اين كه 88 درصد آلودگي هواي تهران ناشي از منابع متحرك است، گفت: متاسفانه نتوانستيم سهم اين منابع را از نظر كمي مديريت كنيم.
مشاور شهردار تهران در امر محيط زيست با اشاره به اين كه در حوزه آلودگي هوا شهرداري تهران مانند ساير بخش هاي زيست محيطي اختيارات قانوني ندارد، گفت: تنها تصميمات و وظايفي كه بر عهده ما گذاشته مي شود، انجام مي دهيم و در برنامه هاي كاربردي نقشي نداريم.
وي با تاكيد بر اين كه تنها راه كاهش آلودگي هواي تهران گسترش حمل و نقل عمومي مانند تاكسي، اتوبوس و ميني بوس و مترو است خاطرنشان كرد: هم اكنون كه دو سال به پايان اجراي تبصره 13 قانون بودجه سال 85 باقي مانده است، هنوز اين تبصره اجرايي نشده و چون شهرداري تنها مجري تصميمات است، بسياري از مسايل حمل و نقل عمومي فشل مانده است. رييس ستاد هواي پاك شهرداري تهران با تاكيد بر ضرورت افزايش اختيارات شهرداري تهران و حمايت دولت، گفت: در اين صورت مي توانيم تحولي در حمل و نقل داشته باشيم ولي در كنار آن بايد طرح خروج خودروهاي فرسوده با حمايتهاي فني و مالي اجرايي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-083</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-083</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_theatre.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.تئاتر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Theater</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه دوم
ادغام منابع طبيعي؛ آن روي سكه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري- اسدالله افلاكي: سال گذشته، صدور يك بخشنامه غيرمنتظره از سوي وزارت جهاد كشاورزي، تعجب كارشناسان منابع طبيعي را برانگيخت. بر اساس اين بخشنامه- از زمان صدور بخشنامه- مديران كل منابع طبيعي استان بايد با تأييد و هماهنگي ادارات جهاد استان انتخاب شوند به ويژه آن كه در اين بخشنامه تأكيد شده بود در حكم انتصاب، درج تأييد و هماهنگي با اداره جهاد استان ضروري است.
در پي صدور اين بخشنامه، حدود 15 مديركل منصوب شدند. اين در حالي بود كه برخي كارشناسان اين بخشنامه را فاقد پشتوانه كار كارشناسي عنوان كردند چرا كه معتقد بودند يكي از ضعف هاي اساسي سازمان جنگل ها و مراتع، كمبود مديران متخصص و فني در بدنه اين نهاد است و از همين رو، اجراي چنين بخشنامه اي، اين ضعف را دوچندان خواهد كرد. با اين همه، كمتر كارشناسي تصور مي كرد كه يك سال پس از صدور اين بخشنامه، ادغام ادارات كل منابع طبيعي در ادارات جهاد كشاورزي مطرح  شود، طرحي كه به اعتقاد بسياري از كارشناسان بر روند تخريب منابع طبيعي كشور دامن مي زند. اما به راستي اين طرح با چه اهدافي دنبال مي شود؟
نخستين موضوعي كه به ذهن تداعي مي شود اين كه به نظر مي رسد يكي از اهداف طراحان ادغام منابع طبيعي در ادارات جهاد كشاورزي استفاده از اعتبارات آبخيزداري براي جبران كاستي ها و ضعف هاي اعتباري جهاد باشد چرا كه اعتبارات آبخيزداري 4 الي 5 برابر ساير بخش هاي كشاورزي است و اين ادغام موقعيت مناسبي براي صرف اين اعتبارات در بخش هاي ديگر جهاد كشاورزي استان ها فراهم مي آورد.
بحث زمين
بسياري از كارشناسان، بحث زمين و واگذاري اراضي را مهم ترين انگيزه براي ادغام منابع طبيعي در ادارات جهاد كشاورزي مي دانند و معتقدند اين بزرگترين خطري است كه صيانت از ميراث طبيعي كشور را تهديد مي كند؛ چرا كه در حال حاضر، بر اساس قانون، در هر استاني، استاندار رئيس كميسيون ماده 32 يعني واگذاري اراضي است و كل اختيار واگذاري زمين از سوي وزير جهاد كشاورزي به مديركل منابع طبيعي استان تفويض شده، اين اهرم قانوني- به رغم همه ضعف هايي كه در اجراي قوانين و بدنه فني و اجرايي سازمان جنگل ها و مراتع وجود دارد- مانع از واگذاري بي حد و حصر اراضي به هر عذر و بهانه مي شود به باور اين كارشناسان تفويض اختيار واگذاري به هر بخش يا نهادي كه ماهيتي متفاوت با ديد منابع طبيعي داشته باشد آثار زيانبار و جبران ناپذيري به بار خواهد آورد كه در نهايت به نابودي كامل منابع طبيعي مي انجامد. از همين روست كه بايد مديران انتصابي در رأس ادارات كل منابع طبيعي رويكردي مبتني بر حفظ و صيانت از منابع طبيعي داشته باشند. در نتيجه انتصاب مديران خارج از بدنه منابع طبيعي به ويژه مديراني كه ديدي مبتني بر توليد داشته باشند باعث تشديد تخريب منابع طبيعي مي شود.
نكته آخر: منابع طبيعي در طول 85 سال مديريت، همواره دستخوش تغيير و تحول بوده است، تحولاتي كه اغلب ضعف منابع طبيعي را در پي داشته است. با اين همه طي اين سالها، كاركنان و مديراني برخاسته از اين نهاد با چنگ و دندان از عرصه هاي طبيعي كشور دفاع كرده اند، جوانمردي و پايمردي شهيد ناصر پيروي، رئيس اداره منابع طبيعي ماسال، نمونه درخشان مديريت با عرق منابع طبيعي است كه بر تارك سازمان جنگل ها و مراتع كشور همواره خواهد درخشيد. همچنان كه بسياري از جنگل بانان و محيط بانان در گمنامي كامل و با كمترين امكانات با چنگ و دندان از ميراث طبيعي و حيات وحش كشور دفاع مي كنند و گاه همچون شهيد رشيد غفاري و شهيد يحيي شاكو محلي، پروانه يك عمر خدمت صادقانه و جوانمردانه شان با ريختن خونشان درهم پيچيده مي شود.
بر اين اساس، باور كنيم يا نكنيم، عرصه هاي منابع طبيعي، عرصه هاي مقدسي است كه به نسل هاي آينده نيز تعلق دارد، از همين رو صيانت از آن ضرورتي اجتناب ناپذير است؛ نگذاريد بيش از اين منابع طبيعي تخريب شود!]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-084</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-084</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_theatre.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.تئاتر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Theater</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[چشم انداز]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010104.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
مديرعامل شركت كنترل كيفيت هوا مقصران اصلي در آلودگي هواي تهران را دستگاههاي قانونگذار، نظارتي و اجرايي عنوان كرده ومي گويد: وضعيت ما از خيلي از كشورها كه مشكل آلودگي هواي خود را رفع كرده اند، بدتر نيست ولي آنها با يك برنامه ريزي مدون اين مشكل را رفع كرده اند ولي به نظر مي رسد اين برنامه ريزي مدون هنوز وجود ندارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-085</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-085</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/news/_theatre.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385 - سال چهاردهم - شماره4182 - Jan 14, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.تئاتر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Theater</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[طرح تكميل كمربند سبز تهران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/news/010101.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه شهري- امروزه فضاي سبز يكي از مهم ترين عناصر در طراحي شهري به شمار مي رود. اما در حالي كه گفته مي شود برخي از مناطق تهران، مثل 10، 11، 16 و 17 داراي پايين ترين سرانه فضاي سبز هستند، مدير عامل سازمان پارك ها و فضاي سبز شهرداري تهران از سياست توزيع عادلانه فضاي سبز و توسعه فضاي سبز يكسان براي تمام مناطق خبر مي دهد.
مهندس علي محمد مختاري گفت: خوشبختانه با تأمين اعتبارات مورد نياز براي تكميل كمربند سبز پيرامون شهر تهران سعي داريم به مدت 10 سال اين پروژه را به مرحله نهايي برسانيم كه البته در اين راستا مشكلاتي وجود دارد كه براي رفع آنها تلاش خواهيم كرد.
وي در ادامه افزود: سال گذشته 5 هزار هكتار از اين پروژه با حضور دكتر حداد عادل رئيس مجلس شوراي اسلامي و دكتر قاليباف شهردار تهران افتتاح شد و با اعتبارات تخصيص داده شده هر سال 5 هزار هكتار آن در قالب اين طرح اجرا خواهد شد.
مختاري گفت: مهم ترين مشكل توسعه فضاي سبز شهر تهران تهيه زمين مورد نياز است لذا ارزش افزوده زمين باعث مي شود به سختي به زمين مورد نياز براي احداث فضاي سبز دست يافت.
مديرعامل سازمان پاركها و فضاي سبز شهرداري تهران در ادامه تاكيد كرد: يكي از سياستهاي شهرداري تهران توزيع عادلانه فضاي سبز و توسعه فضاي سبز يكسان براي تمام مناطق است.مختاري مناطق 10، 11، 16 و 17 را داراي پايين ترين سرانه فضاي سبز معرفي كرد و گفت: اين مناطق داراي پايين ترين سرانه فضاي سبز هستند كه اميدواريم در توسعه فضاي سبز اين مناطق به آمار و ارقام بهتري دست يابيم.
مديرعامل سازمان پاركها و فضاي سبز شهرداري تهران همچنين گفت: در حال حاضر 620 كارشناس با گرايش مرتبط در بخش سازماني و 400 كارشناس نيز در بخش خصوصي و در بخش ستادي توسعه فضاي سبز شهري مشغول فعاليت هستند.وي تخريب باغات را به عنوان يكي از مشكلات جدي توسعه فضاي سبز معرفي كرد و گفت: حدود 450 پرونده مربوط به تخريب باغات و فضاي سبز در قوه قضائيه در حال بررسي است و از طرفي با تهيه شناسنامه و شناسايي 95 درصد از باغات توسط مركز gis سعي داريم ازتخريب بيشتر باغات و فضاي سبز شهري جلوگيري كنيم.
مختاري خاطرنشان كرد: استفاده از ابزارهاي تشويقي مثل افزايش درصد تراكم به افراد، يكي از راهكارهاي مناسب براي توسعه فضاي سبز شهري خواهد بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-086</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-086</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اسناد مديريتي ارگ كهن بم، بهمن ماه به يونسكو ارايه مي شود
خشت هاي سرگردان يك شهر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008952.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس: جواد گلزار
بنيامين صدر
به حريم ارگ قديمي، اين بزرگترين بناي خشتي جهان كه نزديك مي شويم، آفتاب كم كم بي رمق مي شود و در اين پاييز روشنايي، بزرگي و صلابت يك تاريخ چند هزار ساله بيشتر هويدا و تو احساس مي كني كه هنوز هستي. هرچند كه پيش از ويراني، ارگ بم را از نزديك نديده بودم اما آنچه در عكس ها و فيلم ها مي ديدم باشكوه و ستودني بود و امروز ناخودآگاه به ياد ويرانه هاي تخت جمشيد مي افتم كه چه آرام و بي صداست يادگار عصمت غمگين اعصار.
***
در شمال شرقي شهر بم بر دامنه صخره اي بزرگ و پرغرور، ارگ تاريخي بم قرار دارد كه زلزله اين بناي خشتي زيبا را به تلي از خاك بدل كرده و نشاني از گذشته در آن نيست.
ساختمان نگهباني ارگ كه از زلزله جان سالم به در برده اكنون تنها بناي سرپاي آن حوالي است. از برج هاي پير كهنه ورودي قلعه كه روزگاري چشم هر بيننده اي را خيره مي كرد تنها چيزي كه به جا مانده دو ديواره آجري است.
ارگ بم اين نمونه كامل از قرن ها معماري ايران،كه بزرگترين مجموعه خشتي جهان محسوب مي شود، به شكل قلعه اي باشكوه بر فراز تپه اي به ارتفاع 61 متر بنا شده است و يكي از كهن ترين مراكز شهرنشيني در ايران است.
زندگي در بم و اطراف آن از چند هزار سال قبل شكل گرفته و در دوراني از تاريخ در مكاني كه امروز ارگ ناميده مي شود، تمركزي به وجود آمده است.
از مجموع نوشته هاي دوره هاي مختلف تاريخي و بررسي هاي معماري و باستان شناسي مي توان نتيجه گرفت كه ارگ قبل از حكومت ساساني و حمله اعراب بنا شده و چند حصار و دروازه در اطراف آن وجود داشته است. ارگ بم با اين سابقه تا 180 سال پيش از اين نيز محل سكونت عده اي از اهالي بم بوده و بعد از نقل مكان مردم به دست فراموشي سپرده شده است.
مجموعه ارگ بم، شامل شهر قديم و قلعه، قريب به 20 هكتار وسعت دارد. اين شهر قديمي از چهار قسمت تشكيل شده و شامل خندق گرداگرد حصار، برج هاي ديده باني، ورودي قديمي، كوچه ها و خانه هاست. واحدهاي شناخته شده اين بنا ورودي و محله عامه نشين، دروازه دوم و اصطبل، دروازه سوم، سربازخانه و تشكيلات مربوط به آن، ساختمان مركزي يا حاكم نشين. واحدهاي شناخته شده در عامه نشين را نيز راهروي اصلي(بازار)، كاروانسرا، آب انبار، ميدان مدرسه، حمام و زورخانه و تعدادي خانه هاي قديمي تشكيل مي دهد. در محله عام نشين، خانه هاي عمومي كنار كوه روي زمين مسطح بنا شده اند و از نظر شهرسازي و تشكيلات زندگي شهري مجموعه كاملي محسوب مي شود.
دورتادور اين بناي تاريخي نرده هايي فلزي گذاشته شده و راه ورود به محوطه آن بسته است. بخشي از حاشيه بيروني خاك برداري شده و در كناره هاي آن داربست هايي فلزي نصب شده كه نشان از فعاليت ترميمي دارد.
در بخش شرقي اين بنا و در مجاور نخلستان، كارگاهي براي توليد خشت ساخته شده كه قرار است در مرمت ارگ از آن استفاده شود.
در محوطه كارگاه، سايبان هايي با پوشش حصير براي جلوگيري از تابش مستقيم نور خورشيد و ترك خوردن خشت هاي تازه، به ترتيب كنار هم چيده شده است. در فضاي آزاد محوطه و در كنار سايبان ها خشت هاي خشك شده آماده استفاده در بناي ارگ است.
كار بازسازي اين بنا كه اكنون فقط تپه اي از خاك است به سال ها كار نياز دارد. به نظر نمي رسد ارگ بم به اين زودي ها به گذشته غرورانگيزش بازگردد.
اسكندر مختاري، مدير پروژه  نجات بخشي ارگ مي گويد: با انجام پروژه هاي مشترك در پايان فروردين ماه 1386 نشستي بين المللي در ارگ بم برگزار مي شود.
به گفته او در اين نشست به ارزيابي تجربه هاي كارشناسان در سه  سال اخير براي استحكام بخشي سازه هاي باقي مانده از ارگ بم پرداخته مي شود. اكنون تمام كارها داوري شده اند كه اين داوري ها، راه را براي بازسازي ارگ بم روشن مي كنند.
مدير پروژه  نجات بخشي ارگ بم درباره  كارهاي انجام  شده در پرونده  الحاقي بم براي مطرح شدن در نشست يونسكو نيز مي گويد: اكنون يك كميته  مشترك ميان سازمان ميراث فرهنگي و گردشگري و يونسكو تشكيل شده است.
به گفته او: در اين پروژه  مشترك تعدادي از كارشناسان ملي و بين المللي تا پايان ژانويه(چند روز ديگر)اسناد طرح مديريتي بم را تهيه خواهند كرد.
بر اساس ضوابطي كه در اين اسناد وجود دارند، بم از فهرست ميراث در خطر خارج مي شود.
مدير پروژه  نجات بخشي ارگ ابراز اميدواري مي كند كه اين اسناد تا پايان بهمن ماه امسال نهايي و به مركز ميراث جهاني فرستاده شوند.
اين در شرايطي است كه تاكنون نزديك به 20درصد از بازسازي و احياي بازار تاريخي ارگ بم انجام شده و قرار است مرحله جديد ساماندهي و احياي آن به زودي آغاز شود.پيش از اين نيز كشورهاي ايتاليا، فرانسه و ژاپن نيز براي اجراي عمليات بازسازي ارگ اعلام آمادگي كرده اند.
بازار تاريخي ارگ بم در مجموعه اي از ساختمان هاي خشتي قرار گرفته كه دورتادور آن با حصاري محصور شده، اين شهر به دليل قرار گرفتن در مسير يكي از مهم ترين راه هاي بين المللي عهد باستان- كه راه ادويه ناميده مي شده- داراي اهميت استراتژيك مهمي بوده است. اهميت اين مسير و آب و هواي مساعد و سرزمين حاصل خيز، لزوم ساخت شهري در اين منطقه را ضروري مي كرد. همين موضوع سبب ساخت بناي ارگي بزرگ شد.
مختاري، توضيح مي دهد كه ما بازار را در حد اسكلت و با توجه به نقشه تاريخي آن بازسازي مي كنيم.
]]>
<IMAGE>/1385/851024/world/008949.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
بازار ارگ بم بعد از ورودي ارگ و در راه اصلي آن واقع شده، اين راه اصلي تا دروازه دوم كشيده شده است، بازار در واقع قسمتي از اين معبر اصلي را تشكيل مي دهد، نماي كلي بازار پيش از وقوع زلزله ناگوار بم، اين گونه بود؛ سقف ها تخريب شده بودند و تنها ستون ها و قوس ها باقي مانده بودند. اما آثاري از مغازه هاي نانوايي، روغن گيري و قفسه هاي خشتي در بازار به جاي مانده بود كه نشان از رونق آن در گذشته داشت.
ايران گنجينه ميراث فرهنگي جهان است، به طوري كه از سال 2003 تا كنون، تعداد مناطقي از ايران كه به عنوان اثر تاريخي در جهان ثبت شده، از 3 به 8 محل افزايش يافته است.
عابدين صالح، نماينده سازمان تربيتي، علمي و فرهنگي ملل متحد(يونسكو)مي گويد: پس از فاجعه زلزله بم، ارگ بم به عنوان آثار باستاني در معرض خطر شناخته شد، چنانچه متأسفانه 85 درصد اين ميراث گرانبها تخريب شد؛ ولي هم اكنون با كشف آثار باستاني در نتيجه تخريب اين بنا، موضوع از نقطه نظر باستانشناسي اهميت يافته است وبر اين اساس اتفاق نظر تيم كارشناسي بر آن است كه ارگ بم به منظور انجام تحقيقات باستانشناسي بيشتر، بازسازي نشود.
در همين حال وزارت امور خارجه ايتاليا بيش از500 هزار يورو(پول رايج اروپا)به اين پروژه اختصاص داده و قرار است عمليات اين پروژه را آغاز كند. هر چند كه اطلاع دقيقي از آغاز روند بازسازي دردست نيست. اين در شرايطي است كه تاكنون يك تيم از مقامات، باستان شناسان و ترميم كنندگان ايتاليايي به بم سفر كرده اند.
***
خورشيد كم كم غروب مي كند و ستاره ها در دل كوير مي شكفند و ما برمي گرديم از ويرانه اي پرصلابت به نام ارگ، در مسير كه به رنگ خاك است برمي گردم و به پشت سرم نگاه مي كنم. شايد خواب بوده ام، شايد خواب ديده ام. مي خواهم خشتي به يادگار با خود بياورم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-087</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-087</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ميراث فرهنگي، هويت ملي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008955.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
طرح:داوود كاظمي
ميراث خبر: ميراث فرهنگي به عنوان يك پديده اجتماعي جنبه جبري و تحميلي بر محيط اجتماعي و زندگي انسان ها دارد، به طوري كه عده اي در تعريف آن ادعا مي كنند نتيجه  اين رفتار تعاملي را در يك نگاه، ميراث فرهنگي مي گويند و يك بعد اين تعريف زمان اين تعامل است، به طوري كه صد سال پيش ميراث فرهنگي كشور را پديد ه هاي بشري تا پايان دوره زنديه مي دانستند، بعد اين نظر اصلاح شد و آنچه تا پايان دوره قاجاريه بود به عنوان ميراث فرهنگي قلمداد شد و سپس ادعا شد كه آنچه عمر بيش از 50 سال داشته باشد ميراث فرهنگي است و الان نيز اين نظر وجود دارد كه برخي رفتارهايي كه حتي در دوره جديد انجام مي شود و به نوعي ريشه در رفتارهاي تعاملي كه در طول هزاران سال پيش شكل گرفته اند دارد، مي تواند در حوزه ميراث فرهنگي باشد. بعد ديگر در تعريف ميراث فرهنگي، ميراث طبيعي است يعني مكان طبيعي كه داراي ويژگي هايي است كه توان انسان ها را به خود جلب مي كند.
با گذشت زمان و وقوع جريان ها و دگرگوني هاي عمده بر جهان، ميراث فرهنگي نيز دستخوش تغييرات و دگرگوني شد. در گذشته ديدگاهي وجود داشت مبني بر اينكه ميراث فرهنگي را مجزا از ساير پديده ها و آثار بدانيم يعني آن را به عنوان يك ارزش قلمداد كنيم و همگان از آن حفظ و حراست كنيم. اين نگاه ها در حال حاضر تغيير كرده است. در نگرش جديد، ميراث فرهنگي جزئي از زندگي روزمره انسان هاست، به طوري كه آن را يك عامل هويت بخش نام مي برند.ميراث فرهنگي در نقش يك عامل هويت ساز، بيانگر چيستي و كيستي يك جامعه يا يك شهر و روستاست و چون با زندگي مردم عجين مي شود، لذا ميراث فرهنگي زنده خواهد ماند.
مهم ترين مرحله براي ميراث فرهنگي هويت بخشي آن است.ميراث فرهنگي همان طور كه بيان شد، نشان از هويت هر جامعه بوده و نشان از نگاه مردم يك جامعه به يك پديده دارد. طرز زندگي، كيفيت زندگي، آداب و رسوم، عقايد، ارزش ها، هنجارها و بالاخره، فرهنگ هر جامعه اي در ميراث فرهنگي آن جامعه نهفته است. حال اين ميراث كه نشان هويت جامعه است در فرآيند جهاني شدن دستخوش تحولات مي شود و در اين راستا مهم ترين مسئله حفظ و حراست از ميراث فرهنگي و اشاعه آن به جوامع جهان است. در اين راه سترگ بايد:
در سطوح خرد، مياني و كلان جامعه برنامه ريزي داشت تا از اين طريق جامعه را با اهميت و حساسيت ميراث فرهنگي در جوامع جديد جهان آشنا كنيم. در سطح خرد بايد آموزش را از تك تك افراد در خانواده ها شروع كرد. اولين كانون تربيت و تعليم اهميت ميراث فرهنگي خانواده است كه سطح تكميلي و كامل آن در مدارس شكل مي گيرد. در سطح مياني بايد از گروه هاي جامعه و نيز نهادهاي اجتماعي جامعه شروع كنيم و تمامي موسسات دولتي را با اهميت ميراث فرهنگي و نقش آن در معرفي جامعه جهاني آشنا سازيم. در سطح كلان نيز مديريت كلان جامعه بايد برنامه ريزي مدون و كارشناسانه جهت حفظ و حراست از ميراث فرهنگي داشته باشد. نكته آخر اينكه جريان شتابان جهاني شدن، اجتناب ناپذير است. پس بايد با نهادينه كردن مشاركت اجتماعي مردم براي حفظ و حراست از ميراث فرهنگي و اعتلا بخشيدن به آن با فراهم كردن شرايط اين مشاركت بكوشيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-088</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-088</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پنجـره
بازسـازي در تنگنا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي- 80 درصد بافت تاريخي شيراز فرسوده است و به بازسازي نياز دارد.
محمودرضا طالبيان، شهردار بافت تاريخي شيراز، وجود كوچه هاي تنگ و باريك را از مشكلات جدي براي بازسازي بافت تاريخي و فرهنگي شيراز دانست و اضافه كرد: نبود راه دسترسي به بناهاي موجود در بافت قديمي، بازسازي اين منطقه را محدود كرده است.
وي اظهار داشت: سازمان ميراث فرهنگي و گردشگري به بافت تاريخي شيراز نگرش كاملا موزه  اي دارد و همان قوانيني را اعمال مي كند كه بر مجموعه  باستاني تخت جمشيد(پارسه)حاكم است و هر تغييري را در آن محدود كرده است.
طالبيان با بيان اين كه بافت قديمي با مردم آن هويت پيدا مي كند، امكان هرگونه تخليه  ساكنان اين بافت را مردود دانست و افزود: بافت قديمي شهرها در كشورهاي پيشرفته، ساختمان هاي ارزشمندي دارد كه قابليت حفظ آنها وجود داشته است؛ اما در بافت قديمي شيراز فقط 400 خانه  با ارزش هستند و بقيه فرسوده شده اند و ارزش نگهداري ندارند.
شهردار بافت تاريخي شيراز با بيان اين  كه مخروبه ها را اثر تاريخي نمي توان ناميد، بيان كرد: با هر بارندگي بايد آوارهاي ساختمان هاي ويران شده در اين بافت را جمع كرد. ازسوي ديگر، بايد دعا كنيد كه زلزله اي خفيف تر از بم در شيراز رخ ندهد.
او با تاكيد بر لزوم حفظ ساختمان ها و بناهاي با ارزش تاريخي در اين بافت، گفت: امسال فقط در دو ساختمان با ارزش تاريخي بيش از 200 ميليون تومان اعتبار براي بازسازي هزينه شده است.
طالبيان در بخش ديگري از اين گفت وگو با اشاره به نبود مدير در سازمان ميراث فرهنگي و گردشگري استان فارس،  توضيح داد: شوراي بافت تاريخي كه پيش از اين با حضور نمايندگان دستگاه هاي مرتبط تشكيل مي شد، تعطيل شده است و كارهاي مربوط به اين بافت در سازمان ميراث فرهنگي قفل شده اند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-089</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-089</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سالانه 10 ميليون كودك زير پنج سال مي ميرند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي- يك مقام مسئول در صندوق كودكان سازمان ملل(يونيسف)اعلام كرد كه سالانه بيش از 10 ميليون كودك در سراسر جهان تا پيش از رسيدن به سن پنج سالگي مي ميرند.
باي كامارا، مقام مسئول عمليات حوزه اي و مقام مسئول در يونيسف ضمن ارائه آمار فوق اظهار داشت كه از اين تعداد مرگ و مير در بين كودكان زير پنج سال حدود 3 ميليون مورد در سال در كشورهاي آفريقاي غربي و مركزي اتفاق مي افتد. وي همچنين افزود: اين منطقه در مقايسه با ساير كشورهاي در حال توسعه بيشترين نرخ مرگ و مير كودكان زير پنج سال را دارد، به طوري كه در كشورهاي غرب و مركز آفريقا از هر 1000 تولد 190 مورد منجر به مرگ كودك مي شود، اما در ساير كشورهاي در حال توسعه ميانگين اين رقم 83 مورد مرگ در هر 1000 تولد است.
كامارا اضافه كرد: حدود يك چهارم(26 درصد)از كل موارد مرگ  و ميرهاي كودكان در كشورهاي غربي و مركزي آفريقا به دليل مشكلات پس از زايمان است. پس از اين فاكتور، 22 درصد از موارد به دليل ابتلا به بيماري مالاريا، 21 درصد به دليل ابتلا به عفونت هاي تنفسي و 16 درصد موارد به دليل ابتلا به اسهال است. به علاوه سوءتغذيه نيز عامل بروز نيمي از موارد تلفات جاني در بين كودكان در اين مناطق است.
اما بر اساس آمار منتشر شده، اگرچه در اين دو منطقه معضل افزايش شمار مرگ و مير كودكان وخيم تر شده است، در عوض در ساير كشورهايي كه از روش هاي جديدي براي مبارزه با اين مشكل استفاده كرده اند، درصد مرگ و مير كودكان كاهش يافته و عامل مهم اين بهبود توجه به مساله بهداشت مادران باردار و نوزادان آنها بوده است. بررسي ها نشان مي دهد كه برخي از كشورهاي در حال توسعه موفق شده اند كه آمار اين تلفات را تا 20 درصد كاهش دهند. كامارا همچنين خاطرنشان كرد كه 36 درصد از زنان با متوسط سن 20 تا 24 سال در سراسر جهان به ويژه در كشورهاي صحراي آفريقا و جنوب آسيا كه در حال حاضر متأهل هستند، پيش از رسيدن به سن 18 سالگي و به اجبار سنت هاي بسيار قديمي و نيز دشواري در اظهار نارضايتي خود، ازدواج كرد ه اند.
به گفته اين مقام مسئول در يونيسف، بارداري و زايمان زودهنگام اغلب پيامدهاي خطرناكي براي كودك دارد. در توضيح اين مطلب كامارا تاكيد كرد: در صحراي آفريقا از هر 16 زن باردار يك زن به دليل حاملگي و يا وضع حمل مي ميرد در حالي كه در كشورهاي صنعتي از هر 4000 هزار مورد بارداري يك مورد منجر به مرگ مادر مي شود. وي در پايان چنين نتيجه گيري كرد كه توانايي بخشيدن به زنان يك فاكتور اساسي و ضروري در مبارزه با پديده مرگ و مير كودكان است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-090</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-090</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جدول اعداد(سودوكو)263]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008958.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اعداد 1 تا 9 را در هر يك از سطرها و ستون ها و مربع هاي كوچك 3 در 3 طوري قرار دهيد كه فقط يك بار نوشته شود. پاسخ جدول را فردا در روزنامه ملاحظه خواهيد كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-091</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-091</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_econw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نفت و تحولات پيش رو؛ نگاهي به پشت سر در آغاز سال 2007 ميلادي
قيمت و توليد نفت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008970.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
محمدعلي توحيد
نفت در دوران جنگ سرد برگ برنده غرب در برابر جهان كمونيست بود و علاوه بر هزينه هاي رقابت تسليحاتي عدم دسترسي به نفت و انرژي ارزان و مطمئن يك نقطه ضعف اتحاد جماهير شوروي سابق بود كه شتاب رشد اقتصاد كشورهاي بلوك شرق را مي كاست و به فروپاشي اين بلوك كمك كرد. با پايان جنگ سرد انتظار براي كاهش نقش نفت سياه و كاربرد سياسي آن در اقتصاد كشورها كه اميدي در قلب علاقه مندان به توسعه كشورهاي توليد كننده نفت بود، به ياس مبدل شد. امروز همچنان نفت با ادامه نقش سياسي خود نقش مؤثر خود را در تحولات آينده جهان حفظ كرده است. به نظر مي رسد اين نقش به دلايل مختلف از جمله خلاء قدرت در جهان بيش از گذشته شده است. مقاله حاضر نگاهي دارد به تحولات.
بازار نفت در پنج سال اخير به دلايل مختلف قيمت هاي بالايي را تجربه كرد. اين شرايط براي كشورهاي توليدكننده نفت درآمدهاي بيشتري را به ارمغان آورد و براي مصرف كننده تورم و سياست هاي محدودكننده مصرف سوخت.
مشكل اساسي بازار نفت در اين دوره نابرابري بين عرضه و تقاضا بود. در اوايل دهه90 كاهش قيمت نفت خام به سطح بسيار پايين به كاهش سرمايه گذاري در صنعت نفت جهان منجر شد. چند سال بعد اين كاهش سرمايه گذاري ها به كاهش ظرفيت  مازاد توليد منجر شد و قيمت نفت روند رو به افزايش خود را به همين دليل آغاز كرد. پيش از اين بازار نفت همواره با توان بالقوه مازاد توليد قابل توجهي در برخي كشورهاي توليدكننده نفت مواجه بود و در بازار نفت به عنوان يك عامل اطمينان بخش براي مصرف كنندگان نفت عمل مي كرد.
علاوه بر اين بحراني كه به تعادل شكننده ميان عرضه و تقاضا در بازار نفت منجر شد يك دليل ديگر نيز داشت و آن ناآرامي طولاني و درازمدت در منطقه خليج فارس بود كه چند جنگ را در پي داشت كه آثار آن هنوز ادامه دارد. بروز جنگ هاي طولاني و شرايط بحراني به كاهش سرمايه گذاري در بخش نفت خاورميانه كه به طور طبيعي يك منبع بي بديل نفت در جهان است، منجر شد.
كاهش ظرفيت مازاد توليد نفت و نگراني هاي ناشي از آن مصرف كنندگان را به سوي سرمايه گذاري در مناطقي كه تا پيش از اين كمتر مورد توجه بودند و توسعه  آنها هزينه بالايي داشت، تشويق كرد. كشورهاي آفريقايي و روسيه در اين دوره مورد توجه شركت هاي بزرگ نفتي قرار گرفتند. اين رويكرد به جز در آفريقا به نتايج مطلوبي منجر نشد. در آفريقا منابع نفتي مناسب با هزينه هاي بالا توسعه يافت و به مرحله توليد رسيد.
بسياري از كشورهاي آفريقايي هنوز مورد توجه كشورهاي مصرف كننده نفت هستند ولي همچنان خاورميانه با منابع بزرگ و با هزينه توسعه ارزان مهمترين منبع تأمين انرژي جهان است.
در اين دوره روسيه نيز به رغم منابع قابل توجه نفتي با يك چرخش سياسي همه اميدهاي مصرف كنندگان را براي تبديل شدن به يك منبع باثبات تأمين انرژي از ميان برد. روسيه كه پس از فروپاشي به مركزي براي سرمايه گذاري هاي وسيع شركت هاي بزرگ غربي در بخش انرژي تبديل شد. ولي امروز اين روند معكوس شده و شركت هاي نفتي سهم خود را به شركت هاي دولتي مي فروشند. اين روند سال گذشته ميلادي شدت گرفت. تحولات پيش گفته اميدي كه براي جايگزيني روسيه و كشورهاي جمهوري شوروي سابق براي تبديل شدن به يك جايگزين مناسب براي كشورهاي منطقه خاورميانه به وجود آورده بود از بين برد. بي ثباتي سياسي و تحولات مديريتي در اين كشورها امنيت انرژي در كشورهاي مصرف كننده را در معرض تهديد قرار داده است. اين شرايط با رويداد قطع گاز صادراتي روسيه به اوكراين از جمهوري هاي سابق اين كشور به اوج خود رسيد. كشورهاي اروپايي كه در دوران كمونيسم به رغم مخالفت هاي آمريكا از سخاوتمندي روسيه برخوردار بودند و هيچ نگراني از قطع گاز و بحران انرژي نداشتند در دوران پيوستن روسيه به جهان آزاد با نگراني هاي شديدي از اين جانب روبه رو شده اند. با روي كار آمدن ولاديمير پوتين كشورهاي جهان در واقع چهره جديدي از روسيه ديدند كه با سياست مستقل و متكي به عوامل سابق حزب كمونيست در تلاش كسب سهمي از تحولات قدرت در جهان است. پوتين براي كاهش سرافكندگي هاي ناشي از فروپاشي و كسب حمايت هاي اقشار وسيعي از مردم اين كشور كه هنوز در آرزوي دوران ثبات حكومت كمونيستي هستند، با لغو خصوصي سازي هاي دوران يلتسين از سرمايه گذاري  كشورهاي غربي در صنايع نفت و گاز اين كشور جلوگيري كرد. پوتين حتي در روزهاي اخير با دست يازيدن به رويكردهاي دوران كمونيسم به قتل مخالفان در كشورهاي غربي با روش هاي عجيب و غيرقابل تصور دست يازيد. اين رويكردها كشور روسيه را به يك مركز بي ثباتي براي سرمايه گذاري تبديل كرده است. مرگ نيازاف رئيس جمهوري دائمي تركمنستان در آستانه سال ميلادي چهره ديگري از اين عدم امنيت سرمايه گذاري است. اين رويداد به نحو چشمگيرتري بي ثباتي در اين منطقه را به نمايش گذاشت. همه اين تحولات كه تا روزهاي پاياني سال كهنه ميلادي ادامه داشت، بر اهميت نقش خاورميانه و منطقه خليج فارس در آينده انرژي جهان افزوده است. اتحاديه اروپا به رغم تحولات روسيه و نگراني از سياست هاي اين كشور در سال 2006 در يك گردهمايي مهم با ولاديمير پوتين به توافق هاي مهمي براي تأمين امنيت انرژي دست يافتند كه طي آن رهبران اروپايي به عدم دخالت سياست در تأمين انرژي تأكيد كردند. پوتين نيز با استقبال از اين سياست  به آنان قول داد كه با عدم توجه به مسائل سياسي انرژي كشورهاي اروپايي تأمين شود. به رغم اين توافق ها اولويت  و ضرورت تنوع منابع تأمين انرژي براي كشورهاي اروپايي كاهش نيافته است. اين كشورها به احداث خط لوله اي براي متصل شدن به منابع نفت خاورميانه نياز دارند. خط لوله نابوكو يك آلترناتيو براي تامين امنيت انرژي اين منطقه است كه بدون حضور ايران قابل اتكا نيست. اگرچه دست اندركاران آن تأكيد مي كنند كه بدون شركت ايران نيز در اين خط لوله اقتصادي است ولي بي شك اين خط لوله بدون مشاركت ايران ارزش اقتصادي ندارد. اين شرايط بي شك با توجه به تحولات پيش گفته و در روزهاي پاياني سال ميلادي و آغاز سال جديد اراده رهبران كشورهاي بزرگ صنعتي را براي دست يازيدن به منابع مطمئن انرژي بيش از پيش مصمم كرد.
مالتوس هاي نفتي
فرضيه مالتوس در مورد كاهش منابع غذايي جهان و بروز جنگ جهاني براي تأمين غذا با توليد كود شيميايي باطل شد. فناوري هاي جديد و در واقع اتكا به عقل و تجربه بسياري از فرضيه هاي غيرقابل انكار را باطل كرده و خواهد كرد. در سال هاي اخير نگراني  از كاهش منابع نفتي كه همه آنها بخش دوم عمر خود را مي گذرانند و محدوديت  منابع نفتي كشف شده جهان با توجه به پيش بيني رشد بي حساب مصرف،نگراني از زندگي در جهاني سرد و تاريك را در آينده نويد مي داد. ورود چين با جمعيت وسيع به بازار نفت تعادل مصرف در جهان را بر هم زد و بسياري از كارشناسان نفتي به اين تئوري اعتقاد يافتند كه دوران اوج توليد فرا رسيده و از اين پس با رشد مصرف و كاهش توليد، جهان با دوران بحران انرژي روبه رو خواهد شد. ولي همه اين پيش بيني ها با اتكا به تجربه بشر در به كارگيري تكنولوژي در حل بسياري از مشكلات جهان اين نگراني ها را بر طرف كرد.
بي شك تكنولوژي هاي جديد امكان برداشت بيشتر از منابع موجود نفت كه دوره دوم عمر خود را مي گذرانند و منابع كشف شده را بيش از گذشته فراهم مي كند. اين فناوري ها علاوه بر اين امكان توليد انرژي هاي جايگزين را نيز فراهم خواهد كرد ولي به طور قطع در دوران جديد با توجه به هزينه به كارگيري فناوري هاي جديد، قيمت هاي بالاتري را در بازار نفت ايجاب مي كند.
رشد بي سابقه قيمت نفت در سالهاي اخير علاوه بر زمينه سازي تحول در بازار نفت در عين حال تفاوت ارزش واقعي دلار را نيز در طول سال هاي گذشته جبران مي كند. به اعتقاد بسياري از كارشناسان اگرچه قيمت  هاي نزديك به 90دلار در بازار نفت ادامه نيافت ولي در صورت فراتر رفتن قيمت تا بيش از يك صد دلار همچنان كاهش ارزش واقعي دلار را در طول سال هاي گذشته جبران نمي كند.
علاوه بر افزايش قيمت براي اصلاح بازار نفت بايد شرايط حاكم در كشورهاي مهم توليد كننده نفت از جمله كشورهاي خاورميانه به ويژه سياست هاي اداره دولتي صنايع نفت تغيير كند. دولتي بودن تأسيسات نفتي موجب كندشدن روند جذب سرمايه گذاري هاي جديد براي توسعه و افزايش توليد و به كارگيري فناوري هاي جديد مي شود. اين مسئله در مناطقي كه دچار مشكلات سياسي و ناآرامي هاي شديد هستند نيز به خودي خود موجب كاهش سرمايه گذاري مي شود كه منطقه خاورميانه به دليل بي ثباتي پايدار ناشي از تحولات عراق و پرونده هسته اي ايران با موانع بيشتري روبه رو است. بنابراين علاوه بر تغيير شرايط سرمايه گذاري بايد ثبات در اين بخش از جهان بيشتر از گذشته مورد توجه باشد.
نفت ارزان يا گران
احمد زكي يماني- وزير اسبق نفت عربستان- در دوراني كه در اين سمت بود بر سياست نفت ارزان تأكيد داشت و دليل آن را نگراني از حذف سهم نفت از اقتصاد جهان با اقتصادي شدن توليد منابع جايگزين انرژي به جاي نفت مي دانست. وي براي اثبات اين ايده خود بر اين نكته نيز تأكيد مي كرد كه دوران نوسنگي به دليل كاهش و نبود سنگ تغيير نكرد بلكه جايگزين شدن آهن به حذف سنگ از مركز ثقل توجه بشر منجر شد. اين استدلال و تلاش براي حفظ سهم اوپك در بازار نفت در يك دوره طولاني بر سياست كشورهاي عضو اوپك به دليل جايگاه مهم عربستان حاكم بود ولي با خروج زكي يماني از صحنه اين تفكر نيز به تدريج از صحنه خارج شد ولي جايگاه مهم عربستان در بازار نفت جهان حفظ شد. در واقع يكي از عوامل مؤثر در تحول در بازار نفت تغيير ديدگاه اوپك در مورد قيمت نفت است. امروز نفت قيمت هاي بي سابقه اي را تجربه مي كند و فاصله ارزش واقعي دلار با تورم در اقتصاد جهان تا حدي جبران شد ولي اين نگراني همچنان باقي است كه قيمت هاي بالا سرمايه گذاري در انرژي هاي جايگزين را افزايش دهد. آيا دور نيست كه به بازارآمدن محصولي مشابه نفت اين كالا از سكه بيفتد. با توجه به اين نگراني و تأكيد اعضاي اوپك قيمت هاي 50 تا 60 لار قابل قبول ترين قيمت در شرايط امروز است؛ قيمتي كه هم براي توليد كنندگان و هم براي مصرف كنندگان عادلانه است.
كاهش قيمت ها
با توجه به اينكه توليد اوپك و ظرفيت مازاد آن بالا نيست، انتظار نقش موثر اين سازمان در بازار دور از انتظار است. البته با نگاهي به سرمايه گذاري هاي انجام شده در بخش هاي بالادستي و پايين دستي نفت خام در كشورهاي خاورميانه، بازار در آينده با مخاطره قيمتي بالايي روبه رو نخواهد شد و حتي برخي منابع قيمت هاي حدود 50 دلار را براي دو تا سه سال آينده در بازار نفت پيش بيني كرده اند.
افزايش قيمت نفت موجب سرمايه گذاري هاي فراواني در بخش بالادستي و پايين دستي نفت در خاورميانه و آفريقا و آمريكا انجام شده است. يك مسئله مهم سرمايه گذاري در بخش پايين دستي است كه در سال هاي اخير يكي از عوامل افزايش قيمت به دليل ناكافي بودن توان توليد فرآورده  به ويژه بنزين در پالايشگاه هاي موجود جهان بود. سرمايه گذاري در بخش توليد فرآورده چه در آمريكا و چه در آسيا آينده مطمئني براي فرآورده هاي نفتي ايجاد كرده كه تأثير اين متغير را در بازار كاهش داده است.
چشم انداز پيش گفته شرايط باثباتي در بازار در اوايل سال جديد ميلادي ايجاد كرد و اين امر به كاهش قيمت نفت پس از چهار سال رشد پي درپي منجر شد. بر اساس گزارش  سازمان بين المللي انرژي، ميانگين قيمت نفت در سال 2006 نسبت به سال2005 به طور متوسط 8/0درصد كاهش يافت. اگرچه قيمت ها هنوز بالاست ولي به نظر مي رسد روند كاهش آن آغاز شده است. قيمت ها از سال 2001 به طور پيوسته افزايش يافت. رشد 40 درصدي قيمت ها در سال2005 بيشترين رشد بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-092</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-092</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_econw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اقتصاد انرژي
بي اعتمادي به روسيه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- كشورهاي اروپايي نسبت به اقدام روسيه در قطع صادرات نفت از طريق خاك بلاروس به اروپا اعتراض كردند و آن را نشانه عدم امكان اعتماد به روسيه به عنوان تامين كننده مطمئن انرژي دانستند. صدراعظم آلمان ضمن محكوم كردن اقدام بلاروس و روسيه در قطع صادرات نفت به اروپا، تاكيد كرد: قطع صادرات انرژي بدون مشورت كشورهاي اروپايي به هيچ وجه قابل قبول نخواهد بود. آنجلا مركل در ديدار با خوزه مانوئل باروسو رئيس كميسيون اروپا، تصريح كرد: اتفاقات اخير در روابط روسيه و كشورهاي همسايه آن، اعتماد كشورهاي اروپايي به مسكو براي تامين انرژي مورد نياز را از بين برده است.
وي افزود: بلاروس و روسيه بايد پيش از اقدام براي قطع صادرات نفت به اتحاديه اروپا، با كشورهاي اروپايي مشورت مي كردند. اين در حالي است كه مقام هاي لهستان و آلمان سعي دارند خود را در برابر قطع صادرات نفت روسيه بسيار خونسرد جلوه دهند ولي اخبار منتشر شده حاكي از گسترش ترس و نگراني در كشورهاي اروپايي نسبت به قطع احتمالي صادرات گاز و نفت مسكو به ساير كشورهاي اتحاديه اروپاست. آلمان از ابتداي سال 2007 ميلادي رياست دوره اي گروه هشت و اتحاديه اروپا را بر عهده دارد. در همين حال، اتحاديه اروپا اعلام كرد، مذاكرات خود را براي حل و فصل اختلافات روسيه و بلاروس بر سر قيمت نفت و گاز با مقام هاي اين دو كشور آغاز كرده است. به گزارش بي بي سي، اين در حالي است كه روسيه با متهم كردن بلاروس به سرقت نفت صادراتي اين كشور، صادرات نفت به اروپا از طريق مرزهاي اين كشور را به طور كلي متوقف كرده است.
اختلافات مسكو و مينسك بر سر قيمت نفت و گاز طي هفته هاي اخير به اوج خود رسيده است. روسيه تاكنون براي نفت صادراتي به اروپا از طريق بلاروس تعرفه پرداخت نمي كرده است ولي بلاروس در پاسخ به اقدام مسكو در افزايش قيمت گاز صادراتي، تعرفه 45 دلار به ازاي هر تن نفت صادراتي روسيه وضع كرده است.
در عين حال، رئيس جمهوري روسيه به مقام هاي اروپايي هشدار داد، در صورت ادامه بحران در روابط انرژي مسكو و مينسك، ميزان توليد و صادرات نفت روسيه به بازارهاي جهاني و اروپا كاهش خواهد يافت. به گزارش رويترز، ولاديمير پوتين گفت: اگر خط لوله انتقال نفت روسيه به اروپا از طريق مرزهاي بلاروس مجددا بازگشايي نشود، دولت روسيه در خصوص كاهش توليد و صادرات نفت خود تصميم گيري خواهد كرد. بلاروس به تلافي اقدام روسيه در افزايش قيمت گاز طبيعي صادراتي به اين كشور، ترانزيت نفت خام مسكو به اروپا از طريق خط لوله دروژبا را از دو روز پيش متوقف كرده است.
اين در حالي است كه اتحاديه اروپا خواستار ادامه مذاكرات روسيه و بلاروس براي حل مسالمت آميز اختلافات موجود شده است. هم اكنون صادرات نفت روسيه به لهستان و آلمان متوقف شده و در صورت ادامه شرايط موجود، صادرات نفت روسيه به چك، اسلوواكي و مجارستان نيز متوقف خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-093</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-093</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[به مناسبت روز مباهله
جانان پيامبر(ص)]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008994.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
آزيتا فيروزي
داستان پرشور مباهله كه با وجود نزول آيه اي در اين باره، قطعيتي تاريخي نيز يافته است، علاوه بر اين كه حقانيت دعوت پيامبر اسلام(ص)را باز مي نماياند، به نسبت عاطفي و معنوي اين خاندان نيز اشاره اي بليغ دارد. يكي از دستمايه هاي متكلمان گرانقدر شيعي براي اثبات خلافت و برتري علي(ع)همين ماجراي مباهله است. در نوشته حاضر، پس از بيان تاريخ اين ماجرا، به سخنان برخي از انديشمندان شيعي و سني در اين باره اشاره شده است.
***
بيست وچهارم ذيحجه سال دهم هجري قمري، سرمنشأ تاريخي مباهله است.
گروهي از مسيحيان نجران به سرپرستي سه تن از چهره هاي سرشناس آنان(عاقب، محسن و اسقف)به مدينه و به حضور پيامبر اسلام(ص)شرفياب شدند و پس از گفتگو با آن حضرت، به سوي مكه رفتند و در آن سفر، با يهود به گفتگو نشستند و مقرر شد كه گروهي از يهود و نصارا تشكيل شود تا به هر صورتي كه مي توانند، پيامبر را بيازمايند و روشن سازند كه او در دعوتش راستگو است يا فرستاده پروردگار نيست.
پيامبر پس از هر نماز بامدادي، آمادگي خويش را براي پاسخگويي به پرسش هاي مردم اعلان مي فرمود و آنگاه آياتي از قرآن شريف را كه به تدريج بر قلب مصفاي او فرود مي آمد، تلاوت مي كرد.
يك روز پس از نماز بامدادي بود كه هيأت مشترك يهوديان و مسيحيان وارد مسجد پيامبر شدند و پس از آن كه روبه روي آن پيشواي دانش و بينش نشستند، بحث و گفتگو آغاز شد. يكي از چهره هاي سرشناس آنان، به نام اسقف گفت:
-   هان اي اباالقاسم! پدر موسي كه بود؟
پيامبر پاسخ داد: عمران.
ـ پدر يوسف چه كسي بود؟
ـ يعقوب.
ـ پدر و مادرم به قربانت! پدر شما كيست؟
ـ عبدالله...
ـ پدر عيسي كه بود؟
پيامبر ساكت شد...
درست در اين لحظه حساس بود كه فرشته وحي فرود آمد و پيام آورد كه اي پيامبر! بگو عيسي، پرتوي از روح خدا و آفريده اوست.
ـ آيا روحي بدون كالبد ممكن است؟
پيامبر باز هم ساكت ماند و دگر بار فرشته وحي فرود آمد كه: انّ مثل عيسي عندالله كمثل آدم خلقه من تراب....
اسقف از جاي خويش برخاست و فرياد برآورد كه عيسي برتر و بالاتر از اين است كه از مشتي خاك آفريده شده باشد. و افزود:
ـ اي پيامبر! اين گفتار شما نه در تورات موسي آمده است و نه در انجيل عيسي و نه در زبور داوود.
اينجا بود كه فرشته وحي فرود آمد و در برابر حق ناپذيري آنان، آيات مباهله را آورد و پيامبر رو به آنان كرد و چنين خواند: الحقّ من ربك فلا تكن من الممترين. فمن حاجّك فيه من بعد ماجائك من العلم فقل تعالوا ندع ابنائنا وابنائكم ونسائنا ونسائكم و انفسنا و انفسكم ثم نبتهل فنجعل لعنه الله علي الكاذبين(سوره آل عمران، آيه هاي 60 و 61)، حق از جانب پروردگار توست، پس از ترديد كنندگان مباش! پس هر كه در اين مورد پس از دانشي كه تو را حاصل آمده است، با تو ستيز كند بگو: بياييد پسران مان و پسران تان و زنان مان و زنان تان و ما خويشان نزديك و شما هم خويشان نزديك خود را فراخوانيم؛ آن گاه مباهله كنيم و لعنت و عذاب خدا را بر دروغگويان قرار دهيم. آنان پيشنهاد مباهله را براي روشن شدن حق پذيرفتند و گفتند: هان اي محمد! راستي كه مرد عدالت و انصاف هستي و بهترين راه حل را پيشنهاد كردي. ما آماده ايم؛ پس ميعادگاه و هنگامه آن را مقرر فرما.پيامبر فرمود: بامداد فردا به خواست خدا در بيرون مدينه وعده ما خواهد بود.
آن شب به سپيده دم رسيد و پيامبر پس از نماز بامدادي بود كه به در خانه علي(ع)رفت. آن حضرت را ندا داد و به همراه فاطمه و حسن و حسين(ع)خانه را به سوي ميعادگاه انجام مراسم مباهله ترك كردند.
اين پنج نور مقدس به وعدگاه رسيدند. هيأت مسيحيان نجران با ديدن چهره هاي پرفروغ پيامبر و علي و تماشاي حسن و حسين و معنويت و شكوه آنان، خواستند كه فرصت مشاوره اي ديگر به آنان داده شود.
پس از مشاوره و گفتگوي بسيار به اين نتيجه رسيدند كه آن حضرت، پيامبر خداست و در دعوتش راستگو و امانت دار و خيرخواه است؛ از اين رو اگر دست به بارگاه خدا بردارد و عزيزترين كسان او نيز كه به همراه آورده است، خدا را بخوانند، بي هيچ ترديدي دعاي آنان به هدف رسيده و مخالفان آنان نابود خواهند شد. درست در اين شرايط بود كه مسيحيان از مباهله پشيمان شدند و تصميم گرفتند تا از آن حضرت تقاضا كنند كه از مباهله بگذرد. از اين رو نزد پيامبر آمدند و گفتند:
-  هان اي محمد! ما را معاف دار و از مباهله بگذر.
پيامبر فرمود:
- اما بدانيد كه اگر وارد مباهله مي شديد، به خداي سوگند كه كسي از شما زنده نمي ماند.
شيخ مفيد در كتاب الفصول در اين مورد آورده است: روزي مأمون به هشتمين امام نور گفت: سرورم! از ديدگاه شما پرشكوه ترين فضيلت و برتري علي(ع)در قرآن شريف، در كدامين آيه و داستان آمده است؟
آن حضرت فرمود: در آيات مباهله...
آن گاه فرمود: با فرود آيات مباهله بر پيامبر، آن حضرت حسن و حسين را كه دو فرزند و نور ديده اش بودند فراخواند و از پي آن، دخت ارجمندش فاطمه را كه برترين زن آفرينش است، سپس امير مؤمنان را كه به منزله جان گرامي  پيامبر است و با آنان به سوي ميعادگاه شتافت.
از آنجا كه در ميان انسان ها، كسي برتر از پيامبر خدا نيست، از اين داستان روشن مي شود كه علي پس از پيشواي بزرگ اسلام، برترين انسان است.
مأمون گفت: سرورم! مگر در اين آيات، خدا واژه ابنائنا ونيز نسائنا را با اين كه در مورد دو تن و يك تن به  كار رفته، آنها را به صورت جمع نياورده است؟ پس مي توان گفت منظور از واژه انفسنا نيز به خود پيامبر دلالت دارد و آن حضرت، خودش را به مباهله فراخواند، نه علي(ع)را؛ با اين بيان براي امير مؤمنان فضيلت و امتيازي نمي ماند؛ اين گونه نيست؟حضرت فرمود: اين پندار درست نيست، چراكه آيه شريفه مي فرمايد: پيامبر خدا، بايد فرزندان و نزديك ترين زن خاندان خويش و جان گرامي  خود را به مباهله دعوت كند. ما مي دانيم كه انسان نمي تواند خويشتن را دعوت كند؛ درست همان گونه كه نمي تواند خود را به كاري فرمان دهد يا از كاري بازدارد و نهي كند. با اين بيان، روشن مي شود كه واژه انفسنا به كسي دلالت دارد كه پيامبر در داستان مباهله در برابر واژه هاي ابنائنا، نسائنا و انفسنا، كسي جز حسن و حسين و فاطمه و امير مؤمنان را براي مباهله دعوت نكرد.
مرحوم طبرسي در اين باره مي گويد: مفسران، همگي بر اين باور هستند كه منظور از واژه ابنائنا، حسن و حسين هستند. رازي مي گويد: داستان مباهله و آيات آن، نشانگر اين حقيقت است كه حسن و حسين(ع)فرزندان پيامبرند و فرزندان دختر نيز فرزندان انسان به  شمار مي روند.
چرا پيامبر از ميان همه نزديكان و بستگان خويش اين چهار انسان را برگزيد؟ و چرا چهره هايي چون عباس، عقيل، جعفر و ديگران را براي مباهله دعوت نكرد؟ به باور دانشمندان، ممكن است اين كار به يكي از دو جهت انجام گرفته باشد:
1 - يا بدان دليل كه اينان پس از خود پيامبر نزديك ترين انسان ها به بارگاه خدا بودند و آن حضرت بدين وسيله مي خواست با معنويت پرشكوه آنان بر دشمن حق ناپذير پيروز شود.
2 - يا بدان جهت كه اينان در روي زمين، عزيزترين بستگانش بودند و بر اين انديشه بود كه با آوردن آنان به مباهله، حقانيت خويش و ايمان و اعتمادش به پيروزي را به همگان نشان دهد.
روشن است كه خواست پيامبر و دوستي او، هرگز بسان انسان هاي عادي از روي هواي دل و انگيزه هاي مادي نيست، بلكه او كسي را دوست مي دارد كه خدا دوست بدارد و كساني را براي اين كار بزرگ برمي گزيند كه او اراده كرده باشد.آري، معيار دوستي و مهر پيامبر، پروا و ايمان و آراستگي به ارزش هاي انساني و والاي اخلاقي است، نه انگيزه ها و هدف هاي مادي و دنيوي؛ به همين دليل گزينش اين چهره هاي پر فروغ و پر معنويت از سوي آن حضرت، نشانگر آن است كه آنان پرواپيشه ترين، شايسته ترين، والاترين و آراسته ترين انسان ها به ارزش ها و پيراسته ترين انسان ها از نقاط منفي بودند.
علامه مجلسي در اين مورد مي نويسد: هنگامي  كه روشن شد اين برگزيدگان بارگاه خدا، محبوب ترين و نزديك ترين انسان ها در پيشگاه او بودند و به همين دليل از همگان برتر و بالاتر، در آن صورت خرد و انصاف، پيش انداختن ديگران را بر آنان، زشت و ناپسند اعلام مي كند و مي افزايد: از آنجا كه ثابت شد منظور از انفسنا در آيه شريفه نه نفس حقيقي آن حضرت، بلكه نزديك ترين كس در صفات و ويژگي ها به آن بزرگوار است، در آن صورت روشن مي شود كه جز مقام وحي و رسالت كه با دليل خارج مي شود، ديگر صفات و برتري ها و مقامات آن حضرت، بر امير مؤمنان ثابت مي شود.
فخر رازي در اين مورد مي گويد: پيروان خاندان وحي و رسالت با چند دليل بر اين باورند كه علي(ع)از همه ياران پيامبر، برتر و بالاتر است. نخستين دليل آنان در اين مورد، استدلال به آيه مباهله و داستان آن است، چراكه در پرتو روايات بسياري ثابت شده است كه منظور از واژه انفسنا در آيه شريفه، علي(ع)است. بر اين اصل، ناگزيريم بگوييم كه آن دو با هم برابرند و اين برابري نشان مي دهد هر آن چه كه از فضيلت و برتري و معنويت و والايي بر پيامبر خدا ثابت است، جز وحي و رسالت، همه آنها بر امير مؤمنان ثابت باشد. با اين بيان، آن دو انسان والا و پر معنويت در همه ارزش ها و آراستگي هاي انساني و اخلاقي، با هم برابرند. هنگامي كه پيامبر گرامي  در خلق و خويشان قرآن و راه و رسم اش، سراسر خدا پسندانه و در آراستگي، به صفات نيك و ويژگي هاي انساني برتر از همگان باشد، روشن است كه نفس نفيس او، علي(ع)نيز بسان او و از همگان برتر و بالاتر است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-094</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-094</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه
راه تفاهم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه انديشه- اسقف اعظم نصراني متحير، خطاب به جمعيت نصاري گفت: بنگريد كه محمد چگونه با اطمينان تمام و ايمان راسخ به ميدان آمده و بهترين عزيزان خود را براي اجراي مباهله به همراه آورده است! به خدا سوگند اگر او در اين امر ترديد و يا خوفي داشت، هرگز عزيزان خود را انتخاب نمي كرد. مردم، من در چهره آنان معنويت و روحانيتي مي يابم كه اگر از خدا درخواست كنند، كوه ها را از جاي خود حركت خواهند داد. پس از مباهله با آنان بر حذر باشيد كه عذاب و بلا دامن ما را خواهد گرفت. به دنبال آن، پيامي به رسول اكرم(ص)فرستادند كه از مباهله درگذر و تو خودت در ميان ما حكم باش و كار را با مصالحه خاتمه بده. رسول اكرم(ص)با پيشنهاد آنها موافقت كرد و صلح نامه اي به خط اميرالمؤمنين علي(ع)و تعيين جزيه سبك و آساني كه ساليانه بپردازند، تنظيم شد و كار خاتمه يافت. اما جهت ديگر برا بررسي و تحليل اين واقعه تاريخي از ميان مستشرقين نظر پروفسور لويي ماسينيون است. از نظر وي نتيجه ماجراي مباهله، امضاي صلح نامه اي ميان پيامبر اسلام و مسيحيان نجران است كه به معناي امضاء پيمان نامه سياسي عدم تعرض به مسيحيان در سراسر سرزمين هاي اسلامي است و رعايت آن براي جانشينان آن حضرت نيز لازم بود. از اين طريق ماسينيون درصدد القاي اين مطلب است كه پيامبر اسلام بدين طريق مسيحيان را در التزام به دين خود آزاد گذاشت و بدين وسيله حضور آنان را در ميان مسلمانان تا زماني كه رفتار مسالمت جويانه داشته باشند به رسميت شناخته است. با اين همه در مباهله پيامبر يك موضوع بيش از همه به چشم مي خورد. در اين صحنه كساني پا به ميدان گذارده اند كه از تمامي آنچه عرب در جاهليت به آن فخر مي فروخت، بري است. همراهان محمد(ص)نه لباس فاخري دارند و نه از آنچه پادشاهان وقت به آن اصالت مي دهند يعني ثروت، منزلت اشرافي و قدرت به روش هاي مرسوم بهره اي دارند. برعكس آنان كساني هستند كه در مقام قرب به خداوند تلاشگري خستگي ناپذير بوده و بر خلاف عادت جاهليت، در اين هيأت كساني هستند كه به عنوان نماينده تاريخي زنان و كودكان، در سر، سوداي كسب حق و حقوق دارند. زنان و كودكاني كه در آن دوره هيچگاه واجد نقش تعيين كننده در تاريخ سياسي عرب نبوده اند. اما در تاريخ مباهله، اين نقش به كودكان و زنان نيز از سوي خداوند واگذار مي شود و ويژگي حقانيت براي سران قوم و به اصطلاح حق درجه يك براي ملاء و مترف كه در ساختار طبقاتي جاهليت قبل از اسلام نهفته بود، نقض شد و توسط آنان، بناي رفيع صلح و همزيستي مسالمت آميز ميان مسلمانان و مسيحيان گذاشته شد و خداوند براين سنت خويش تأكيد كرد كه حركت بزرگ پيامبر(ص)براي ايجاد صلح ميان پيروان دو دين بزرگ آسماني، نيازمند كادري مطابق با قوانين الهي و پاك است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-095</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-095</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_litew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.ادبیات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Literature</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاهي به رمان تيمبوكتو، آخرين نوشته پل آستر
تجربه اي جديد در روايت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008973.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851024/world/008976.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
رمان تيمبوكتو، آخرين كتاب پل آستر، نويسنده قدرتمند سال هاي اخير آمريكا، در ماه گذشته، با ترجمه شهرزاد لولاچي به بازار آمده است. اين رمان 190 صفحه اي بلافاصله مورد توجه منتقدان قرار گرفت. اين مطلب، نگاهي متفاوت به آخرين نوشته آستر است.
مهرك زيادلو
پل بنجامين استر نويسنده آمريكايي در ميان خوانندگان ايراني طرفداران زيادي دارد. گرچه منتقدين او را بيشتر يك نويسنده پست مدرن مي دانند ولي خودش در نوع روايت، داستان هايش را به ادبيات كلاسيك نزديك تر حس مي كند و در عين حال دربند جاي گرفتن در ژانرهاي ادبي هم نيست. كساني كه شهر شيشه اي، كشور آخرين ها، هيولا و يا حماقت هاي بروكلين را خوانده اند، مي دانند كه در هر كدام از نوشته هاي استر بايد در انتظار قالب متفاوتي باشيم. چرا كه او با توجه به تم داستان و شخصيت هر قصه، حكايت را به گونه اي ديگر روايت مي كند و معتقد است هر كدام از شخصيت ها فردي متفاوت هستند و بايد به شيوه خاص خود فكر كنند. اين روزها استر با روايت متفاوت ديگري ميهمان كتابفروشي هاست. تيمبوكتو قصه پراحساس مستر بونز يا همان آقاي استخوان است؛ سگي در ميان انسان ها و در زندگي انساني خاص. مستر بونز از نگاه خود روح صاحبش را كه دست بر قضا شاعر و نويسنده بي خانماني است توضيح مي دهد و جا به جا روياي آمريكايي و عواطف ابناء بشر را قضاوت مي كند. او شخصيتي استثنايي است كه قادر است با صاحبش ويلي حرف بزند، او را به خواب ببيند و با تمام وجود درك كند.
سرزمين موعود
در نقشه جغرافيا تيمبوكتو يكي از شهرهاي كشور مالي در غرب آفريقاست. محل پيوند و برخورد فرهنگ هاي آفريقايي، سياه پوست، بيابانگردان بربر و عرب. تيمبوكتوي استر سرزمين موعود ويلي است؛ جايي كه شاعر بيمار معتقد است وقتي روح آدم از بدنش جدا مي شود به آنجا خواهد رفت. همان جا كه عدالت يا منطق دنيا تاثيري بيش از اين دنيا دارد. وقتي به آن طرف رسيدي ديگر نگران غذا خوردن و خوابيدن و قضاي حاجت نخواهي بود. با كائنات يكي خواهي شد و تبديل مي شوي به موجودي معنوي در صحنه الهي. در يك كلام به قول ويلي جايي كه دنيا تمام مي شود تيمبوكتو شروع مي شود.
صبحي كه داستان در آن اتفاق مي افتد، يعني يكي از روزهاي ماه آگوست، ويلي و سگ وفادارش در كوچه پس كوچه هاي بالتيمور از تيمبوكتو حرف مي زدند. بعد از چهار سال آوارگي در خيابان ها، مستر بونز مي دانست كه ويلي چندان دوام نمي آورد. بيماري آرام آرام روند خودش را طي مي كرد و دور نبود كه ويلي به تيمبوكتو برود. تصور زندگي در چنين جايي براي مستر بونز آسان نبود ولي اگر ويلي مي خواست به آنجا برود او هم مي خواست همان جا باشد. بي ترديد جانوران هم تيمبوكتوي خود را دارند و شكل منطقي موضوع مي گويد سگ كه بهترين دوست آدم است مي تواند در كنار او بماند و حتي با او هم صحبت شود. ولي شاعر يكبار هم در گفت و گويشان درباره تيمبوكتو از مستر بونز حرف نزد و مستر بونز نمي دانست بعد از مرگ به كجا خواهد رفت.
بهت بگم توله سگ، يا براي خودت جاي تازه اي پيدا كن يا اينكه ظرف چند روز دخلت آمده. سر هر خيابان يك رستوران چيني است و اگر فكر مي كني وقتي از كنارشان رد مي شوي دهن شان آب نمي افتد، بايد بهت بگم از خوراك خاور دوري ها هيچ چيز سرت نمي شود.
شاعر خانه به دوش پيش از مردن به صرافت افتاده بود براي سگ محبوبش جايي دست و پا كند. غير از آن بايد دست نوشته ها و شعرهاي پراكنده اش را كه تمام افتخار زندگي اش بودند به معلم دبيرستان قديمي اش مي سپرد. ويلي تصوير زجركشيده نويسنده  اي از بروكلين است كه سفت و سخت به ايده آل هاي خود چسبيده و داوطلبانه آوارگي را انتخاب كرده است. او نماد قلب و روح يك نويسنده واقعي است كه اگر نوشته هايش گم شوند، مثل اين است كه هرگز وجود نداشته. دو فصل اول كتاب تيمبوكتو، به شخصيت مخالف ويلي و گذشته اي كه از ردپاي قربانيان كشتار دسته جمعي هيتلر و خانواده اي لهستاني سياه شده، اختصاص دارد. مستر بونز درستكارترين و دلسوزترين شاهد ويلي و دنياي اوست. گفت وگوي آن دو با اصواتي كه ويلي هجي مي كند و مستر بونز به راحتي مي فهمد با ماهيت انساني كه ويلي براي مستر بونز قائل مي شود و خطوط نگاهي كه گره مي خورند، نمايش غليان احساسات ميان سگ و صاحبش است و اينكه شايسته تر از مستر بونز كسي نيست تا داستان از نگاه او روايت شود. با تمام اينها پل استر هر جا لازم دانسته قصه را از دوربين خود روايت كرده و در فرصت هاي مغتنم از چشم هاي مستر بونز كمك گرفته است.
نويسنده در خدمت داستان
در تيمبوكتو هم مثل تمام آثار استر زبان پايه اصلي كار است. او از زباني فصيح و روشن استفاده مي كند؛ زبان ويلي و روشي كه مستر بونز براي تفسير آن انتخاب كرده.
ايده اصلي رمان تيمبوكتو در آغاز با آنچه در دست ماست متفاوت بوده است. به گفته نويسنده، ويلي و مستر بونز قرار بود به عنوان شخصيت هاي فرعي كتابي بزرگتر و قطورتر از نسخه موجود استفاده شوند. اما دنياي اين دو شخصيت چنان استر را مجذوب خود كرد كه از ايده اصلي منحرف شد و اجازه داد تا آنها داستان را پيش ببرند. از زماني كه ويلي نمي تواند با آدم هاي ديگر ارتباط برقرار كند، مستر بونز است كه به تنهايي از آنچه در حال روي دادن است صحبت مي كند. كار به آنجا مي رسد كه سگ پير در خواب، رؤياي مرگ ويلي و آوارگي خود را مي بيند. او سگي است كه فكر مي كند، آن هم به زندگي بعد از مرگ. گرچه مطمئن نيست اما آنقدر زندگي كرده تا بداند غير ممكن هم گاه گداري ممكن مي شود و احتمال دارد براي جانوران هم دنياي بعد از مرگي وجود داشته باشد. وقتي مستر بونز از روياي خود بيدار مي شود هر آنچه در خيال ديده است، اتفاق مي افتد.
پل استر نويسنده متفكري است و ترجيح مي دهد خواننده را وادار به تفكر كند. روزي كه ويلي مي ميرد و مستر بونز به حال خود رها مي شود نااميدي ها و طردشدن هاي پياپي پشت سر هم پيش مي آيند. هيچ كس سگ ولگرد را دوست ندارد. پل استر با رفتن در جلد مستر بونز در مورد سخت دلي و ستمكاري بشر و فقدان عواطف از يك نگاه منحصر به فرد حرف مي زند.
پناهگاهي متفاوت
آشنايي مستر بونز با هنري چاو پسر صاحب يك رستوران چيني در فصل بعد و سپس ورودش به خانواده جونز ها از فصول شيرين كتاب به حساب مي آيند. در واقع شروع درخشان داستان با چند صفحه تك گويي هاي ويلي در آستانه كسل كردن خواننده جلو مي رود ولي نويسنده به موقع قصه را از كسالت نجات مي دهد. گرچه  مستر بونز با بي توجهي به توصيه هاي ويلي و اخطارهاي او در كنار يك چيني منزل كرد، اما سگ پير به نمايندگي از استر نشان مي دهد كه تا زماني كه همراهش به دردسر نيفتد، محبت او به ترس دائم از خطرات احتمالي مي چربد.
همان طور كه پدر هنري سر او داد مي زد و هنري با صداي گوشخراش جيغ مي كشيد، مادرش هم وارد جار و جنجال شد. مستر بونز به گوشه حياط پناه برد. آن وقت فهميد كه همه چيز تمام شده است.
بعد از هنري سر و كله خانواده جونز پيدا مي شود. اين آدم هاي جديد دنياي ديگري را به مستر بونز نشان دادند. دنيايي كه با آنچه ويلي به سگ آموخته بود يكسر متفاوت به نظر مي رسيد. گشت روزانه با ماشين، وعده هاي مرتب خوراك، شنا، تعطيلات آخر هفته و قسط خانه. حالا كه مستر بونز وارد اين دنياي تازه شده بود فكر مي كرد صاحب قديمي اش چه اشتباهي مي كرده و چرا آنقدر تلاش كرده بود تا خود را از قيود يك زندگي خوب و متعادل برهاند. زندگي جديدش در مقايسه با زندگي در كنار ويلي رفاه مطلق بود اما به نظر مستر بونز محبوب بودن براي شادي يك سگ كافي نيست، بايد احساس كني كه به وجودت نياز دارند.
صبح روز بعد هر كسي به دنبال كار خودش رفت. مستر بونز اصلا باورش نمي شد. فكر كرد قرار است زندگي در اينجا اينطور باشد؟ خيلي ساده صبح كه مي شد او را تنها مي گذاشتند؟ مثل يك جوك بي مزه بود. او سگي بود كه براي همراهي با ديگران به وجود آمده بود. براي زندگي با ديگران و احتياج داشت دستي به سرش بكشند و با او حرف بزنند و بخشي از دنياي بزرگتر از خودش باشد.
دنياي عواطف
پل استر در مصاحبه اي در مورد كتابش اعلام كرده است قصد داشته خود را وارد دنيايي كند كه احساسات عميق و فزوني عواطف ركن اصلي آن باشد. اينكه چرا يك سگ محور قصه او قرار گرفت براي خودش هم مشخص نيست. نه مستر بونز و نه ويلي هيچ كدام بر اساس آدم هايي كه استر مي شناخته طرح ريزي نشده اند، اما نوشتن رمان استر زماني آغاز شد كه دخترش سوفي روياي نگهداري سگي را در سر داشت و خانواده استر سگ بيمار و لاغري را در خانه پناه دادند. بدون شك حضور چنين ميهماني در تأمل نويسنده راجع به خصوصيات سگ ها، فكر و دنياي آنها موثر بوده است.
گرچه خانواده جديد مستر بونز او را دوست داشتند ولي روياي ويلي مستر بونز را رها نمي كرد.
آن رويا بعدازظهر شروع شد. آفتاب درخشاني مي تابيد و مستر بونز سرش را روي پاي ويلي گذاشته بود و از اينكه سر انگشتان اربابش كله اش را نوازش مي كرد، لذت مي برد.
ويلي گفت: موقعش شد كه به تيمبوكتو بروي.
- منظورت اين است كه سگ ها اجازه دارند به آنجا بروند؟
- همه سگ ها نه! فقط بعضي ها.
- و من اجازه دارم؟
- تو اجازه داري.
وقتي مستر بونز كمي  بعد از سپيده دم بيدار شد، صدا هنوز هم در گوشش طنين انداز بود.
ويلي و مستر بونز شخصيت هاي اصلي رمان تيمبوكتو تنها هستند. درست مثل ساير شخصيت هاي كتاب هاي استر و همانطور كه استر ادعا مي كند آدم هايش دوست ندارند تنها باشند. ويلي و مستر بونز با پيوستن به هم نشان مي دهند كه تا چه اندازه نويسنده به باور خود پايبند است.
در آن صبح درخشان زمستاني، مستر بونز بازمانده شاعر متوفي ويلي از چمن وارد سمت شرق بزرگراه شد. كاميون ها و ماشين ها مي توانستند او را از اينجا ببرند. فقط بايد وارد جاده مي شد. بعد در تيمبوكتو بود. شايد اول ويلي كار او را تأييد نكند اما دليلش فقط آن خواهد بود كه مستر بونز با خودكشي به آنجا رسيده است. اما مستر بونز كه نمي خواست كار احمقانه  اي انجام دهد، فقط مي خواست در بازي شركت كند؛ همان بازي كه هر سگ مريض و ديوانه اي وارد آن مي شد. شروع كرد به دويدن. به سمت صدا دويد. به سمت نور، به درخشش كوركننده و سر و صدايي كه از هر جهت به او حمله ور مي شد.
استر نوشتن تيمبوكتو را زماني آغاز كرد كه مشغول كار روي فيلمنامه تحسين شده دود بود و پس از آن كار روي دو فيلمنامه ديگر با عناوين چهره غمگين و لولو روي پل نوشتن تيمبوكتو را به تاخير انداخت. با اين وجود ويلي و مستر بونز مدام در ذهن استر بودند و در نهايت كتاب ماه مي  سال 2000 وارد كتابفروشي ها شد. تيمبوكتو را جدا از آنكه مي توان دنيايي اشباع شده از عواطف دانست، نشان دهنده ولع نويسنده در نوآوري روايت است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-096</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-096</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_litew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.ادبیات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Literature</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گزارش سفر يونان(15)
ديدار ديرينكده دلف]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008862.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
دكتر ميرجلال الدين كزازي
گروه ادب و هنر_گزارش سفر دكتر مير جلال الدين كزازي در شماره گذشته به اينجا رسيد كه به شهري در 40فرسنگي آتن رفتند به نام دلف. شهري كه به پاس پرستشگاه شگرفش آوازه اي بلند داشته است. پس از بازديد از چند مركز فرهنگي اكنون ادامه اين گزارش را بخوانيد.
از آن پس، به ديدار ديرينكده دلف رفتيم كه يكي از باشكوه ترين و مايه دارترين ديرينكده هاي يونان است. آنگاه كه به نخستين تالار آن درآمدم، به ناگاه، با دو تنديسه غول آسا روياروي شدم. تنديسه هاي كلئوبيس و بيتون. در اسطوره هاي يوناني، اين دو پسران سيديپ، راهبه هرا در آرگوس، بودند.روزي مامشان، به بيهودگي، چشم به راه دو ورزاي(=گاونر)سپيد ماند كه مي بايست ارابه او را به سوي پرستشگاه هرا مي كشيدند. پسران كه مام را سخت نگران و آشفته ديدند، خود را به ارابه بستند و مادر را به پرستشگاه بردند. سيديپ، انگيخته و افروخته از كردار آنان، از بغبانو درخواست كه برترين سرافرازي و بلندنامي را به آن دو ارزاني بدارد. اين درخواست برآورده شد و دو پور مهربان و پاكدل در خوابي جاودانه فرو رفتند. آرگوسيان، به يادبود اين رخداد، تنديسه دو برادر را در پرستشگاه برافراختند. اكنون اين دو تنديسه كه كمابيش درست و بي گزند مانده اند، با نگاهي خيره و كاونده و با زباني سرد و خاموش، ديداريان ديرينكده دلف را درود مي گويند. در ميانه تنديسه هاي گونه گون ديرينكده كه بيش از ديگر يادگارها بيننده را به شگفت مي آوردند، سه تنديسه ديگر نيز از زيبايي و شكوهي ديگرسان بهره داشتند: يكي تنديسه اي از آتنا بود، با جامه اي فراخ و شكنجينه بر تن. چين و شكنهاي جامه و فرآويزهاي آن آنچنان نغز و هنرمندانه در سنگ جاودانه شده بود كه مي انگاشتم اگر بادي بروزد، به جنبش درخواهد آمد. دو ديگر تنديسه آنتينوس بود كه هنرمند چيره دست پيكرتراش آن را، در مرمر، ماندگاري ديرباز بخشيده بود. آنتينوس جواني يوناني بود كه هادرين، پادشاه رم، او را بسيار دوست مي داشت. اين جوان به آهنگ آنكه بر ساليان زندگاني هادرين بيفزايد و جواني خويش را بدو ارمغان بدارد، خويشتن را در خيزابه هاي نيل درافكند. پادشاه وي را به پايگاه خدايي فرابرد و فرمود كه تنديسه او را برتراشند و در پرستشگاه برافرازند و همچون خدايان بپرستند. هادرين شهري را نيز، به ياد اين جوان، به سال 130ميلادي پي افكند كه آنتينوپوليس ناميده مي  شد.
سومين تنديسه كه نماد هنر يونان گرديده است، تنديسه مردي است ارابه ران كه از فلز ساخته شده است. ارابه او از ميان رفته است و تنها پاره هايي از آن برجاي مانده است. به پاس ارج و ارزش بسيار اين تنديسه، آن را به تنهايي در تالاري فراخ با نورپردازي سنجيده جاي داده اند؛ تا شكوه زيبايي آن هر چه بيش آشكار گردد. نمونه اي برساخته از مرد ارابه ران روياروي در مهمانسراي ما افراخته شده است و با نگاه سرد و خيره و ايستاي خويش، راست بي آنكه هرگز چشم برهم نهد يا پلك برزند، درآيندگان را مي نگرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-097</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-097</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خبرم كن تا خطا نكنم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008988.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس: گلناز بهشتي
هر كسي
كه عمداً يا در نتيجه بي احتياطي به جان يا سلامتي مال يا آزادي، حيثيت
و يا شهرت تجاري ديگري لطمه اي وارد كند چه مادي و چه معنوي مسئول است و خسارت ناشي از عمل خود را نيز بايد جبران كند. اين جمله در قانون مسئوليت مدني نيز آمده و تعريفي است در مورد مفهوم مسئوليت مدني
شهره مهرنامي
خبر آنقدر كوتاه بود كه ميان اخبار قتل و سرقت صفحات حوادث روزنامه ها گم شد و شايد در صفحات بسياري از رسانه ها انعكاسي هم پيدا نكرد.
خبر اين بود: تمام سرنشينان پژو 206 در برف و يخبندان يكي از جاده هاي فرعي اطراف همدان از شدت سرما جان سپردند.
هميشه در چنين شرايطي اولين چيزي كه به ذهن هر شنونده مي رسد اين است كه شايد مسافران توصيه هاي ايمني را در هنگام سفر رعايت نكرده و براي مثال زنجير چرخ و يا لباس گرم به همراه نداشته اند، در حالي كه شايد تنها چيزي كه به ذهن كسي خطور نمي كند اين است كه شايد بخشي از تقصيرها به گردن نهاد دولتي بوده كه بايد علائم مناسب راهنمايي جاده را نصب مي كرده است. در توضيحات بعدي در مورد حادثه ذكر شده كه سرنشينان پژو 206 وقتي از جاده اصلي وارد جاده فرعي مي شد هيچ تابلو راهنمايي در مورد اينكه اين جاده به كجا ختم مي شود وجود نداشته و همين موضوع احتمالاً موجب سرگرداني آنها شده است.
مسئوليت مدني دولت
هر كسي نسبت به اعمالي كه عمداً يا در نتيجه بي احتياطي به جان يا سلامتي، مال يا آزادي، حيثيت و يا شهرت تجاري ديگري لطمه اي وارد كند، چه مادي و چه معنوي مسئول است و خسارت ناشي از عمل خود را نيز بايد جبران كند. اين جمله در قانون مسئوليت مدني نيز آمده و تعريفي است در مورد مفهوم مسئوليت مدني. دولت نيز مثل ديگر مردم نسبت به اعمالي كه موجب زيان به شهروندان خود مي شود طبق همين قانون مسئول است. ماده 11 قانون مسئوليت مدني مي گويد: كارمندان دولت و شهرداري و مؤسسات وابسته به آنها كه به مناسبت انجام وظيفه عمداً يا در نتيجه بي احتياطي خسارتي به اشخاص وارد نمايند شخصاً مسئول جبران خسارات وارده هستند، ولي هر گاه خسارت وارده مستند به عمل آنان نبوده و مربوط به نقص وسائل ادارات و مؤسسات مزبور باشد در اين صورت جبران خسارت برعهده اداره يا مؤسسه مربوطه است ولي در مورد اعمال حاكميت دولت هرگاه اقداماتي كه برحسب ضرورت براي تأمين منافع اجتماعي طبق قانون به عمل آيد و موجب ضرر ديگري شود دولت مجبور به پرداخت خسارت نخواهد بود.
حال بحث اينجاست اگر دولت در حالي كه اعمالي را به نفع مصالح جامعه انجام مي دهد به كسي خسارتي وارد كند، چه كسي بايد خسارت زيان ديده را جبران كند؟ آيا افراد بايد از حق خود گذشته و آن را به خاطر اعمال حاكميت دولت ببخشند؟
دكتر علي صابري در اين زمينه مثالي مي زند: در طي جاده سازي و عريض كردن جاده در لواسانات به دليل اصولي نبودن خاك برداري تعدادي از ويلاهاي ساكنان ريزش كرد. طبق قسمت آخر ماده 11 مسئوليت مدني، دولت مسئوليتي در اين مورد ندارد چرا كه جاده سازي فعاليتي در جهت مصالح عمومي شهروندان محسوب مي شود. همچنين در ماده 341 قانون مجازات اسلامي هم آمده كه هر گاه در معبر عام عملي به مصلحت عابران انجام شود كه موجب وقوع جنايت يا خسارتي گردد، مرتكب، ضامن ديه و خسارت نخواهد بود. به اين معنا كه سازنده معبر اگر در هنگام عمليات ساخت و ساز عملي را انجام دهد كه موجب خسارت به ديگران شود مسئول پرداخت خسارت و يا ديه شخص زيان ده نيست. اما با اين وجود شعبه يك دادگاه عمومي لواسانات رأي به مسئول بودن نهاد دولتي مربوطه و جبران خسارت زيان ديده از جانب دولت داد.
اين وكيل پايه يك دادگستري ادامه مي دهد: همين اختلاط قوانين باعث مي شود كه زيان ديده به جاي اينكه به دنبال مقصر باشد بهترين راه را شكايت كيفري از شخصي كه متولي امر بوده بداند. به همين دليل زيان ديدگان در لواسانات از شهردار منطقه اوشان فشم شكايت كيفري كردند، در حالي كه مؤسسه حقوقي شهرداري به عنوان نهاد دولتي متولي در برابر عمل انجام داده مقصر بوده نه شهردار منطقه. براي جا انداختن مفهوم مسئوليت مدني دولت در برخي از شعبات دادگاه ها اقداماتي را انجام دادند كه شايد از لحاظ آئين دادرسي صحيح نباشد، اما مي تواند خسارت ديده را به سمت داد خواست دادن هدايت كند. يعني چه كار كند؟ قاضي وقتي مي بيند كه شهروند به دليل عملكرد زيان بار نهاد دولتي زيان ديده، از آنجا كه نمي تواند مقام مسئول را محكوم كند، آن نهاد را حتي بدون دادخواست زيان ديده، به پرداخت ديه محكوم مي كند.
صابري ادامه مي دهد: اين كار را براي اولين بار قاضي سعيد نصيرايي سال 81 در شعبه 1413 انجام داد؛ فردي كه براي شنا به سد لتيان رفته بود غرق شد و اولياء دم به دليل اينكه علائم هشدار دهنده شنا ممنوع در محل سد نصب نشده بود عليه رئيس آب منطقه شكايت كردند، اما قاضي با توجه به اينكه 70 درصد خود مغروق و 30 درصد نهاد دولتي آب منطقه مقصر بود، مدير را تبرئه كرده و از آنجا كه اين يك مسئوليت سازماني محسوب مي شود و ربطي به مدير خاصي ندارد به  30 درصد پرداخت ديه در يك پرونده كيفري رأي داد. يعني نهاد دولتي به جاي مدير آن نهاد، مسئول پرداخت خسارت شد.
اصولاً در اذهان مردم اين گونه نقش بسته است كه نمي توان از دولت طلب خسارت كرد اما برخي از قضات با صدور چنين آرايي شهروندان را به سمت مطالبه حقوق خود از نهادهاي دولتي و دولت را به پذيرفتن مسئوليت هاي مدني خود ترغيب مي كنند.
]]>
<IMAGE>/1385/851024/world/008982.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
خاك برداري براي فعاليت هاي عمراني از مواردي است كه موجب وارد آمدن خسارت به شهروندان مي شود
تصاوير پراكنده
نمونه هاي مختلفي از مواردي كه به شهروندي زيان وارد شده وجود دارد و او نيز با وجود مقصر بودن نهاد دولتي به دنبال احقاق حقوق خود نرفته است. مثال بارز تغيير ناگهاني پلاك هاي كوچه و خيابان ها است. تصور كنيد به گفته دكتر صابري وقتي ناگهان و بدون اطلاع قبلي پلاك محل كار يك وكيل تغيير كند ابلاغات موكلان به اشتباه به آدرس ديگري خواهد رفت و نه تنها وكيل بلكه موكل او نيز در اين رابطه زيان فراواني را خواهد ديد اما تا به حال كسي با خود فكر نكرده كه اين نيز قسمتي از حقوق شهروندي است كه دولت بايد براي شهروندان خود قائل شود.
از طرفي هم در مواردي بدون اينكه زيان ديده خواسته باشد يا حتي قانون صراحتاً بيان كرده باشند قضات ما حكم بر جبران خسارت زيان ديدگان از جانب دولت مي دهند. براي مثال صابري مي گويد: در قتل هايي كه در پاكدشت اتفاق افتاد با وجود اينكه قتل عمد بوده است و قاتل فراري نبوده نه تنها حكم به قصاص قاتل داده مي شود بلكه به تمام افرادي كه فرزندانشان را از دست داده اند ديه پرداخت مي شود. اين در حالي است كه زمان قصاص قاتل اولياء دم بايد نيمي از ديه او را پرداخت مي كردند كه نكرده و حتي خود ديه دريافت كردند، همچنين در مورد واقعه مسجد ارگ نيز اولياء دم و خسارت ديدگان از دولت ديه دريافت كردند و حتي در مورد ورود خون هاي آلوده به كشور براي اولين بار زن و مرد به يك اندازه از دولت ديه دريافت كردند، نه براي اينكه دولت دلش براي مردم سوخته چرا كه طبق اصول دولت خود را موظف به حفظ امنيت جاني و مالي شهروندان مي داند و وقتي نتواند به وظيفه خود عمل كند مقصر است و بايد جبران خسارت كند.
البته اين در مورد اتفاقات پرسر و صدايي است كه خسارات جاني به بار داشته، در صورتي كه اگر اتفاقات فقط زيان مالي داشته باشد و سر و صدايي هم به پا نكند معلوم نيست دولت اين خسارات را جبران كند. مثال بارز آن تصادفات جاده اي است كه دليل خيلي از آنها استاندارد نبودن جاده يا نبود علائم راهنمايي لازم است و...
تشكيل صندوق تعاون
صابري در مورد حوادث قهريه مي گويد: فرض كنيد در اثر توفان و باد شديد يكي از درختان خيابان شكسته و روي ماشين يكي از شهروندان سقوط كند و تنها به خودروي يك نفر آسيب برساند، اينها حوادث قهريه هستند كه به نظر مي رسد در اين گونه موارد بايد صندوق حمايتي را ايجاد كند. در اين موارد ديگر نمي توان به مسئوليت مدني آن هم مسئوليت مدني دولت اشاره كرد چون نه تعدي و نه تفريطي از جانب دولت انجام شده.
بايد در اين موارد از باب تعاون اجتماعي جلو برويم چرا كه دولت چيزي نيست جز برآيند اراده من و شما و پولي هم كه دولت خرج مي كند از دارايي خود مردم است كه البته تنها 17درصد آن از راه ماليات مستقيم است. پس اگر به اين تفكر برسيم كه پولي كه دولت هزينه مي كند چيزي به غير از پرداخت ماليات من و شما و فروش منابع زيرزميني من و شما نيست. دولت هم مي تواند از برآيند ماليات ها خسارت شهروندي كه از حوادث قهريه آسيب ديده، جبران كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-098</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-098</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه امروز
مطالبات شهروندي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[آزاده بهشتي
درست زماني كه روز تمام مي شود و تاريكي شب همه جا سرك مي كشد، از كوچه پس كوچه هاي شهر كه بگذري، ساختمان هاي خاكستري سر به فلك كشيده و بي قواره، آدم را ياد شهر مه گرفته  اي مي اندازد كه با همان هويت از زمان ژان والژان تا به حال پيش آمده و تنها به واسطه ابزارهاي مورد استفاده، كمي رنگ امروزي گرفته است؛ ماشين هاي درهم و برهم با رانندگاني كه از هيچ قانوني تبعيت نمي كنند، اتوبان هاي عريض با پل هاي عابر پياده دور از دسترس، انسان هاي خميده كه لا به لاي روزمرگي هاي شهر گم  شده اند. در عبور و مرور افسرده ترجيح مي دهد توانايي خود را در يك دو صحرانوردي و يا پرش از مانع بسنجد و زندگي اش را كف دستش بگيرد و براي فرار از شهر و يك مسافرت كوتاه دل به جاده بسپارد. نكته جالب تر وقتي است كه سعي مي كني براي رعايت يك قانون در جاده هاي بي قانون به خطوط توجه كني، آن وقت است كه راننده اي با سرعت به طرفت مي آيد و درست لب به لب از كنارت عبور مي كند، اينجاست كه تصميم مي گيري به شهر بازگردي.
گاهي داستان به همين جا هم ختم نمي شود و مجبوري با جسم و رواني خسته از كار، به مغازه داري بگويي وسايل مغازه ات را از پياده رو بردار كه بتوانيم عبور كنيم، يا به سبزي فروش بگويي آشغال هاي سبزي يا ميوه هاي گنديده را داخل جوي آب نريز كه هم محل را كثيف مي كني و هم جوي آب را مي گيرد. به خانه هم كه مي رسي مي خواهي يك نفس عميق بكشي، انگار كنسرت زنده اي در بالاي پشت بام اجرا مي شود و صدايش در تمام خانه منعكس مي شود.مثل كسي كه چاره اي ندارد جز سازگاري با شرايط موجود، كسي كه نمي تواند با تمام دنيا بر سر آنچه حقش محسوب مي شود، بحث كند، پله ها را بالا مي روي و هيچ  وقت از خودت نمي پرسي من به عنوان يك شهروند چه حقي دارم؟ امنيت جسمي و رواني  ام را از چه كسي بايد طلب كنم؟    
احتمالا بارها واژه حقوق شهروندي را شنيده ايم؛ واژه اي كه ظاهراً قرار است آرامش مردم را تأمين كند تا شهرنشينان با كشف استعدادهاي شان به خودشكوفايي شايسته  اي كه حق آنهاست، برسند. اما وقتي از همين شهرنشينان كه خود موضوع اين حقوق هستند، مي پرسيم آيا مي دانيد حقوق شهروندي كدامند؟ ما در مقابل اين حقوق چه وظايفي داريم؟ يا اساساً شهروند كيست؟ پاسخ واضح و روشني نمي شنويم.
تاثير رعايت حقوق شهروندي در تأمين امنيت رواني و ايجاد بهداشت رواني شهروندان نكته اي است كه پرداختن به اين موضوع را ضروري مي كند.
حقوق شهروندي با فرضيه عرضه و تقاضاي اجتماعي مرتبط است. طبق اين فرضيه ، هر انساني به عنوان عضوي از جامعه، خدماتي ارائه مي دهد و حق و حقوقي را نيز تقاضا دارد. در شرايطي كه جامعه به صورت مدني يا شهروندي ا ست يعني همه اعضاي جامعه متعلق به شبكه اجتماعي، شهري(مدني)هستند، افراد به لحاظ اخلاقي يا انساني، عرفي، شرعي و قانوني، داراي حقوق لازم الاجرايي از سوي مسئولان گرداننده  جامعه مدني هستند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-099</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-099</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[حقوق شهروندي
به دنبال حقوق از دست رفته]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري- وقتي صحبت از مسئوليت مدني دولت مي شود بيشتر حقوقدانها بر اين عقيده هستند كه در مورد مسئوليت مدني دولت يك ماده قانوني بيشتر وجود ندارد كه آن هم در سال 1339 تصويب شده و در آنجا نيز با وجود اينكه اين ماده معتقد است؛ دولت و سازمان هاي دولتي مسئول جبران خساراتي هستند كه به شهروندان وارد مي كنند.
باز گفته شده اگر اين اعمال زيان بار در راستاي اعمال حاكميت يعني فعاليت هايي براي مصالح عمومي بوده باشد دولت مقصر نيست و وظيفه اي بر جبران خسارت ندارد در حالي كه علي صابري وكيل پايه يك دادگستري مي گويد: درست است كه ما يك ماده بيشتر در اين مورد نداريم كه آن نيز از قانون 100 سال پيش فرانسه تقليد شده موارد قانون مجازات اسلامي هم آن قدر موردي و خاص هستند كه كمتر به آنها استناد كرد.
اما به گفته دكتر سيفي ما به كنوانسيون حقوقي مدني سياسي ملحق شده ايم كه در آن بارها و بارها موارد مختلفي از مسئوليت مدني دولت در جبران خسارت شهروندانش صحبت شده آن هم از باب اعمال حاكميت يعني انجام فعاليت هايي در راستاي مصالح جامعه كه البته سال 54 ايران عضو اين كنوانسيون شده و آن را تصويب كرده و طبق ماده 9 قانون مدني وقتي كنوانسيوني را تصويب مي كنيم در حكم قوانين داخلي كشورمان محسوب مي شود يعني ديگر فرقي با قانون مدني يا مسئوليت مدني و يا مجازات اسلامي ندارد، پس نياز نيست زياد هم به قسمت آخر ماده 11 قانون مسئوليت مدني كه دولت را از جبران خسارت در باب اعمال حاكميت يعني فعاليت هايي در جهت مصالح عمومي بري  كرده است استناد كنيم.
فراموش نكنيم كه به استناد همين چند ماده هم مي توانيم به دنبال حقوق از دست رفته خود باشيم. هر چند كه سال 81 نهاد رياست جمهوري گروه تحقيقي را ايجاد كرد تا در مورد مسئوليت مدني دولت تحقيق كنند، كنفرانس هم برگزار شد و لايحه 16 ماده اي هم تهيه و به هيأت وزيران رفت ولي ديگر از اينجا به بعد سرنوشت آن معلوم نشد اما بايد باور كنيم كه بدون اين مواد هم مي توانيم به دنبال حق از دست رفته خود باشيم چرا كه مراكز و نهادها نيز بايد مسئوليت جبران خسارات وارده به مردم شهر خود را بپذيرند و عدالت به جاي خود بنشيند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-100</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-100</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تصوير برداري سه بعدي ازماده تاريكِ كيهان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008964.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه علمي فرهنگي - تيمي بين المللي موفق شد با استفاده از تلسكوپ فضايي هابل، اولين نقشه بزرگ مقياس سه بعدي را از توزيع ماده تاريك در عالم به دست آورد.
خاصيت و ذات ماده تاريك، هنوز ناشناخته است و وجود آن در جهان، از اثري كه با گرانشِ خود بر روي تحول كهكشان ها و خوشه هاي كهكشاني مي گذارد، استنباط مي شود. سال گذشته، براي اولين بار هنگام رصد يك خوشه كهكشاني، اين ماده به طور مستقيم شناسايي شد. نقشه جديد هابل فرصتي را فراهم مي كند تا مشخص شود در چه زماني ماده عادي در مقياس هاي بزرگ در ميان ماده تاريك(با چگالي زياد)، به شكل كهكشان متمركز شده است. اين نقشه، نشان دهنده شبكه اي از رشته هاي سُست است كه در طول زمان رشد كرده اند و باعث قطع شدن ساختارهاي سنگين در محل خوشه هاي كهكشاني شده اند. تصوير جديد هابل مربوط به زماني است كه جهان نيمي از عمر كنوني خود را داشته است.
به گزارش سايت نجوم، نقشه هابل با بررسي شكل نيم ميليون كهكشان كه در فاصله بسيار زيادي از ما قرار داشتند، به دست آمد. نور اين كهكشان ها براي رسيدن به زمين از ميان ماده تاريك مي گذرد و ماده تاريك باعث انحراف اين نور مي شود. دانشمندان مي توانند با استفاده از ميزان اين انحراف، نحوه توزيع ماده تاريك اثر گذارنده بر نور را محاسبه كنند. به اين روش، استفاده از عدسي گرانشي ضعيف گفته مي شود.
براي اخترشناسان، نقشه برداري از ماده تاريك همانند نقشه برداري از شهري به هنگام شب و به كمك نور چراغ هاي خيابان ها است. ماده تاريك نامريي است و تنها چيزي كه ديده مي شود نور كهكشان ها است. ديدن اين نقشه مانند آن است كه براي نخستين بار يك شهر را با بزرگراه ها و خيابان هاي آن در روز ببينيم. با اين كار همه شريان هاي اصلي و تقاطع ها مشخص مي شوند.
تهيه اين نقشه، مقدمه اي است براي شناخت چگونگي رشد و تكامل كهكشان ها و خوشه هاي كهكشاني در طول ميلياردها سال. چگونگي رشد خوشه هاي كهكشاني در ماده تاريك مي تواند موجب شناخت ما از انرژي تاريك شود. اين انرژي نوع مخالف گرانش است؛ كه ممكن است بر چگونگي شكل گيري خوشه هاي ماده تاريك اثر گذاشته باشد.
به گزارش نيچر، ريچارد مسي و نيك اسكُويل در دويست و نهمين جلسه انجمن نجوم آمريكا در سياتل نتايج اين تحقيقات را ارائه كردند. مسي مي گويد: هر چه نقشه ما با تئوري هاي استانداردِ شكل گيري ساختارها بيشتر مطابقت داشته باشد، اطمينان بخش تر است. او ماده تاريك را چارچوبي مي داند كه كهكشان ها و ستارگان در طول ميلياردها سال بر آن سوار شده اند.
محققان براي تهيه اين نقشه از بزرگ ترين دوربين نقشه بردار هابل، كاسموس(cosmos)استفاده كردند. اين وسيله مي تواند مساحتي برابر مساحت 9 ماه كامل را پوشش دهد. اين امر باعث مي شود تا ساختارهاي رشته اي بزرگ مقياس ماده آشكار شود. براي سه بعدي كردن، رصدهاي هابل با عكس هاي چند رنگ تلسكوپ هاي قدرتمند زميني(تلسكوپ بزرگ اروپا در شيلي(vlt)، تلسكوپ ژاپني سوبارو در هاوايي، آرايه بسيار بزرگ راديويي ايالات متحده در نيو مكزيكو(vla)و تلسكوپ فضايي اشعه ايكس xmm-newton متعلق به آژانس فضايي اروپا)تركيب شدند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-101</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-101</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آزمايش نانولوله هاي كربني در بدن موجود زنده]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008967.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه علمي فرهنگي - محققان دانشگاه رايس و مركز سرطان  اندرسون در آمريكا نشان دادند كه نانولوله هاي كربني تزريق شده به جريان خون حيوانات آزمايشگاهي، اثرات ضد سلامت سريعي ندارند و پيش از آن كه توسط كبد دفع شوند، به مدت بيش از يك ساعت در بدن باقي مي مانند.
اين اولين مطالعه روي نانولوله هاي كربني اصلاح نشده به صورت شيميايي، در درون بدن حيوانات، است. اين آزمايش، بسياري از محققان را اميدوار كرده است تا در تشخيص و درمان بيماري ها از آنها استفاده كنند. رئيس اين گروه تحقيقاتي بروس وايسمن كه يك استاد شيمي است، در اين باره مي گويد: ما از دوازده عضو نمونه برداري كرده ايم و تنها در كبد ميزان قابل توجهي نانولوله يافت شد. كبد به طور طبيعي داروها و ساير مواد خارجي را از خون دفع مي كند و بنابراين نتيجه حاصل شده كاملاً قابل انتظار است. پس از گذشت 24 ساعت از زمان تزريق نانولوله ها، مقداري از آنها در كليه ها كه ديگر عضو معمول دفع داروها هستند،  رديابي شدند. در ساير بافت هاي بدن، آثاري از نانولوله ها مشاهده نشد. نانولوله ها خواص نوري و شيميايي يگانه اي دارند و همين آنها را براي محققان زيست پزشكي بسيار جذاب مي سازد.
عضو ديگر گروه، پروفسور استيون كيورلي كه يك جراح تومور و رئيس بخش جراحي تومور معده و روده مركز اندرسون است، در اين باره مي گويد: نتايج اوليه براي محققاني كه علاقه مند به استفاده از نانولوله هاي كربني درفعاليت هاي زيست پزشكي هستند، اميدوار كننده است. به خصوص، تحت تأثير قرار نگرفتن اثر فلورسانت در اين فعاليت ها، ما را بسيار خوشحال كرد. زيرا اين امر رديابي نانولوله ها را آسان تر مي سازد و دري به روي كاربرهاي درماني و تشخيصي جديد مي گشايد.
به گزارش ستاد ويژه توسعه فناوري نانو، در مطالعه اوليه اي كه درسال 2002 توسط وايسمن و همكارانش در دانشگاه رايس انجام گرفت و مرحوم پروفسور ريچارد اسمالي در آن شركت داشت، ديده شد كه نانولوله ها نورفلورسانس و يا مادون قرمزِ نزديك، از خود منتشر مي كنند. چون نور مادون قرمزِ نزديك بدون هيچ گونه آسيبي از بدن عبور مي كند، محققان مايلند تا از نانولوله هاي كربني در تشخيص و درمان غيرتهاجمي بيماري هايي مثل سرطان و تصلب شريان استفاده كنند. در مطالعه كنوني وايسمن، و همكارانش، نانولوله هاي كربني تك ديواره محلول در آب را به حيوانات آزمايشگاهي تزريق كردند. نانولوله هاي مزبور در حالي كه پوشش زيست سازگار آنها توسط پروتئين هاي خون برداشته شده بود، در درون بدن حيوانات از خود نور فلورسانس ساطع كردند. اين محققان از خاصيت فلورسانس مذبور براي رديابي نانولوله ها در خون و تصويربرداري از آنها در بافت ها در زير ميكروسكوپ، استفاده كردند.
يكي از اين محققان مي گويد كه اسمالي، كمي قبل از فوتش در سال 2005، در همين زمينه چندين پروژه  را پي ريزي كرد. در يكي از آنها، هم اكنون محققان روي روش هايي كه نانولوله هاي تزريقي را مدت زمان بيشتري در بدن و خون نگه دارند، مشغول به تحقيق اند. در اثر اين امر مي توان عضوهاي خاصي را به راحتي هدف قرار داد. در پروژه اي ديگر محققان روي رفتار نانولوله ها در يك چرخه طولاني حضور در بدن و تأثيرات آنها بر حيوانات آزمايشگاهي تحقيق مي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-102</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-102</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خبر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008961.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
پارچه بدون نياز به شست وشو
ايسنا: دانشمندان به گونه اي فناوري دست يافتند كه به كمك آن مي توان لباس هايي ساخت كه سيستم تميزكننده خودكار داشته باشند.
با استفاده از ميكروويو در بافت پارچه اين لباس ها نانوذراتي كار گذاشته مي شود كه به لباس خاصيت ضدآب، ضدلكه و ضدباكتري ازجمله باكتري سياه زخم(anthrax)مي دهد. شركت انگليسي آلكسيوم كه مجوز توليد چنين پارچه اي را به دست آورده اعلام كرد كه چنين لباسي بيش تر مناسب ورزشكاران و مراكز درماني و پزشكي است. پوشش خاص اين لباس به مرور زمان ويژگي خود را از دست مي دهد، اما مي توان با فروبردن آن در محلولي مخصوص دوباره آن را به حالت اول بازگرداند.
اين فناوري اولين بار در ارتش آمريكا با صرف هزينه 14 ميليون پوند ابداع شده و به كمك آن مي توان سربازان را از ابتلا به بيماري هاي خاص ادوات جنگي و انواع عفونت ها محافظت كرد. سربازاني كه به طور آزمايشي به مدت چند هفته تك پوش و لباس هاي زير با اين خاصيت به تن كردند از آن ها رضايت داشتند.
نرم افزار مشترك مايكروسافت - فورد
بي.بي.سي: مايكروسافت و فورد اعلام كردند، سيستمي براي رانندگان خودرو ابداع كرده اند كه از طريق آن مي توانند دستگاه پخش موسيقي و تلفن داخل خودروي خود را بدون دخالت دست و فقط با كلام فعال كنند.
اين سيستم با صداي انسان فعال مي شود و راننده مي تواند با گفتن نام يك آهنگ دستگاه پخش موسيقي داخل خودروي خود را فعال كند و به همين ترتيب با گفتن نام يك نفر شماره تلفن او را بگيرد. دوازده مدل از خودروهاي فورد به اين سيستم، كه در نمايشگاه اتومبيل ديترويت آمريكا با نام سينك معرفي شده است، مجهز خواهد بود كه در سال جاري ميلادي به بازار عرضه مي شود.
سيستم سينك طوري برنامه ريزي شده كه با سه زبان انگليسي، فرانسه و اسپانيايي فعال مي شود. مارك فيلدز رئيس نمايندگي فورد در آمريكاي لاتين، مي گويد: بازار خودرو براي عرضه چنين سيستمي آمادگي زيادي دارد. تجهيزات الكترونيكي مورد استفاده در داخل خودروها با شتاب به حوزه اي مهم در بازار خودروسازي تبديل مي شود. بيش از 80درصد از خانوادهاي آمريكايي از تلفن سيار استفاده مي كنند و سال گذشته ميلادي 60ميليون دستگاه پخش موسيقي ديجيتال در بازارهاي تجارتي اين كشور به فروش رسيده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-103</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-103</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[همايش ها]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[همايش درماتولوژي
1 - تاريخ برگزاري: 27 ژانويه تا 3 فوريه 2007
2 - مكان برگزاري: آمريكا‎/ سان ديه گو
3 - پست الكترونيكي:
donna @ continuingeducation.net
4 - صفحه الكترونيكي:
http://www.continuingeducation.net
5 - نيم نگاه: همايش با هدف بحث و تبادل نظر درباره نكاتي چون، تشخيص بيماري هاي پوستي در مراحل اوليه بيماري و شيوه هاي جديد درمان بيماري هاي پوستي؛ جراحي پلاستيك شيوه نوين در درمان برخي بيماريهاي پوستي؛ روش هاي جديد شناسايي بيماري هاي حاد پوستي و درمان آنها؛ بررسي ميزان احتمال تبديل بيماري هاي پوستي نه چندان خطرناك به بيماري هاي خطرناك پوستي؛ روش هاي جديد درمان بيماري هاي پوستي ساده بدون مصرف دارو؛ سوختگي و درمان هاي نوين رفع اين مشكل؛ درمان هاي دارويي و گياهي براي درمان بيماري هاي پوستي و تفاوت و اثر اين دو شيوه درماني؛ كودكان و بيماري هاي پوستي؛ بررسي علل بروز برخي بيماري هاي پوستي مانند سرطان ها و حساسيت ها؛ آفتاب يكي از علل بروز سرطان پوست و... برگزار مي شود.
همايش بين المللي ايدز، هپاتيت و درمان
1 - زمان برگزاري: اول فوريه 2007
2 - مكان برگزاري: آمريكا‎/ سالت لك سيتي
3 - صفحه الكترونيكي:
http://www.merhconference.org
4 - نيم نگاه: همايش با هدف بحث و گفت وگو درباره؛ بررسي علل بروز بيماري و شيوه هاي جديد درمان، نقش تحصيلات و آگاهي افراد در جلوگيري از ابتلا به بيماري ها به ويژه ايدز، ابتلا به بيماري و اجتماع، پژوهش هاي انجام شده در زمينه انواع هپاتيت ها و ايدز؛ ميزان تأثير درمان دارويي در ايدز؛ بررسي ميزان بروز بيماري هايي چون ايدز و هپاتيت در جوامع شهري و روستايي؛ بررسي گستردگي بيماري ايدز و هپاتيت در جوامع مختلف به ويژه آمريكا؛ بررسي سياست دولتمردان كشورها براي كنترل شيوع ايدز و هپاتيت در جوامع؛ مقاومت بدن ناشي از تغذيه مناسب و كاهش خطر ابتلا به بيماري ها؛ نقش رسانه ها در آگاهي دادن به افراد جامعه براي جلوگيري از ابتلا به بيماري ها به ويژه ايدز؛ ايدز بيماري قرن حاضر: آفريقا و ايدز و... برگزار مي شود.
مهتاب خسروشاهي]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-104</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-104</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_siasatw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اولين شورا براي انقلاب]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851024/world/008991.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
مهدي قمصريان
با اوج گيري نهضت اسلامي در سال 1357 انديشه طرح تشكلي به نام شوراي انقلاب در ميان روحانيون معتمد حضرت امام(ره)پديد آمد كه در سفر شهيدمطهري به پاريس اين طرح با امام در ميان گذارده شد. با موافقت معظم له اين شورا تشكيل گرديد و اعضاي آن انتخاب شدند.
تشكيل شوراي مركب
در پيام 22 دي 1357 امام(ره)، تشكيل شوراي انقلاب بدين گونه اعلام شد:...به موجب حق شرعي و براساس رأي اعتماد اكثريت قاطع مردم ايران كه نسبت به اين جانب ابراز شده است، در جهت تحقق اهداف اسلامي ملت، شورايي به نام شوراي انقلاب اسلامي مركب از افراد با صلاحيت و مسلمان و متعهد و مورد وثوق، موقتاً  تعيين شده و شروع به كار خواهند كرد. اعضاي اين شورا در اولين فرصت مناسب معرفي خواهند شد. اين شورا موظف به انجام امور معين و مشخصي شده است، از آن جمله مأموريت دارد تا شرايط تأسيس دولت انتقالي را مورد بررسي و مطالعه قرار داده و مقدمات اوليه  آن را فراهم سازد.
اين نخستين بار بود كه رسماً از سوي رهبر كبير انقلاب، تشكيلات و برنامه هاي آينده حكومت اسلامي اعلام مي شد. اين خبر در داخل و خارج از كشور انعكاس وسيعي يافت و به مردم كه پيروزي را نزديك مي ديدند دلگرمي بيشتري بخشيد و در كنار مبارزات حيات بخش انقلاب، نشانه هاي يك حركت سازنده را براي آينده انقلاب آشكار كرد.اعضاي اين شورا عبارتند از: حضرات آيات سيد علي خامنه اي، سيد محمود طالقاني، سيد محمد بهشتي، مرتضي مطهري، اكبر هاشمي رفسنجاني، سيد عبدالكريم موسي اردبيلي، محمدرضا مهدوي كني و آقايان يدالله سحابي، مهدي بازرگان و عباس شيباني
و....شهيد مظلوم بهشتي مي گويد:(روزنامه  اطلاعات، 31/4/1359)...افراد را امام تعيين مي كردند، به اين معني كه اول امام به يك گروه 5 نفري از روحانيت مسئوليت دادند كه براي شناسايي افراد لازم براي اداره آينده  مملكت تلاش كنند. اين عده عبارت بودند از: آيت الله مطهري، هاشمي رفسنجاني، موسوي اردبيلي، دكتر باهنر و خود بنده. بعد با آقاي مهدوي كني صحبت كرديم و به امام اطلاع داديم و ايشان هم شركت نمودند. بدين ترتيب هسته  شوراي انقلاب يك گروه شش نفري شد. بعدها آيت الله طالقاني و [آيت الله] خامنه اي نيز از روحانيون اضافه شدند... به تدريج آقاي مهندس بازرگان، دكتر سحابي و عده اي ديگر از شخصيت ها را كه امام نيز قبلاً  مي شناختند و با آنها در پاريس ديدار داشتند ـ قرار بود روي آنها مطالعه كنيم و نظر نهايي مان را بدهيم ـ آنها را با نظر نهايي مان به امام در پاريس معرفي كرديم و امام نيز تأييد نمودند. آيت الله اكبر هاشمي رفسنجاني درباره تشكيل شوراي انقلاب  در مقدمه جلد  اول صورت مذاكرات اين شورا مي نويسد:...آقاي مطهري در مراجعت از سفر پاريس، دستور رهبر عظيم الشأن انقلاب را مبني بر تشكيل شوراي انقلاب آوردند. حضرت امام، آقايان شهيد مطهري، شهيدبهشتي و موسوي اردبيلي و شهيد باهنر و اين جانب را به عنوان هسته  اول شوراي انقلاب تعيين و اجازه داده بودند كه افراد ديگر با اتفاق نظر اين پنج نفر اضافه شوند و در جلسات ابتدايي تصميم بر اين شد كه حتي الامكان تركيب شورا از اعضاي روحاني و غير روحاني به نسبت مساوي و نزديك به هم باشد. ترتيب انتخاب اعضاي ديگر و تكميل شورا تا آن جا كه حافظه ياري مي كند و با استمداد از حافظه  ديگران چنين بود: پيش از پيروزي انقلاب، آقايان سيد محمود طالقاني، سيد علي خامنه اي(مقام معظم رهبري)، محمدرضا مهدوي كني، احمد صدر حاج سيد جوادي، مهندس مهدي بازرگان، دكتر يدالله سحابي، مهندس مصطفي كتيرايي، سرلشكر ولي الله قرني، سرتيپ علي اصغر مسعودي، به اتفاق آرا به عضويت انتخاب شدند.
جابجايي در شورا
پس از پيروزي انقلاب و تشكيل دولت موقت، آقايان بازرگان و سحابي و كتيرايي و حاج سيدجوادي و قرني به دولت و ارتش منتقل شدند و به جاي آنها آقايان دكتر حسن حبيبي، مهندس عزت الله سحابي، دكتر عباس شيباني، ابوالحسن بني صدر و صادق قطب زاده انتخاب گرديدند و در مرحله  بعد پس از شهادت استاد مطهري، آقايان مهندس ميرحسين موسوي، احمد جلالي و دكتر حبيب الله پيمان انتخاب شدند و آقاي مسعودي به كار اجرايي رفت...
نقش استاد
هاشمي رفسنجاني در رابطه با نقش استادمطهري درشوراي انقلاب در گفت وگويي با مجله سروش(ارديبهشت 1362)چنين گفت: طبعاً ، چون امام حرف ها را براي ايشان زده بودند، مرجع براي ما ايشان بودند. بيشتر نص امام را از ايشان بايست مي شنيديم...ايشان بيشتر از ما مسائل فكري برايشان مطرح بود تا عملي و در گذشته هم اين طوري بود. در شوراي انقلاب هم اين طوري بود. خيلي مواظب بود كه خطوط انحرافي فكري كه آن روز در جامعه  ما وجود داشت و سروصدا هم زياد داشت، اينها در شوراي انقلاب راه پيدا نكنند.
به گفته  مرحوم مهندس مهدي بازرگان:...روي ليستي كه انتخاب كرده بودند، آن افراد را قبلاً بخواهند و با تك تك آنها صبحت كنند و بدون اين كه نام ديگران را ببرند، آمادگي آنها را براي شركت و فعاليت در اين شوراي انقلاب پرسش بكنند. مرحوم مطهري اين كار را كه كرد، بعد به ايشان(امام)گزارشي داد و بعد ايشان هم ـ گمان مي كنم كه باز به وسيله  خود آقاي مطهري ـ به همه ما ابلاغ كردند كه اين افراد انتخاب شدند و مي توانيد كار بكنيد.
اقدامات انقلابي شورا
از اولين روز ورود امام(ره)بحث هاي مهمي از قبيل تشكيل دولت، تشكيل مجلس، ايجاد مجلس مؤسسان(خبرگان)در اين شورا مطرح شد.
در اولين گام، شورا، مهندس بازرگان را به عنوان نخست وزير دولت موقت پيشنهاد و امام(ره)نيز ايشان را منصوب كردند. بعد از پيروزي انقلاب در 22 بهمن 1357، شوراي انقلاب و دولت موقت تحتِ لواي رهبري امام(ره)و مشروعيت حاصله از حمايت هاي مردمي، زمام امور را به دست گرفتند. دومين تصميم مهم شوراي انقلاب، تصويب اساسنامه  سپاه پاسداران انقلاب اسلامي در دوم ارديبهشت 1358 بود. شوراي انقلاب، ملي شدن بانك ها، سامان بخشيدن به دادگاه هاي انقلاب، برگزاري همه پرسي در رابطه با نظام جمهوري اسلامي، بررسي پيش نويس قانون اساسي و انتشار آن در جرايد، تصويب قانون شوراهاي محلي، تصويب ملي شدن صنايع بزرگ، تصويب آيين نامه  مجلس خبرگان و برگزاري انتخابات رياست جمهوري و انتخابات مجلس شوراي اسلامي و... را انجام داد. آيت الله طالقاني، چهره  محبوب مردمي و دومين رئيس شوراي انقلاب در 19 شهريور همان سال درگذشت. استاد شهيد مطهري هم  اولين رئيس شوراي انقلاب بود كه در شب يازدهم ارديبهشت همان سال توسط گروهك فرقان به شهادت رسيده بود.
تقسيم كار
به دنبال تسخير لانه  جاسوسي آمريكا در 13آبان 1358، دولت بازرگان فرداي آن روز استعفاي خود را تسليم امام(ره)كرد. شوراي انقلاب بيانيه  مهمي خطاب به ملت صادر كرد و يادآور شد كه مصمم است در فرصت محدودي، برگزاري همه پرسي درباره قانون اساسي، انتخابات مجلس شوراي ملي و رياست جمهوري و... را به انجام برساند. متعاقب اين بيانيه اعلام شد كه شورا تركيب تازه اي خواهد داشت و با ادغام دولت در شورا اعضاي جديد شورا انتخاب شدند و در اداره  مملكت بدين ترتيب تقسيم كار شد:
آيت الله خامنه اي ـ دفاع وسپاه پاسداران، هاشمي رفسنجاني ـ وزارت كشور، باهنر ـ آموزش و پرورش، مهدوي كني ـ كميته و دادگستري، بهشتي ـ جهاد سازندگي، بني صدر ـ وزارت امور خارجه، معين فر ـ نفت، حسن حبيبي ـ آموزش عالي، عزت الله سحابي ـ برنامه و بودجه، ميناچي ـ ارشاد ملي، قدوسي ـ دادگاه انقلاب. اين افراد فعاليت هاي خود را آغاز نموده و در مدت كوتاهي   موفق شدند بر خلأ سياسي موجود فايق آيند.
پايان شوراي انقلاب
همه پرسي قانون اساسي در 12 آذر 1358 و متعاقب آن انتخابات رياست جمهوري در بهمن 1358، برگزار شد و مجلس شوراي اسلامي در 7 خرداد 1359، افتتاح گرديد. با شروع كار مجلس و شوراي نگهبان و ديگر نهادها، مسئوليت و ضرورت وجودي شوراي انقلاب به پايان رسيد، لذا در 12 تير 1359، آيت الله بهشتي اعلام كرد: مسئوليت شوراي انقلاب دو هفته ديگر پايان مي يابد. سپس آخرين جلسه  شورا در 26 تير 1359 برگزار شد. دكتر حسن حبيبي سخنگوي شوراي انقلاب، در آخرين مصاحبه خود گفت: امروز با رسميت يافتن مجلس شوراي اسلامي و كامل شدن اعضاي شوراي نگهبان قانون اساسي، كار شوراي انقلاب كه تاكنون وظيفه  قانون گذاري را برعهده داشت، نيز به پايان رسيد. آخرين اعضاي شورا عبارت بودند از: آيت الله بهشتي، آيت الله خامنه اي، آيت الله موسوي اردبيلي، دكتر محمدجواد باهنر، آيت الله هاشمي رفسنجاني، حسن حبيبي، عباس شيباني، مهندس مهدي بازرگان، عزت الله سحابي، صادق قطب زاده، مهندس علي اكبر معين فر و ابوالحسن بني صدر.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851024-105</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851024-105</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851024/world/_siasatw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 24 دي 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-01-14</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/10/24</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه
ارزش كارشناسي مصوبات مجلس
تأملي در مصوبه افزايش شرط تحصيلات داوطلبان نمايندگي مجلس]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[امير دبيري مهر
مسأله: نمايندگان مجلس شوراي اسلامي دور هفتم، طرحي را به تصويب رساندند كه براساس آن فقط افرادي مي توانند داوطلب نمايندگي مجلس شوراي اسلامي شوند كه حداقل مدرك تحصيلي آنها كارشناسي ارشد باشد.اگرچه اين مصوبه از سوي شوراي نگهبان رد شده است اما پيش  از آن با واكنش هاي فراوان و اكثراً  مخالف مواجه شده است؛ از جمله اين كه تنها 5 درصد جمعيت كشور از اين شرط برخوردارند و تصويب اين طرح، محروم كردن 95 درصد از مردم از حق نمايندگي است يا اين كه شأن مردمي بودن مجلس فراتر از شأن تخصصي آن است و.... اينجانب از منظري ديگر ادله و دلايل خود را به شرح زير جهت استحضار نمايندگان موافق اين طرح تقديم مي دارم.
ادله: سال هاست چند مسأله؛ اصحاب علم و دانش و دانشگاهيان، محققان و نويسندگان اين مرزوبوم را سخت آزرده خاطر و رنجيده نموده است و آن هم كاهش چشمگير كيفيت تحصيلات و آموزش عالي در ايران است. در كنار افزايش كمي دانشجويان و گسترش واحدهاي دانشگاهي در كشور - به ويژه با رشد دانشگاه آزاد اسلامي كه در جاي خود مايه مباهات و خرسندي است- متأسفانه سطح كيفي خروجي دانشگاه ها(كه فارغ التحصيلان آن هستند)بسيار كاهش پيدا كرده و در واقع در اين خصوص، بين دانشگاه هاي دولتي و آزاد و غيرانتفاعي تفاوت چشمگيري وجود ندارد. موفقيت هاي علمي و پژوهشي  درصد محدودي از فارغ التحصيلان نيز بيشتر از آن كه مربوط به نظام آموزش عالي باشد، مرهون تلاش و استعداد و ممارست پژوهشگران است. اما مي دانيد مشكل كجاست؟ مشكل معضلي شناخته شده و مشهور به نام مدرك گرايي است. صرف گرفتن مدرك تحصيلي، سال هاست در اين كشور گواهي موفقيت و پيروزي به شمار مي رود؛ بدون اين كه مشخص شود چه ثمر و اثراتي بر آن مترتب است. در ميان دلايل متعددي كه اين معضل فرهنگي يعني مدرك گرايي را به وجود آورده و شأن علم و دانش آموزي و دانشمندي را در اين كشور تنزل داده است، ساختارهاي قانوني و چارچوب هاي حقوقي برآمده از اذهان مدرك گرا و فرماليست است؛ يعني وقتي شرط استخدام دستگاه ها و نهادهاي دولتي صرف داشتن مدرك مي شود، بدون بررسي كيفي توانمندي هاي عيني متقاضيان نمي توان انتظار داشت مدرك گرايي در كشور به عنوان فرهنگي غلط در آموزش عالي حاكم نشود. هنوز فراموش نكرديم سال هاي اوايل دهه هفتاد را كه همين فرهنگ مدرك گرايي چه جنب وجوشي را در بين مديران دولتي حتي با سنين 50 سال به بالا ايجاد كرده بود تا به هر شكلي شده، صاحب مدرك شوند. در آن سال ها من دانشجويي بودم حدوداً  20ساله و همكلاسي تعداد زيادي از اين مديران كه هم سن وسال پدر و حتي پدربزرگ من بودند كه درس خواندن در دانشگاه كه براي امثال من همه زندگي و عشق و انگيزه بود اما براي آنها باري بود كه با غيبت هاي مكرر و نمرات 10 تا 12 تا حدودي سبك مي  شد. بعد از سال ها نقد اين ناهنجاري فرهنگي امروز شاهد هستيم همين فرهنگ در قالب ديگري - آن هم در قالب شرايط داوطلبان نمايندگي مجلس- در شرف نهادينه شدن است. شايد دليل موافقان اين طرح اين باشد كه امروز در عصر جهاني شدن و ارتباطات، قانونگذاران بايد از حداقل دانش برخوردار باشند و آن هم فوق ليسانس است ولي در پاسخ بايد گفت اين ادعا بسيار سطحي و اتفاقا عوامانه است زيرا مگر كسي كه مثلا در رشته هاي مهندسي فوق ليسانس دارد، چقدر واجد درك و دانش در حوزه هاي اجتماعي و فرهنگي و سياسي و اقتصادي است كه برآمده از رشته تحصيلي او باشد؟ يا همين طور در رشته هاي پزشكي و....
همچنين اين نگاه به نياز نمايندگان مجلس به تخصص، به معناي نفي مشورت و نظام مشاوره است. نوع قانونگذاري نمايندگان مجلس در حوزه هاي متنوع است و حتي نمايندگاني كه عضو هيأت علمي دانشگاه ها هستند نيز بي نياز از مشورت ها و مشاوران موردي نيستند. از اين رو شرط داشتن فوق ليسانس براي داوطلبان مجلس نه تنها به سطح كارشناسي مصوبات مجلس نمي افزايد بلكه معضل مدرك گرايي و تبعات آن را گسترش مي دهد و ارزش تجربه و مشاوره و مشورت درحوزه هاي تخصصي را نيز به طور غيرمستقيم كم رنگ مي كند. از اين رو بايد امكان حضور اقشار مختلف مردم در مجلس را فراهم كرد؛ كساني كه امكان درك و فهم مشكلات و نيازهاي ملت را داشته باشند(نه لزوماً  راه حل آنها را بدانند)و با تدبير و مشورت با نخبگان و زبدگان در عرصه هاي گوناگون، قوانيني راه گشا تدوين و تصويب نمايند. فراموش نكنيم مجلس شوراي اسلامي جمع و محفل نخبگان علمي و برجستگان دانش و فرهنگ نيست بلكه بنا بر نظر پير فرزانه انقلاب، مجلس عصاره ملت است و همه ملت فوق ليسانس ندارند و كار بسته ملت از معبر مدرك دانشگاهي گشوده نمي شود بلكه از معبر تخصص، دانش و تجربه عبور مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
</HAMSHAHRI2>
