<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE HAMSHAHRI2 SYSTEM "hamshahri.dtd">

<HAMSHAHRI2>
<COPYRIGHT>
<![CDATA[Hamshahri2 Corpus, Beta Release!
Copyright 2004-2008, Database Research Group (DBRG), Faculty of Engineering, University of Tehran
All the news content in the corpus is copyrighted by Hamshahri Newspaper (www.hamshahri.net)

Homepage:
http://ece.ut.ac.ir/dbrg/hamshahri/ham2

Contact:
darrudi@insf.org 

Please view the enclosed `Help.txt` file in the package for more information (tag description, etc).

IT IS A BETA RELEASE, PLEASE DON NOT REDISTRIBUTE IT!]]>
</COPYRIGHT>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-001</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-001</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دهمين جشنواره تئاتر دانشگاهي در بخش هاي صحنه اي و خياباني آغاز به كار كرد
فرودگاه و راه آهن، صحنه اجراي نمايش هاي دانشجويان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه ادب و هنر ديروز عصر، اول ارديبهشت، دهمين جشنواره تئاتر دانشگاهي در تالار مولوي، اداره تئاتر و برخي از سالن هاي اجرا در دانشگاه هاي پايتخت آغاز شد.
اين جشنواره تا هشتم ارديبهشت ادامه دارد و شاهد اجراي 17 گروه صحنه اي و 9 گروه خياباني در طي اين 8 روز خواهد بود. علاوه بر اين، 4 گروه از استادان دانشگاه و 9 گروه برگزيده از جشنواره هاي منطقه اي در جشنواره امسال حضور دارند.
اما شايد مهم ترين قسمت ماجرا براي دانشجويان رشته نمايش، حضور چهره مشهور تئاتر ابزورد جهان، فرناندو آرابال اسپانيايي ساكن فرانسه است كه در جشنواره امسال كارگاه 3 روزه نمايشنامه نويسي خلاق برگزار مي كند. البته به جز آرابال، استادان ديگري از انگلستان، اتريش، لهستان و هلند نيز كارگاه هاي آموزشي خواهند داشت و به اين ترتيب، جشنواره امسال، علاوه بر اجراهاي صحنه اي و خياباني، به كارگاه هاي آموزشي نيز توجه ويژه اي دارد. امري كه شايسته يك جشنواره تئاتر دانشگاهي نيز هست.
اما جشنواره دهم تئاتر دانشگاهي، برنامه جنبي ديگري نيز دارد: در تمام مدت برگزاري جشنواره امسال، نگارخانه هنر از ساعت 10 صبح تا 7 عصر، ميزبان پوسترهاي آثار جشنواره خواهد بود. ضمن اين كه در پايان بهترين طراحي پوستر، جايزه هم مي گيرد. علاوه بر اين، طراحي ماكت نمايشنامه ها نيز در كنار بخش اصلي جشنواره، داوري مي شود و اگر به اين داوري ها، داوري نمايش هاي صحنه اي و خياباني را هم اضافه كنيم، جايزه هاي دانشجويان، امسال آن قدر هست كه همه راضي به كلاس هاي شان برگردند. اين همان نكته اي است كه پيام فروتن، استاد دانشگاه و يكي از 4 استاد حاضر در جشنواره امسال يادآوري مي كند: عده زيادي از دانشجويان، اعتبار جشنواره را به جايزه و به ويژه، جوايز مادي آن مي دانند. دانشجويان تئاتر بايد به خاك صحنه خوردن فكر كنند و از چيزهاي مادي جشنواره دوري كنند.
رادي از ديروز، يعقوبي از امروز
با اين حال، امسال جايزه ويژه اي نيز در بخش نمايش نامه تدارك ديده شده است. 10نمايش نامه برتر از بين نمايش نامه هاي رسيده انتخاب شده و به يكي از اين 10 اثر، جايزه ويژه اكبر رادي نمايش نامه نويس پيشكسوت، اهدا مي شود. اين اتفاق نيز، يكي ديگر از حركت هاي اميدواركننده جشنواره دهم است، چراكه توجه به استادان معمولا پس از مرگشان ديده مي شود و اين بار، رادي 68 ساله با حضور در جمع دانشجويان، اين رسم ناخوشايند را مي شكند. از طرف ديگر، علاوه بر رادي به عنوان يك قديمي خاك صحنه خورده، محمد يعقوبي، به عنوان نماينده اي از نسل امروز تئاتر كشور نيز در جشنواره امسال مورد توجه ويژه قرار گرفته است. نمايشنامه خواني آثار اين كارگردان، يكي ديگراز بخش هاي جشنواره تئاتر دانشگاهي است. اما محمدرضا خاكي، مدير گروه نمايش دانشگاه تربيت مدرس به بعد ديگري از اين جشنواره توجه دارد: جشنواره تئاتر دانشگاهي بيشتر تحت تأثير فضاي عمومي جشنواره تئاتر فجر است و تلاش دارد تا با شمايل جشنواره تئاتر فجر برگزار شود، درحالي كه جشنواره تئاتر دانشگاهي بايد نسبت هايي در ارتباط با فعاليت هاي درسي دانشجويان داشته باشد و منعكس كننده فعاليت هاي آنان در دانشگاه بوده و فضايي ايجاد كند كه استادان با دانشجويان كار صحنه اي كنند.
در عين حال، اجراي نمايش در فرودگاه مهرآباد، ايستگاه راه آهن و مترو ميرداماد كه در برنامه هاي امسال ديده مي شود، شايد بيش از هر كلاس درسي مؤثر باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-002</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-002</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نمايش آثار 30 كشور در جشنواره همدان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[همدان خبرنگار همشهري: آثار سينمايي 30 كشور جهان در جشنواره بين المللي فيلم هاي كودك و نوجوان در استان همدان به نمايش در مي آيد. اين آثار از بين فيلم هاي ارسالي 42 كشور برگزيده شده است.مدير اجرايي جشنواره تعداد ميهمانان داخلي و خارجي جشنواره را 500 نفر اعلام كرد اما افزود: با استقبالي كه مردم استان از برنامه هاي جشنواره نشان داده اند پيش بيني مي شود بيش از يكصدهزار نفر در نشست هاي آن حضور به هم رسانند.بيست ويكمين جشنواره فيلم  هاي كودكان و نوجوانان از 10 تا 14 ارديبهشت در همدان برگزار مي شود. پنج سالن سينما، دو سالن اجتماعات و سه هتل از هم اكنون براي اين منظور تجهيز و آماده شده اند. قرار است دبيرخانه دائمي جشنواره ها نيز در همدان مستقر شود و زميني براي آن از سوي شهرداري اختصاص يافته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-003</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-003</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فردا، دوسالانه جهان اسلام افتتاح مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه ادب و هنر برگزاري دوسالانه پوستر جهان اسلام رقابت فرهنگستان هنر و انجمن صنفي طرحان گرافيك ايران نيست. اين را دبير دوسالانه جهان اسلام در نشست خبري ديروز گفت.دوسالانه جهان اسلام از سوم تا 27 ارديبهشت در مؤسسه فرهنگي هنري صبا برگزار مي شود كه از ميان 2024 اثر از 741 هنرمند از 38 كشور جهان پس از بررسي از سوي سيدمهدي حسيني، مصطفي گودرزي، صداقت جباري و حبيب الله صادقي، 400 اثر در معرض نمايش قرار مي گيرند.حبيب الله صادقي دوسالانه پوستر را موضعي فراملي و تمدني مي داند كه از كار موازي فرهنگستان هنر و انجمن صنفي طراحان گرافيك بالاتر است. ظرف 6 ماه اول سال، با برگزاري پوستر جهان اسلام توسط فرهنگستان هنر و دوسالانه گرافيك با محور هنرهاي تجسمي و همكاري انجمن طراحان صنفي گرافيك، رشد طراحي گرافيك ايران را شاهد خواهيم بود.آثار شركت كننده در اين دوسالانه در 4 بخش پيامبر اعظم، فرهنگي اجتماعي، فلسطين و نام آوران جهان اسلام تفكيك شده اند.
صادقي در نشست روز گذشته از برپايي منتخبي از آثار اين دوسالانه در 5 كشور حوزه تمدن جهان اسلام و 2 كشور اروپايي آلمان و فرانسه خبر داد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-004</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-004</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پايان خواب زمستاني تئاتر شهر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه ادب و هنر - تالارهاي سايه و قشقايي مجموعه تئاترشهر به مناسبت روز جهاني تئاتر و از 9 ارديبهشت ميزبان نخستين اجراهاي منتخب سال 85 مي شوند.
به گزارش روابط عمومي مركز هنرهاي نمايشي ايوب آقاخاني سخنگو و دبير شوراي انتخاب آثار مجموعه تئاتر شهر با اعلام اين خبر گفت: شوراي انتخاب آثار مجموعه تئاتر شهر، در نظر دارد، طبق مذاكره هاي انجام شده با كارگرداني كه آثار آنها در فهرست انتخابي برگزيدگان سال 85 جهت حضور در برنامه  فصلي رپراتور قرار گرفته بود، از ميان آناني كه موافقت و آمادگي خود را اعلام كردند، نمايش هاي ددالوس و ايكاروس كار همايون غني زاده و آترارنامه كار اصغر خليلي از اصفهان را(به عنوان يكي از منتخبان شهرستاني)در تالارهاي سايه و قشقايي روي صحنه ببرد.
وي ادامه داد: اين اجراها از 9 ارديبهشت و به مناسبت روز جهاني تئاتر به عنوان نخستين اجراهاي اين برنامه روي صحنه مي روند و اجراهاي بعدي از ميان موافقان حضور در اين برنامه متعاقباً اعلام خواهند شد. همچنين نمايش پنجره فولاد به نويسندگي مهدي متوسلي و كارگرداني سيدجواد هاشمي از 10 ارديبهشت به مدت 45 روز در سالن اصلي تئاتر شهر اجرا مي شود. اكبر عبدي، محمود فرهنگ، محمود راسخ فر، عطيه غبيشاوي، برخي از بازيگران اين نمايش هستند كه بخشي از كرامات امام رضا ع را در قصه اي امروزي به تصوير مي كشد. پنجره فولاد نمايش برگزيده چهارمين جشنواره تئاتر رضوي بود كه براي نمايندگان مجلس شوراي اسلامي و مديران فرهنگي كشور هم اجراي اختصاصي داشت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-005</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-005</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كوتاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020595.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ديده نشده  ها: كتاب نقاشي هاي ديده نشده  زنده ياد سهراب سپهري به نمايشگاه كتاب مي رسد. اين كتاب رانشر فرهنگستان هنر در نمايشگاه كتاب عرضه خواهد كرد. كتاب يادشده كه با نقد جلال الدين سلطان كاشفي همراه خواهد بود، 53 نقاشي اين شاعر و نقاش معاصر را شامل مي شود، كه در اختيار خانواده  او نبوده اند . پروانه سپهري خواهر سهراب- متذكر شد كه سهراب سپهري اثر چاپ نشده  ديگري ندارد.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020592.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اكران در تابستان: كمال تبريزي اميدوار است فيلم سينمايي هميشه پاي يك زن در ميان است تا 2 ماه ديگر آماده  نمايش شود تا بتواند اين فيلم را تابستان اكران عمومي كند. فيلم نامه  اين فيلم را رضا مقصودي، كمال  تبريزي با همكاري حبيب رضايي و با نگاهي آزاد به مجموعه قصه هاي سيد مهدي شجاعي نوشته اند و بازنويسي نهايي فيلم نامه را نغمه ثميني برعهده داشته است.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020589.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
دبير كنگره شعر دفاع مقدس: عبدالجبار كاكايي دبير شانزدهمين كنگره شعر دفاع مقدس در استان ايلام شد. با اجراي تصميم برگزاري گنگره هاي شعر دفاع مقدس در مناطق عملياتي جنوب و غرب كشور شانزدهمين كنگره سراسري شعر دفاع مقدس در ايلام برگزار مي شود.تاكنون دبيري كنگره سراسري شعر دفاع مقدس را بيگي حبيب آبادي، حسين اسرافيلي و عليرضا قزوه بر عهده داشتند.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020586.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
بازهم كارآگاه: احمد نجفي تهيه كننده بازي خطرناك از اكران تابستاني آخرين ساخته  حسن هدايت خبرداد و گفت: تدوين فيلم توسط كاوه ايماني در حال انجام است و موسيقي فيلم را نيز حميد يراقچيان مي سازد، در بازي خطرناك كه اثري اجتماعي و پليسي است، احمد نجفي و زيبا بروفه به ايفاي نقش مي پردازند. اين فيلم روايت كارآگاه مينوي است كه براي انجام كاري شخصي و خانوادگي عازم خرمشهر مي شود و در اين مسير حوادثي برايش اتفاق مي افتد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-006</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-006</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اولِ پارك وي، آخر بهار]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020598.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه ادب و هنر- فيلم سينمايي پارك وي به كارگرداني فريدون جيراني بعد از فيلم قلقلك، اواخر فصل بهار در گروه سينمايي استقلال اكران مي شود. پارك وي اثري درگونه سينماي وحشت و دلهره داستان زندگي يك دختر سالم با يك بيمار رواني ثروتمند را روايت مي كندكه همديگر را در حين رانندگي درپل پارك وي تهران ملاقات مي كنند و خيلي زود با يكديگر ازدواج مي كنند. فيلم از داستاني روان و ساده برخورداراست و كارگردان آن تلاش كرده كه تمام قواعد سينماي وحشت را در فيلم خود به كار بندد. هر چند سعي شده پارك وي اثري خوش ساخت دربيايد اما با اثر تحسين شده اين كارگردان يعني فيلم قرمز، فاصله زيادي دارد.در پارك وي، نيما شاهرخ شاهي، رعنا آزادي ور، بيتا فرهي، محمدرضا شريفي نيا، نيوشا ضيغمي، آناهيتا نعمتي و مائده طهماسبي به عنوان بازيگر حضور دارند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-007</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-007</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[عكس: همشهري‎/ محمد توكلي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020607.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ديروز ساعت 10، عكس هوايي از تقاطع بزرگراه هاي حكيم و چمران - مديرعامل سازمان مهندسي و عمراني شهرداري تهران خبر داد: 19 طرح عمراني تا پايان سال در پايتخت به بهره برداري خواهد رسيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-008</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-008</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بازار]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020637.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
احتمال گراني لوازم خانگي
تمامي اجاق گاز  هاي توليد داخل در يك  سال گذشته بين 13تا 25درصد با افزايش قيمت روبه رو شدند. اما با بالا رفتن قيمت جهاني ورق در ماه هاي اخير بيم آن مي رود كه قيمت ها يك بار ديگر گران شوند.
در چند ماه گذشته افزايش قيمت جهاني ورق فولادي باعث بالارفتن قيمت هاي داخلي آن و بالا رفتن قيمت لوازم خانگي وابسته به اين كالا مانند يخچال و اجاق گاز شده است. هم اكنون قيمت هر كيلو ورق در داخل حدود 642 تومان است، در حالي كه اين رقم براي محصول وارداتي به حدود 690 تومان مي رسد. به گفته مسئولان كاهش واردات ورق هاي فولادي باعث بالارفتن قيمت آن در داخل كشور شده است. تأمين بخشي از نياز كشور به اين محصول از طريق واردات باعث شده كه قيمت هاي داخلي لوازم خانگي تأثيرپذيري بالايي از قيمت هاي جهاني داشته باشند. از آنجا كه برخي لوازم خانگي مانند اجاق گاز و يخچال در فهرست ضروريات جهيزيه و از لوازم اوليه تشكيل زندگي به شمار مي روند چنانچه تمهيداتي براي تعديل قيمت آنها انديشيده شود مشكلات بسياري از جوانان در رابطه با تهيه لوازم خانگي گران قيمت حل مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-009</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-009</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در شهر چه خبر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ثبت نشده
اين روزها شهروندان گله مند هستند كه برخي از شماره تلفن هاي ضروري از طريق سيستم 118 قابل پيگيري نيست. ارائه شماره تلفن هاي ضروري مانند شماره بيمارستان ها از جمله اصول و اهداف اوليه تشكيل سامانه 118بود اما با وجود كاربري مناسب اين شماره تلفن كه با تعداد بالاي اپراتور ها در بسياري موارد پاسخگوي مناسبي براي سردرگمي هاي شهروندان است، هنوز هم تعداد قابل توجهي از تماس گيرندگان با پاسخ ثبت نشده است روبه رو مي شوند. اين در حالي است كه همان شماره تلفن مورد نظر را كه اپراتور اول با جمله ثبت نشده پاسخ داده مي توان در تماس بعدي با اپراتورهاي ديگر دريافت كرد. از سوي ديگر صداي ضبط شده كه براي اعلام خودكار شماره ها به كار گرفته مي شود عدد 3 را نامناسب و براي بسياري سالمندان غير قابل تشخيص بيان مي كند. بسياري تماس گيرنده ها معتقدند چنانچه در زمينه مهارت اپراتور ها و نحوه جستجوي شماره  ها كار بيشتري شود در همان تماس نخست شماره مورد نظر به دست آمده و شهروندان مجبور به تماس مجدد و اشغال اين سامانه نمي شوند.
ركورد مصرف برق
خوزستاني ها سال گذشته با مصرف?? ميليون و??? هزار مگاوات ساعت برق پس ازتهراني ها با جمعيتي به مراتب بيشتر، ركورددار مصرف برق شدند. گويا مصرف بالاي برق در خوزستان به دليل شرايط گرم آب و هوايي، وجود صنايع سنگين و نبودن الگوي صحيح مصرف در ميان مشتركان خانگي است. شركت برق منطقه اي خوزستان هم اكنون مبلغ قابل توجهي از مشتركان طلب دارد.
اسكوتر سواري طوطي ها
حركات نمايشي طوطي هاي دست آموز بار ديگر در جزيره كيش آغاز خواهد شد. اين طوطي ها با آموزش هاي فراگرفته حركات نمايشي اسكوتر سواري، دوچرخه سواري، بازي با توپ و دراز كشيدن روي صندلي آفتابي را انجام خواهند داد. همچنين با آموزش عمليات جمع و تفريق اعداد به اين طوطي ها، آنها قادر هستند با به صدا در آوردن زنگ، حاصل جمع و تفريق را بيان كنند.
نسل جديد رستوران ها
رستوران هاي بين راهي صاحب رقباي جديدي شده اند كه به طور حتم نقش تعيين كننده اي در تغيير ميزان فروش آن ها خواهد داشت. فست فود ها كه اين روز ها از بازار درون شهري خوبي برخوردار هستند، از جو اخبار منفي حول حوش رستوران هاي بين راهي سود برده و شكل جديدي از ارائه خدمات را در اين محدوده به راه انداخته  اند. مسافراني كه براي رسيدن به مقصد عجله دارند در صف هايي كه همانند پمپ بنزين تشكيل مي شود قرار مي گيرند تا در باجه اول سفارش داده و با طي مسيري كوتاه در باجه بعدي سفارش خود را دريافت كنند. اين شيوه كه چند هفته اي از عمر آن نمي گذرد مخاطبان بسياري را به خود جلب كرده است. فست فودهاي معتبر كه براي حفظ امتياز خود كيفيت بالاو يكساني را چه د رشهر ها و چه در خارج شهر پيش مي گيرند مهمترين عامل خريد از اين باجه هاي غذاخوري را رقم مي زنند. بسياري ديگر نيز خلاقيت به كار رفته در آن به علاوه صرف كمترين زمان براي دريافت غذا را به عنوان علت اصلي موفقيت آن ها در جلب خريدار قلمداد مي كنند. از اين نكته نيز نمي توان گذر كرد كه تبعيت اين تازه وارد ها از قيمت هاي درون شهري قشر متوسط جامعه را با حجم بالا در رديف طرفداران آن ها قرار داده است.
سنگ اندازي به قطار
كودكان سنگ پران كه يكي از معضلات ناوگان ريلي محسوب مي شوند فقط در سال85 بيش از 3هزار و 302جام شيشه قطار ها را شكستند. سنگ پران ها از اين طريق در مجموع حدود يك ميليارد ريال به شركت قطار هاي مسافري رجا خسارت زدند، كه با اين وجود، اين آمار نسبت به سال گذشته 8 درصد كاهش نشان مي دهد. به گزارش روابط عمومي شركت قطار هاي مسافربري رجا بيشترين آمار شكستن شيشه ها در اسفند ماه در محور تهران- اراك و محور اهواز- گرگان مشاهده شده است. اين آمار ها جداي از تمامي خسارت ها و جراحت هاي مسافراني است كه در برخي موارد بينايي خود را از دست مي دهند. جا دارد تا جامعه شناسان و محققان روانشناس ابعاد گوناگون اين ناهنجاري اجتماعي را بيش از پيش بررسي كنند و راهكارهاي پيشگيري و مقابله با آن را بيابند.
موبايل پارك
شهروندان اصفهاني فقط با خريد يك كارت هوشمند و نصب آن روي شيشه خودرو مي توانند به راحتي از حاشيه خيابان براي توقف خودرو استفاده كنند. در حال حاضر سامانه الكترونيك موبايل پارك در اصفهان جايگزين كارت پارك ساعتي شد. موبايل پارك ساعتي توسط يك تلفن همراه كنترل مي شود كه به يك سرور مركزي متصل است و اطلاعاتي شامل مشخصات خودرو، صاحب خودرو و اپراتور را كه هركدام داراي يك كد هستند، ثبت مي كند. با پارك خودرو در حاشيه خيابان، پارك بان از طريق تلفن همراه، اطلاعات خودرو، صاحب خودرو و پارك بان را به  اپراتور مركزي مي فرستد و بر حسب تعداد ساعت پارك از شارژ كارت اعتباري نصب شده روي شيشه خودرو كسر مي شود. جلوگيري از اتلاف وقت براي تهيه كارت پارك، بي نياز بودن از تهيه سكه براي پاركومترها، پرداخت هزينه پاركينگ برابر با زمان توقف، ارائه خدمات به روش جديد بدون افزايش قيمت، جلوگيري  از جريمه و استفاده از روش هاي پرداخت الكترونيك در راستاي ايجاد شهر الكترونيكي از جمله مزيت هاي اين طرح است.
خط خوش
خوشبختانه پس از اعتراضات مكرر بيماران نسبت به ناخوانا بودن دست خط كاركنان داروخانه ها، سرانجام برخي از داروخانه ها براي اينكه بيماران در خواندن دستورالعمل نحوه مصرف داروها دچار مشكل نشوند، اين دستور العمل ها را به صورت تايپ شده روي بسته هاي دارو چسباندند. اجراي اين طرح باعث شده تا شهروندان خواستار اجراي اين طرح خودجوش به صورت سراسري شوند. به طور حتم در صورتي كه دستورالعمل مصرف داروها به صورت تايپ شده روي بسته ها و شيشه هاي دارو نقش ببندد، احتمال مسموميت هاي دارويي به ميزان قابل توجهي كاهش خواهد يافت البته به شرطي كه پزشكان نيز در نسخه هاي خود اين دستورالعمل ها را خوش خط تر بنويسند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-010</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-010</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تفاهم زوج ها]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[فرهنگسراي طبيعت با هدف ارائه آموزش هاي صحيح و راهكارهايي جهت بهبود روابط زوج ها اقدام به برگزاري كارگاه آموزشي ارتباط مؤثر با همسر كرده است.
در اين كارگاه كارشناس مربوطه به بيان راهكارهاي شيوه ارتباطي مؤثر با همسر، راه ها و برنامه هايي براي زندگي بهتر، چگونگي برخورد با بدرفتاري ها، چگونگي برخورد با مشكلات، شيوه هاي كلامي و غيركلامي ابراز خشم، جلوگيري از افسردگي ها و... مي پردازد. علاقه مندان براي ثبت نام مي توانند به نشاني:  فلكه دوم تهرانپارس، انتهاي خيابان جشنواره، فرهنگسراي طبيعت مراجعه كنند و يا با تلفن 77326777 تماس بگيرند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-011</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-011</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فرهنگسرا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[همايش شور و شعور
به مناسبت گراميداشت سال مولانا، فرهنگسراي دختران همايش يك روزه شور و شعور را با حضور دختران دانش آموز برگزار مي كند. در اين همايش كه به منظور گراميداشت سال مولانا و حفظ ميراث و ادب فارسي برگزار مي شود، دكتر ميرجلال الدين كزازي و دكتر الهي قمشه اي به شرح زندگي، افكار و انديشه ها و اشعار مولانا مي پردازند. نمايش مرغ و صياد، پخش نماهنگ و اسلايدهايي از اشعار مولانا و اجراي گروه سرود ناشنوايان نيلوفرانه از ديگر بخش هاي اين همايش است. علاقه مندان براي حضور در اين همايش مي توانند امروز از ساعت 30/8 تا 12 به فرهنگسراي دختران واقع در بلوار فردوس، بعد از چهارراه مخابرات، مراجعه كنند.
آموزش مهارت هاي قرآني
خانه قرآن منطقه 7 با هدف ارتقاي سطح معنوي شهروندان و گسترش علوم و فرهنگ قرآني يك  دوره آموزش مهارت هاي قرآني را برگزار مي كند. اين دوره ها شامل حفظ، قرائت، روخواني، روان خواني، تفسير، ترجمه، اخلاق، احكام، خودشناسي و قصص قرآني است. علاقه مندان براي شركت در اين دوره ها مي توانند به نشاني: انتهاي خيابان مطهري، بوستان شهيد آويني، خانه قرآن منطقه 7 مراجعه كنند و يا براي كسب اطلاعات بيشتر با شماره تلفن 88413511 تماس بگيرند.
نمايشگاه طراحي بسم الله
نمايشگاه جمعي طراحي بسم الله از ديروز در نگارخانه فرهنگسراي دانشجو آغاز شد. نمايشگاه جمعي طراحي بسم الله به صورت رسم الخط فارسي، عربي و لاتين تا 6 ارديبهشت در نگارخانه فرهنگسراي دانشجو، در معرض ديد علاقه مندان قرار دارد. اين مجموعه، منتخبي از آثار دانشجويان دانشگاه آزاد شهرري را شامل مي شود. اين نمايشگاه از ساعت 9 تا 18 عصر پذيراي بازديد علاقه مندان است. علاقه مندان براي بازديد از نمايشگاه و كسب اطلاعات بيشتر مي توانند به فرهنگسراي دانشجو، واقع در يوسف آباد، خيابان سيدجمال الدين اسدآبادي، خيابان بيست ويكم، بوستان شفق مراجعه كنند و يا با شماره تلفن 19-88554016 تماس بگيرند.
دوره هاي قاليبافي
خانه فرهنگ مهرآور با هدف توجه به هنرهاي دستي و سنتي، اقدام به برگزاري دوره هاي آموزش قاليبافي كرده است. در اين دوره آموزشي هنرجويان با انواع بافت، طرح و نقشه و الياف مورد نياز قالي آشنا مي شوند. علاقه مندان براي ثبت نام و يا كسب اطلاعات بيشتر مي توانند به نشاني: خيابان خاقاني، نبش مهديه دوم، پلاك 124 مراجعه كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-012</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-012</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مسابقه با جايزه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[چنددرصد سيگاري ها؟
چند درصد از افراد سيگاري علاقمند به ترك آن هستند؟
(پاسخ را در صفحه 23 روزنامه امروز بيابيد)
a)كمتراز10درصد b)ه 25 درصد
c )ه50 درصد d )ه75 درصد
نحوه شركت در مسابقه:شركت كنندگان بايد يكي از گزينه هاي a ,b ,c ,d را حداكثر تا ساعت 19 امروز به شماره 3000251(بدون پيش شماره)و دارندگان تلفن هاي تاليا و ايرانسل به شماره 09122029165 اس ام اس كنند. به حساب 12 نفر از افرادي كه پاسخ صحيح داده باشند(5 نفر از تهران، 5 نفر از شهرستان ها و 2 نفر از مشتركان سرويس sms خبري)جايزه نقدي واريز مي شود. شماره تلفن همراه برندگان در شماره بعدي روزنامه چاپ مي شود و همكاران ما به منظور دريافت شماره حساب بانكي با آنها تماس مي گيرند.
2 جايزه ويژه براي مشتركان sms خبري: اين مشتركان بايد در صورت شركت در مسابقه پس از تايپ گزينه صحيح، عبارت sms را درج و سپس ارسال كنند. گفتني است شانس مشتركان sms خبري، 10 برابر بيش از ساير شركت كنندگان است.
شماره تلفن برندگان مسابقه 65
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020643.jpg</IMAGE>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-013</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-013</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كوتاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[حمله مار  ها
با كشتن يك مار در خانه اي واقع در يكي از روستاهاي ياسوج، چندين مار ديگر به اين خانه مسكوني هجوم آوردند. تاكنون 5 قطعه مار در اين خانه روستايي كه در يك باغ واقع شده است توسط مردم كشته شده، ضمن آنكه اعضاي اين خانواده روستايي از ترس حمله مارها متواري شدند.
يك روز بدون كتاب
دانش  آموزان  دبستاني  واقع در منطقه   5  تهران  يك  روز بدون  كتاب  را سپري  كردند . دانش  آموزان  اين مدرسه ديروز بدون  همراه  آوردن كتاب  به  مدرسه  آمدند و در فعاليت  هاي  مختلف  و متنوعي  كه  برايشان  تدارك  ديده  شده  بود شركت  كردند . دانش  آموزان  با برگزاري  غرفه  هاي  گوناگون  همچون  آشپزي ،  سفالگري  ،خطاطي ، نقاشي   وموسيقي  و ساير فعاليت  هاي  اجتماعي  و فرهنگي   توانمندي  خود را به نمايش  گذاشتند . هدف  از اجراي اين  برنامه  ايجاد فضاي  مناسب  براي  بروز شكوفايي  استعدادها و خلاقيت  هاي  فردي  و اجتماعي دانش  آموزان  اعلام شده است.
آمبولانس دريايي
نخستين آمبولانس دريايي استاندارد كشور كه اخيراً خريداري شده است، در آبهاي خليج فارس به آب انداخته مي شود. با توجه به مجهز بودن اين آمبولانس به سيستم gps بسيار قوي، امكان جابجايي مصدومان در شرايط آب و هوايي نامساعد و شب نيز وجود دارد. اين آمبولانس داراي امكاناتي چون حمل 2 مصدوم به  صورت دراز كشيده بر روي برانكارد، 2 مصدوم نشسته و?? سرنشين را داشته و مجهز به دستگاه هاي مانيتور قلبي، اكسيژن، ساكشن، كمك هاي اوليه و... است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-014</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-014</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نشست وزيران نفت و اقتصاد هنوز برگزار نشده است
سرنوشت خصوصي سازي سهام نفتي در ابهام]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020499.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بورس- در حالي كه سازمان خصوصي سازي اعلام مي كند با وجود انجام توافق هاي اوليه براي اجراي سياست هاي اصل 44، هنوز هيچ فهرستي از وزارت نفت دريافت نكرده، مسئولان وزارت نفت ضمن اعلام آمادگي كامل خود، تأكيد دارند، نشست مشترك وزارتخانه هاي نفت و اقتصاد به دلايل نامعلوم به تأخير مي افتد.
اسماعيل غلامي معاون آماده سازي و امور شركت هاي سازمان خصوصي سازي در اين باره گفت: براساس توافق هايي كه با مسئولان وزارت نفت درباره فهرست شركت هاي مشمول اصل 44 اين وزارتخانه انجام شده بود، قرار بود تا اين وزارتخانه هر چه سريع تر فهرست شركت هاي قابل واگذاري را به سازمان خصوصي سازي ابلاغ كند اما تاكنون سازمان خصوصي سازي هيچ فهرستي در اين باره دريافت نكرده است.
وي افزود: براساس توافق هاي انجام شده قرار بود تا 13 شركت از مجموع اين فهرست از واگذاري هاي مستنثي شوند و اسامي مابقي شركت ها به علاوه زمان بندي واگذاري اين شركت ها به سازمان خصوصي سازي ابلاغ شود. اما تاكنون اين كار صورت نگرفته است.
نظر وزارت نفت
در حالي كه منابع خبري از داخل وزارت اقتصاد همچنان اصرار دارند مقاومت هايي در داخل وزارت نفت براي خصوصي سازي وجود دارد، علي كاردر، رئيس ستاد اجراي اصل 44 در وزارت نفت، ضمن انتقاد از به تأخير افتادن نشست مشترك وزيران نفت و اقتصاد براي تعيين تكليف برنامه خصوصي سازي سهام شركت هاي نفتي تأكيد كرد: هنوز مشخص نيست اين جلسه چه زماني برگزار خواهد شد.
وي در پاسخ به اين پرسش كه زمان قطعي براي مشخص شدن فهرست شركت هاي قابل واگذاري وزارت نفت چه موقع است گفت: هنوز خبر قطعي در اين زمينه وجود ندارد.
وي افزود: شايد نياز به اعمال فشار بيشتري در اين زمينه باشد تا هر چه زودتر تكليف اين فهرست و شركت هاي قابل واگذاري وزارت نفت مشخص شود.
ديگر سازمان ها
اما اخبار دريافتي حاكي است: با توجه به مشكل پيش آمده در جريان واگذاري سهام نفتي سازمان خصوصي سازي روي ساير نهادها متمركز شده است؛ اسماعيل غلامي معاون آماده سازي سهام و امور شركت هاي سازمان خصوصي سازي در مورد فهرست سازمان هاي ديگر گفت: ما با شركت مخابرات هيچ مشكلي نداريم و ظرف روزهاي آينده نيز جلسات هماهنگي شركت مخابرات و سازمان بورس برگزار خواهد شد.
سابقه ماجرا
اين اتفاق در حالي روي مي دهد كه بخش بزرگي از برنامه خصوصي سازي كه قرار است بر مبناي سياست هاي اصل 44 انجام  شود مربوط به شركت هاي نفتي است. كارشناسان آخرين ميزان سهام قابل واگذاري در وزارت نفت را 60 ميليارد دلار برآورد كرده اند.
قرار بود نشست وزيران اقتصاد و نفت پيش از پايان سال 85 و براي نهايي كردن فهرست شركت هاي قابل واگذاري وزارت نفت برگزار شود اما اين نشست تاكنون برگزار نشده و هيچ خبري نيز درباره زمان برگزاري اين جلسه و نهايي شدن اين فهرست در دست نيست.
اين اختلاف نظرها درباره برنامه خصوصي سازي در حالي روي داده كه سال گذشته مقام معظم رهبري در جلسه اي با كارگزاران خصوصي سازي به شدت از مديراني كه در برابر خصوصي سازي سنگ اندازي مي كنند انتقاد كرده و خواستار رفع موانع اجراي سياست هاي اصل 44 شده بودند.
لايحه
اسماعيل غلامي معاون سازمان خصوصي سازي رفع تمام محدوديت هاي واگذاري سهام شركت هاي دولتي را مستلزم تصويب لايحه اجرايي سياست هاي اصل 44 قانون اساسي در دولت و مجلس دانست. او در گفتگو با مهر گفت: واگذاري سهام بانك هاي مشمول خصوصي سازي مستلزم اصلاح اساسنامه، ساختار مالي، نيروي انساني و اصلاح ساختار است كه تمام موارد مذكور در حال انجام است.
اسماعيل غلامي با بيان اين كه وضعيت آماده سازي سهام شركت هاي بيمه مشمول اصل 44 براي واگذاري هنوز مشخص نيست، تصريح كرد: نشست هاي آماده سازي سهام شركت هاي بيمه هنوز برگزار نشده است. وي همچنين در بخش ديگري از سخنان خود تصويب لايحه قانون اصل 44 قانون اساسي را باعث تغيير تشكيلات و ساختار مثبت سازمان خصوصي سازي و از بين رفتن محدوديت ها در راستاي واگذاري سهام عنوان كرد.
عضو هيأت عامل سازمان خصوصي سازي ادامه داد: تصويب لايحه خصوصي سازي باعث بهبود روند واگذاري ها و فروش سهام از سوي دولت و سازمان خصوصي سازي خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-015</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-015</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[6 هزار كارگر سهامدار شدند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: تعداد كارگران دريافت كننده سهام ترجيحي در سال 85 نسبت به سال 84، معادل 24 درصد و ارزش سهام آنها نيز 100 درصد افزايش يافته است.
مسعود كاظم زاده، مديركل امور اجتماعي و سهام وزارت كار و امور اجتماعي درباره ميزان واگذاري سهام ترجيحي در سال گذشته گفت: سال گذشته شش ميليون و 947 هزار و 788 سهم به 6 هزار كارگر واگذار شده است.
او افزود: اين تعداد سهام در 20 واحد توليدي به ارزش ريالي 56 ميليارد و 238 ميليون ريال واگذار شده است كه تعداد كارگران دريافت كننده سهام ترجيحي در سال 85 نسبت به سال 84، 24 درصد رشد داشته است.
كاظم زاده با بيان اينكه ارزش ريالي سهام واگذار شده در سال 85 نسبت به سال 84، 100 درصد افزايش از خود نشان مي دهد، تصريح كرد: ميزان جذب سهام در سال 84، 34 درصد بوده در حالي كه اين رقم در 9 ماهه سال 85 به 40 درصد افزايش يافته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-016</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-016</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[افزايش شاخص، پس از يك هفته سقوط]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس- شاخص كل بورس تهران در معاملات نخستين روز هفته پس از يك هفته سقوط افزايش يافت.
ديروز شاخص كل بورس تهران در اولين روز كاري هفته با 7 واحد افزايش به كار خود پايان داد در حالي كه اين شاخص در هفته گذشته با 35 واحد نزول روبه رو شده بود.
ديروز شاخص هاي بازده بازار و صنعت نيز به ترتيب 22 و 7/6 واحد رشد كردند. اما شاخص واسطه گري هاي مالي با اندكي كاهش مواجه شد. در دادوستدهاي روز گذشته شركت فولاد مباركه اصفهان بيشترين نقش را در افزايش شاخص داشت؛ به طوري كه عملكرد اين شركت در نهايت منجر به صعود شاخص تا سقف 6 واحد شد. پس از فولاد مباركه شركت سرمايه گذاري توسعه معادن و فلزات با 5/2 واحد تاثير مثبت بر شاخص در جايگاه بعدي جاي گرفت. ديروز همچنين شركت گالوانيزه فجر سپاهان نيز از عملكرد مثبتي برخوردار بود و در نهايت منجر به صعود شاخص به ميزان 2 واحد شد. اما در معاملات ديروز شركت هاي چادرملو، سايپا و بانك پارسيان از جمله شركت هايي بودند كه منجر به كاهش شدند و در مجموع 6 واحد شاخص را پايين كشيدند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-017</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-017</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[صف  خريد مس از مرز 44 ميليون گذشت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020496.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بورس- در معاملات روز گذشته بازار سهام صف هاي خريد سهام شركت مس از مرز 44 ميليون سهم فراتر رفت.
دادوستدهاي روز گذشته در حالي رقم خورد كه بيشتر سهامداران بورس تهران در صف هاي خريد سهام شركت مس ايستادند به طوري كه در پايان معاملات 188 هزار ميليون ريال از نقدينگي سهامداران براي خريد اين شركت واريز شد. ديروز همچنين حجم تقاضا براي خريد شركت ملي صنايع مس به 4 هزار و 700 تقاضا رسيد.
كارشناسان معتقدند روزهاي اخير بهترين زمان براي واگذاري مابقي سهام شركت مس از طرف سازمان خصوصي سازي است. اخبار غيررسمي حاكي از آن است كه سازمان خصوصي سازي قصد دارد در اين هفته مابقي سهام شركت مس را در بورس عرضه كند. اين گزارش حاكي است در معاملات ديروز همچنين شركت فولاد مباركه از جمله سهام پرطرفدار بازار بود. حجم تقاضا براي خريد سهام فولاد با 117 دستور به يك ميليون سهم رسيد و در نهايت 96 نفر تعداد 5/5ميليون سهم فولاد را خريداري كردند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-018</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-018</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ادامه حركت لاك پشتي در بازي نمادهاي بسته]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020502.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بورس- آمارها نشان مي دهد، سه ميليون ايراني، در بورس سرمايه گذاري كرده اند ولي با شرايط پيش آمده در بازار سهام 30 درصد سهامداران با توقف نماد معاملاتي شركت ها روبه رو شده  و از خريد و فروش سهام خود محروم مانده ا ند.
با اين شرايط بايد گفت يكي از اولويت هاي مهم كاري سازمان و شركت بورس بازگشايي هرچه سريع تر نماد معاملاتي شركت هاست تا يكي از موانع اصلي گردش نيافتن سهام و حجم اندك معاملات برداشته شود. بسته بودن نماد حدود 120 شركت معاملاتي به دلايلي  چون ندادن اطلاعات و يا ارائه اطلاعات ناقص كار را سخت تر كرده است. مدتي پيش رئيس سازمان بورس و اوراق بهادار راه كارهاي هيات مديره اين سازمان را براي حل مشكل توقف نمادها تشريح كرد اما در عمل باز هم نمادها در بورس متوقف باقي ماند. در چنين شرايطي ديروز ناظران بازار فقط دستور بازگشايي دو نماد متوقف را صادر كردند تا حركت لاك پشتي در بازي نمادهاي بسته ادامه يابد.
در نخستين رويداد نماد معاملاتي شركت پارس خودرو باز و آماده انجام معامله شد. نماد معاملاتي شركت پارس خودرو پس از اعلام پيش بيني درآمد هر سهم سال مالي 86 بازگشايي شده است. اين شركت درآمد هر سهم سال مالي 86 را با سرمايه هزار و دويست ميليارد ريالي، 801 ريال به طور خالص اعلام كرده است.
نماد معاملاتي شركت گالوانيزه فجر سپاهان هم ديروز باز شد. بازگشايي نماد معاملاتي اين شركت پس از تعدي پيش بيني درآمد هر سهم سال مالي 85 و اعلام پيش بيني درآمد سال 86 انجام شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-019</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-019</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[روندها
اولين روز ارديبهشت از جنس فولاد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[بازار اولين روز هفته را با ترديد و ابهام آغاز كرد. بسياري از سهامداران منتظر تصميمات مربوط به سود بانكي و افزايش نرخ سيماني ها بودند. البته در ميانه ساعات بازار درپي انتشار خبر موافقت نكردن شوراي پول و اعتبار با طرح كاهش سود بانكي، شاهد جهش قيمتي در گروه بانكداري و تمايل سرمايه گذاران به خريد سهام اين شركت ها بوديم. اين امر نشان دهنده حساسيت بازار و سرمايه  گذاران نسبت به تصميمات اقتصادي است.
از مهم ترين تحولات ديروز در بازار سرمايه تغيير روند فولاد مباركه پس از مدت ها ركود و انتظار بود. فولاد مباركه در اولين روز ارديبهشت حركت خود را با صف خريد آغاز كرد و اگرچه با عرضه 5ميليون سهمي مواجه شد، اما با اين وجود در پايان معاملات، با صف خريد يك ميليون سهمي مواجه شد. كارگزاران و كارشناسان بازار عرضه مناسب سهم از سوي سهامداران عمده را دليل ادامه صف خريد سهم براي روزهاي آينده ارزيابي مي كنند. هنوز تعهدات عرضه در مورد اين سهم از سوي سهامداران عمده كاملا عملي نشده و عرضه سهم تا سقف يك درصد كل سهام شركت ادامه خواهد يافت. همچنين در اين روز سرمايه گذاري معادن و فلزات نيز در كنار سهام فولاد مباركه با صف خريد همراه شد. سهام چادرملو نيز كه زيرمجموعه هاي سرمايه گذاري معادن و فلزات محسوب مي شود، از صف فروش به حالت تعادل در عرضه و تقاضا تغيير وضعيت داد. همچنين سهام شركت گالوانيزه فجر سپاهان نيز كه سرمايه گذاري معادن و فلزات مالكيت 51 درصد سهام آن را داراست، با بازگشايي نماد در بيش از 32 درصد مثبت تاثير بسزايي در روند قيمتي سهام سرمايه گذاري معادن و فلزات گذاشت. با بالارفتن قيمت جهاني فلزات گرانبها از جمله روي و سرب شاهد تعادل در سهام شركت ملي سرب و روي نيز بوديم. در گروه سيماني، سيمان تهران با جا به جايي سهام بين بنياد مستضعفان و زيرمجموعه ها همراه بود. سيمان سپاهان هم در اين در بين سرمايه گذاران با اقبال مناسبي همراه بود.
iratahlil.com]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-020</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-020</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آغاز برنامه نظارتي وزارت بهداشت
عينك هاي آفتابي فاقد مجوز، معدوم مي شوند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سلامت - با نزديك شدن فصل گرما و رونق عينك هاي آفتابي، تيم هاي نظارت بر مراكز فروش عينك از روز گذشته در سطح شهر فعال شده اند. اين كارگروه ها با تشخيص عرضه محصولات غيراستاندارد، افراد متخلف را به سازمان بازرسي كشور براي پيگيري معرفي مي كنند.
عليرضا ياوران فر، رييس اتحاديه سازندگان عينك، با اعلام اين خبر گفت: كنترل جدي بر روي واحدهاي فروش عينك زير نظر اتحاديه سازندگان و فروشندگان عينك صورت مي ژگيرد تا عينك ژهاي آفتابي عرضه شده در آنها كاملاً استاندارد باشد؛ اين در حالي است كه اتحاديه بارها و بارها به مردم اعلام كرده كه از خريد عينك ژهاي غير استاندارد خودداري كنند و از واحدهايي كه داراي مجوز از اتحاديه و نيز وزارت بهداشت باشند خريد كنند؛ چرا كه عينك ژهايي كه در دست افراد دستفروش بوده، غير استاندارد است.
عليرضا ياوريان فر، همچنين به ايسنا گفت: عينك هاي آفتابي استاندارد بايد نمره طبي نداشته، صاف و بدون خش و داراي توانايي جذب اشعه ماورا بنفش تا 400 نانومتر باشد تا صدمه اي به چشم نرساند. چرا كه عينك هاي غيراستانداردي كه نتوانند اين اشعه را جذب كنند باعث پيري زودرس چشم، آب مرواريد و تأثير در شبكيه مي شود و اگر درصد ضخامت آن در حد معمول نباشد باعث ايجاد آستيگماتيسم خواهد  شد. ياوريان فر با بيان اين كه بيشترين واردات به صورت قاچاق انجام مي گيرد، تصريح كرد: اتحاديه فقط به مكان هايي كه مجوز و محلي براي فروش دارند نظارت دارد.
در همين حال دكتر بهرام آزادي، جراح و متخصص بيماري هاي چشم در مورد نحوه تشخيص عينك هاي آفتابي غيراستاندارد مي گويد: يك عينك آفتابي مناسب و استاندارد بايد قابليت جذب اشعه هاي مضر آفتاب را داشته باشد. از رنگ عينك آفتابي مي توان تشخيص داد كه آيا عينك استاندارد هست يا خير.
او بهترين راه تشخيص عينك هاي آفتابي غيراستاندارد را اين طور توضيح مي دهد: عينك آفتابي را روي شيشه عينك فتوكروميك قرار دهيد و به مدت يك تا دو دقيقه آن را در آفتاب بگذاريد. اگر قسمتي از شيشه عينك فتوكروميك كه شيشه عينك آفتابي روي آن قرار دارد تغيير رنگ نداد، بايد اطمينان حاصل كنيم كه عينك آفتابي استاندارد است در غير اين صورت عينك غيراستاندارد است و نبايد استفاده شود، زيرا استفاده از عينك هاي آفتابي غيراستاندارد صدمات جبران ناپذيري به چشم وارد مي سازند.
وي در مورد صدمات اين نوع عينك ها مي گويد: مي دانيم كه مردمك چشم در اثر نور تنگ مي شود و در تاريكي باز مي شود. استفاده از عينك هاي غيراستاندارد باعث مي شود كه اشعه هاي مضر به راحتي وارد چشم شود و سلول هاي سطحي قرنيه آسيب مي بيند و باعث مي شود كه فرد روي قرنيه احساس درد شديد كند و حتي از شدت درد يك تا دو شب نتواند بخوابد.
وي مهمترين اثرات سوء استفاده از اين نوع عينك ها را تأثيري كه روي شبكيه و عدسي مي گذارد توصيف مي كند و مي گويد: توصيه من به مردم اين است كه استفاده نكردن اين گونه عينك ها خيلي بهتر از استفاده كردن از آنها است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-021</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-021</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نمك، قاتق نان نيست، قاتل جان است
فرنوش صفوي فر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020511.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
تركيب نان و نمك را حتما شنيده ايد. اين نوع تركيب ها در زبان فارسي نشان مي دهد نمك در ذهن ما معادل خورش و چيزي است كه اصل غذايمان را تشكيل مي دهد. حالا اگر كسي به شما بگويد نمك زيادي در رژيم غذايي مي  تواند كشنده باشد، عكس العمل شما چيست؟ خيلي ها با شنيدن اين حرف، حس مي  كنند شنيده اند غذا نخور! اما مطالعات جديد نشان مي  دهد كه چه بخواهيم و چه نه، بايد اين نگرش غلوآميزمان را درباره نمك تعديل كنيم.
تاكنون تحقيقات مختلفي نشان داده بود نمك طعام، يا همان سديم كلرايد، عامل مهمي   در بالا بردن فشار خون است و فشارخون بالا هم مي  تواند باعث بالا رفتن احتمال بيماري هاي قلبي باشد. اينها حاصل تحقيقاتي بود كه تا به حال انجام شده بود.
اما مطالعه جديد كه كار محققان دانشگاه بريگهام انگلستان است، نشان مي  دهد كه كم كردن نمك مصرفي در طي 15 سال، مي  تواند خطر بيماري هاي قلبي و عروقي را به يك چهارم برساند و خطر مرگ ناشي از بيماري هاي قلبي را به يك پنجم.
بي .بي .سي گزارش داده است اين اعداد و ارقام، حاصل بررسي بيش از 3 هزار نفر از كساني است كه در مرحله پيش فشار خون بودند. يعني فشار خون ماكزيمم آنها بين 120 و 130 بود يا فشار خون مي نيمم بين 80 و 90 داشتند.طي 10 تا 15 سال، افرادي كه نمك مصرفي خود را 25 تا 30 درصد كم كرده بودند، يعني از 10 گرم به 7 گرم رسانده بودند، از فايده هايي كه گفتيم بهره برده بودند و احتمال بروز بيماري هاي قلبي و مرگ ناشي از آن به طور قابل ملاحظه اي پايين آمده بود.
تصور كنيد حمله هاي قلبي، مصرف بي حد و حصر انواع داروها، تحمل عوارض ريز و درشتشان، سكته قلبي، سكته مغزي، بستري در بخش هاي مراقبت ويژه، استراحت مطلق، همه و همه با كم كردن نمك خوراكمان، از 10 گرم به 6 گرم، از افق آينده زندگي ما ناپديد خواهند شد. البته يك نكته تامل برانگيز ديگر هم در اين بين وجود دارد. حد مطلوب نمك در غذاي روزانه انسان، 6 گرم است، چيزي در حدود يك قاشق چايخوري سرپر، اما بررسي ها نشان مي  دهد منشا همه نمك مصرفي ما، از آشپزخانه ها يا نمكداني كه سر سفره ها مي  گذاريم، نيست. متاسفانه در روند تهيه اكثر غذاهاي آماده و بسته بندي شده، مثل انواع كنسروها، براي جلوگيري از فساد، مقادير بالايي نمك استفاده مي  شود. انواع تنقلات و ميان وعده ها هم هستند كه هم بسته بندي جالب دارند و هم به شدت وسوسه انگيز و خواستني، براي همه گروه هاي جامعه، از كودكان و نوجوانان بگيريد تا بقيه. گزارش ها نشان مي  دهد سه چهارم نمك دريافتي ما، از خوراكي هايي است كه مي  خريم. بنابراين نتيجه اين تحقيقات، شايد بيش از آنكه متوجه مردم و آموزش آنها باشد، قابل توجه كارخانه هاي تهيه مواد غذايي باشد كه در فراوري محصولات خود نمك كمتري به كار بگيرند و به فكر روش هاي جايگزين باشند.
درصد نمك هر ماده غذايي بسته بندي شده، بايد در برچسب اطلاعات تغذيه اي آن آمده باشد. به اين ترتيب مي  توان تا وقتي كه در كارخانه ها اتفاقي نيفتاده، خودمان دقت كنيم و خوراكي هاي با نمك كمتري انتخاب كنيم.چرا از تركيب هايي مثل نان و نمك دست بر نمي  داريم؟ چرا نمي  گوييم تو را دوست دارم، چون نان و كاهو؟ يا چون نان و سير؟(مطالعات نشان مي  دهد هم سالم تر است، هم مفيدتر، كالري هم ندارد!)]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-022</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-022</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سلامت در ايران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[افت تحصيلي دانش آموزان به دليل عدم درمان آلرژي فصلي
عدم درمان حساسيت هاي ناشي از آلرژي فصلي، به تناسب نوع فعاليت باعث افت تحصيلي دانش آموزان و كاهش كيفيت كار شاغلان مي شود. دكتر محمد قره گزلو عضو كميته كشوري آسم و آلرژي در گفت وگو با مهر افزود: آلرژي ها اغلب به دستگاه فوق تنفسي شامل بيني، چشم و گوش مربوط مي شود كه شايع ترين آلرژي ها است. وي گفت: افرادي كه به صورت فصلي در فصل بهار دچار آلرژي مي شوند بيشترين علت حساسيت آنان به گرده افشاني گياهان مربوط مي شود و در تهران اين گرده ها اغلب ناشي از گرده افشاني درختان چنار است.
روغن هاي جامد عامل 40 درصد سكته هاست
وزير بهداشت گفت: كاملاً واضح است كه روغن هاي نباتي جامد اقلاً عامل 40 درصد سكته هاست بنابراين مصرف اين روغن ها بايد با روغن هاي مايع بدون ترانس جايگزين شود. كامران باقري لنكراني افزود: وزارت بهداشت براي كاهش مرگ و ميرهاي ناشي از بيماري هاي قلبي و سكته ها كه حداقل 40 درصد آن به علت مصرف روغن هاي نباتي جامد است امسال با افزايش تخت هاي مراقبت هاي ويژه و تجهيزات ccu و آنژيوگرافي در همه استان هاي كشور حداقل يك مركز ويژه مراقبت از بيماري هاي قلبي داير مي كند.
خرداد ماه، آخرين مهلت تغيير وضعيت 9 بيمارستان غيراستاندارد
معاون سلامت وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي اعلام كرد: 9 بيمارستان غيراستاندارد تا خردادماه فرصت ساماندهي وضعيت خود را دارند. سيد مؤيد علويان، معاون سلامت وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي در گفت وگو با ايلنا، گفت: در طرح رتبه ژبندي بيمارستان ژها مشخص شد كه 9 بيمارستان با شاخص ژهاي زير استاندارد فعاليت مي ژكند. وزارت بهداشت به اين بيمارستان ژها مهلت داده تا خردادماه 86 مشكلات خود را برطرف كنند وگرنه، تعطيل خواهند شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-023</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-023</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[محققان مي گويند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ارتباط آنفلوآنزا و خطر حمله قلبي
گروه سلامت - محققان مي  گويند يكي ديگر از عوارض پنهان آنفلوآنزا، شعله ور كردن سكته قلبي است، در كساني كه زمينه آن را دارند. در مطالعه محققان دانشگاه تگزاس- هوستون، آنها اجساد افرادي را كه طي سال هاي 1993 تا 2000 به دليل حمله قلبي در سن پترزبورگ روسيه جان باخته بودند، بررسي و آزمايش كردند. تطبيق زمان مرگ اين افراد و روزهاي اپيدمي   آنفلوآنزا در اين شهر نشان مي  داد كه مرگ ناشي از بيماري هاي قلبي، در اين روزها و فصل شيوع آنفلوآنزا، حدود يك سوم بيشتر از ساير روزهاست. به اين ترتيب اهميت تزريق واكسن اين بيماري در ابتداي فصل شيوع آن، براي بيماران مزمن قلبي، دو چندان مي  شود.اين مطالعه در شماره آينده نشريه قلب اروپا منتشر خواهد شد.
گيم هاي خشن براي فرار از واقعيات
در نظرسنجي  كه نتايج آن به تازگي منتشر شده، مشخص شده است كه بيشتر افراد براي فرار از واقعيت تلخ و خشونت بار زندگي به بازي هاي كامپيوتري و ويدئويي خشن روي مي  آورند. رويترز گزارش داده عده اي از محققان عقيده دارند افرادي كه به اين بازي ها وابسته شده اند، بيشتر از سايرين احتمال دارد كه به اعمال خشونت بار و پرخاشگرانه دست بزنند. گرچه برخي ديگر عقيده دارند اين موضوع به خاطر تاثير بازي ها نيست، بلكه اين افراد قبلا زمينه يك مشكل رفتاري را داشته اند.
جالب اينكه در اين نظرسنجي كه هيات مديره مركز طبقه بندي فيلم انگلستان آن را انجام داده، بعضي از پرسش شوندگان گفته اند هنگامي  كه حس مي  كنند دوست دارند به كسي حمله ور شوند، به جاي كتك كاري هاي واقعي، به اين بازي ها روي مي  آورند و همين هيجان و خشم آنها را فرو مي  نشاند.
اين مطالعات در پاسخ به رشد فزاينده خشونت و نيز رواج گسترده گيم ها در كشور انگلستان انجام شده است.
چاي از سرطان پوست جلوگيري مي  كند
پژوهشگران مي  گويند مصرف دو فنجان چاي در روز، مي  تواند احتمال ابتلا به سرطان پوست را تا حد زيادي كاهش دهد. بي .بي .سي چندي پيش گزارش داد، محققان دانشگاه دارتموث در نيوهمپشاير، با بررسي 1400 فرد مبتلا به اين بيماري و مقايسه ميزان مصرف چاي آنها با 700 نفر از كساني كه شرايط مشابه داشتند، اما بيمار نبودند، به اين نتيجه رسيدند.البته پزشكان متخصص سرطان هشدار مي  دهند يافته هاي اين گونه مطالعات نبايد باعث شود كه اهميت محافظت از پوست را به خصوص در برابر نور مستقيم آفتاب دست كم بگيريم. آنها عقيده دارند هنوز هم اين بهترين راه براي پيشگيري از ابتلا به سرطان پوست است.نتايج اين مطالعه در نشريه پيشگيري از سرطان اروپا منتشر شده است.
زايمان سخت مادران چاق
تا پيش از اين پزشكان مي  دانستند كه احتمال سزارين اورژانس براي مادران با اضافه وزن بيشتر است، اما به تازگي سرنخ هايي براي رديابي علت اين موضوع پيدا شده است. رويترز گزارش داده است محققان بيمارستان زنان شهر ليورپول انگلستان دريافته اند زنان چاق، انقباضات رحمي   مناسبي ندارند. چيزي كه باعث مي  شود آنها نتوانند از پس زايمان به موقع فرزندشان بربيايند و بنابراين به سزارين اورژانس و برنامه ريزي نشده نياز پيدا كنند. خطرهاي چنين زايمان هايي، هم براي مادر و هم براي نوزاد، ناگفته پيداست. هنوز علت انقباض هاي رحمي   نامناسب اين زنان مشخص نشده، اما متخصصان پيشنهاد مي  كنند مادراني كه اضافه وزن دارند، حتماً قبل از بارداري، كلسترول و وزنشان را پايين بياورند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-024</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-024</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مديركل تأمين اجتماعي تهران بزرگ خبرداد:
صدور يا تعويض دفترچه بيمه دركمتر از 2ساعت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020538.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اجتماعي- مديركل تأمين اجتماعي تهران بزرگ با اعلام صدور
2 ميليون و 900 هزار دفترچه درماني در تهران، گفت: با نصب و راه اندازي چاپگر در كليه شعب تأمين اجتماعي تهران بزرگ، مدت صدور يا تعويض دفاتر درماني از يك هفته به كمتر از 2 ساعت در روز كاهش يافت. محسن شاكري در جمع كارشناسان امور نام نويسي اداره كل تأمين اجتماعي تهران بزرگ، افزود: در سطح تهران بزرگ 31 شعبه، خدمت رساني به بيش از هفت ميليون بيمه شده را انجام مي دهند و بر اساس آمار موجود، سال گذشته در هر ساعت كاري، يكهزار و 385 دفترچه درماني، روزانه 10هزار و950 و ماهانه بيش از 240 هزار دفترچه درماني تمديد اعتبار و يا تعويض شده است. وي در خصوص صدور يا تمديد اعتبار دفاتر درماني بيماران شهرستاني كه به تهران اعزام شده اند، گفت: با توجه به برگ اعزام بيمار يا برگ اورژانس، دفاتر درماني بيمه شدگان و مستمري بگيران شهرستاني در شعبه 13 تهران بزرگ تمديد اعتبار مي شود و در اين خصوص سال گذشته بيش از 16 هزار دفترچه درماني تعويض يا تمديد اعتبار شد. مديركل تأمين اجتماعي تهران بزرگ در زمينه اجراي طرح صدور يا تمديد دفاتر درماني در ايام نوروز، گفت: براي اولين بار در سال جاري با راه اندازي يك مركز در اين اداره كل، به صورت شبانه  روزي پاسخگوي مراجعان تهراني و شهرستاني بوديم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-025</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-025</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مرگ سالانه 400 هزار جوان در جهان بر اثر تصادف رانندگي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: همزمان با هفته جهاني ايمني راه، كارشناسان هشدار دادند تصادفات ترافيكي بيشتر از ايدز، سرطان و ساير بيماري ها موجب مرگ و مير جوانان در سراسر جهان مي شود. سازمان بهداشت جهاني در گزارشي در اين باره آورده است كه سالانه نزديك به 400 هزار نفر از جمعيت جوان زير 25 سال در تصادفات جاده اي كشته مي شود و ميليون ها نفر نيز مجروح يا دچار نقص عضو مي شوند. در اين گزارش آمده است كه بيشتر اين تصادفات در كشورهاي كم درآمد مانند كشورهاي آفريقايي صورت مي گيرد كه البته قابل پيشگيري هستند. در اين گزارش تحت عنوان جوانان و امنيت جاده اي تاكيد شده است كه شمار زيادي از اين تصادفات قابل پيش بيني و پيشگيري هستند. بسياري از اين حوادث و اتفاقات مربوط به كودكان در حال بازي در خيابان،  عابران پياده جوان، دوچرخه سواران و موتورسيكلت سواران جوان، رانندگان نوآموز و مسافران وسايط نقليه عمومي هستند. همچنين رانندگي كردن در شرايط مصرف مشروبات الكلي يكي ديگر از عوامل مهم بروز اين تصادفات است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-026</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-026</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مرحله دوم طرح جمع آوري معتادان ابلاغ نشده است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايلنا: رئيس مركز مبارزه با مواد مخدر تهران گفت: اجراي مرحله دوم طرح جمع ژآوري معتادان در تهران هنوز ابلاغ نشده است. سرهنگ جواد كشفي، رئيس مركز مبارزه با مواد مخدر تهران، گفت: مركز مبارزه با مواد مخدر تهران طرح ژهاي جمع ژآوري معتادان را با جديت انجام مي ژدهد، اما اجراي طرح درمان ژمدار و انتقال به اردوگاه هنوز به ما ابلاغ نشده است. وي افزود: پيش ژبيني مي ژشود مرحله دوم طرح جمع ژآوري معتادان پرخطر با رويكرد درماني، در ارديبهشت ژماه اجرايي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-027</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-027</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[چگونگي ادامه تحصيل پذيرفته شدگان دوره فراگير فرهنگيان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي- به دنبال اعلام اسامي قبول شدگان دوره دانش پذيري كارداني نيمه حضوري فراگير ويژه فرهنگيان و ورود به مرحله دانشجويي، چگونگي ادامه تحصيل اين گروه اعلام شد.
بر اساس اين گزارش مشخصات كلي، برنامه و سرفصل دروس دوره كارداني نيمه حضوري فراگير طبق برنامه مصوب رشته هاي مختلف مراكز تربيت معلم است.
همچنين با توجه به اين كه براي ارائه دروس پيش نياز دانشگاهي، ملاك، حد نصاب نمره كسب شده در مواد آزمون ورودي، يعني 50 درصد است و مواد آزمون دوره دانش پذيري نيمه حضوري فراگير جزو واحدهاي درسي دوره كارداني است، لذا ارائه دروس پيش نياز دانشگاهي به دانشجويان صورت نمي پذيرد.
شايان ذكر است با توجه به سيستم انتخاب واحد tbm، ضروري است براي نام نويسي، تعداد فيلد نوع دانشجو 11 دانشجو معلمان(فراگير)انتخاب شود.
بنابر اين گزارش آن دسته از فرهنگيان كه در آزمون پاياني مرحله دانش پذيري دوره كارداني نيمه حضوري فراگير فرهنگيان در يك يا دو درس حد نصاب نمره قبولي را كسب نكرده اند به عنوان دانش پذير مشروط محسوب مي شوند و سازمان آموزش و پرورش استانها در صورت صلاحديد مي توانند نسبت به برنامه ريزي و تشكيل كلاسهاي تقويتي يا رفع اشكال در دروس مورد نظر اقدام كنند.
همچنين براي اين عده از فرهنگيان آزمون مجدد دروس مشروط برگزار مي شود كه زمان و نحوه برگزاري آن متعاقباً اعلام مي شود.
دانش پذيران مشروط در صورت كسب نمره قبولي در آزمون مجدد دروس مربوط، از نيمسال اول سال تحصيلي آينده به عنوان دانشجو تلقي شده و در ارتباط با ادامه تحصيل آنها اقدام مقتضي به عمل مي آيد و در غير اين صورت به عنوان مردود دوره دانش پذيري محسوب و ادامه تحصيل آنها منتفي مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-028</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-028</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[همايش خانه هاي آسماني در مشهد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مشهد- خبرنگار همشهري: نخستين همايش فرهنگي آموزشي خانه هاي آسماني با شركت 1200 نفر از زوج هاي جوان كانون هاي فرهنگي و هنري مساجد سراسر كشور در مشهد برگزار شد.
شركت در دوره هاي آموزشي فشرده، مشاوره هاي غيرحضوري و مكاتبه اي و بحث و تبادل نظر پيرامون مسائل خانواده با محوريت آموزه هاي ديني از جمله برنامه هاي همايش اعلام شده است. مرحله كشوري همايش خانه هاي آسماني تا 17 ارديبهشت در مشهد ادامه خواهد يافت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-029</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-029</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[برنامه ريزي براي فقر حركتي دختران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مهر: معاون پرورشي و تربيت بدني وزارت آموزش و پرورش از برنامه ريزي هاي خاص براي كاهش چاقي و فقر حركتي دختران دانش آموز خبر داد.
سيد محمد باقر پيشنمازي درباره مشكلات دانش آموزان(به ويژه دختران)افزود: خوشبختانه طي سال هاي اخير و با توجه به حساسيت رسانه ها و پژوهش هاي انجام شده افكار عمومي نسبت به اين موارد حساس تر شده اند.معاون وزير آموزش و پرورش گفت: مجلس شوراي اسلامي نيز در زمينه توسعه فضاهاي ورزشي مدارس تاكيد داشته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-030</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-030</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اولويت پذيرش نيروهاي بومي در   كانون وكلا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ليلا خاكسار- محمد جندقي رئيس كانون وكلا اولويت پذيرش نيروهاي بومي در آزمون هاي ورودي كانون وكلا را از مهمترين نكات مورد بررسي در همايش اتحاديه سراسري كانون وكلاي دادگستري ايران عنوان كرد و گفت: اين اولويت به منظور بكارگيري وكلاي پذيرفته در شهر و استان زادگاه يا محل زندگي آنها است.
وي در ادامه گفت: صدور پروانه براي قضات بازنشسته جانباز، افزايش سقف پذيرش پرونده ها از 2 ميليون به 10 ميليون تومان براي كارآموزان وكالت و افزايش مستمري وكلا از ديگر مباحث مورد بحث و بررسي اين همايش است.
جندقي همچنين به موضوع ممنوعيت تبليغ براي وكلا اشاره كرد و افزود: طبق قانون،  وكلا حق هيچگونه تبليغي را ندارند، اما اخيرا برخي از وكلاي ماده 187 در روزنامه ها و رسانه ها به تبليغات براي خود روي آورده اند كه اميدواريم اين بحث تبليغ به شكلي كه مغاير شأن و منزلت وكيل نباشد حل شود و بقيه وكلا هم بتوانند از تبليغ مناسب استفاده كنند.
وي همچنين در پاسخ به اين سوال كه در حال حاضر چه تعداد وكيل در كشور وجود دارد گفت: در حال حاضر تعداد اعضاي كانون 25هزار نفر با احتساب كارآموزان است و تعداد آخرين پذيرفته شدگان در آخرين آزمون
3 هزار نفر است و تعداد وكلاي ما را به رقم قابل توجهي مي رساند كه نيازمند فرهنگ سازي در مردم براي استفاده از وكيل در دعاوي است.رئيس اتحاديه كانون وكلا، در ارتباط با بحث ادغام كانون وكلا با ماده 187 نيز گفت: با انتخاب آقاي افتخار جهرمي به رياست هيات مديره اميدواريم اين موضوع به شكل قابل قبولي حل شده و مشكل خاصي در اين ارتباط وجود ندارد.
هشتمين همايش اتحاديه كانون وكلاي دادگستري با حضور نمايندگان 15 كانون در 12 و 13 ارديبهشت ماه در استان گيلان برگزار مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-031</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-031</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با مردم
9 تا 12 به استثناءروزهاي تعطيل23023337]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[آن پيشينه، اين كمبود؟
ايراني ها هزاران سال پيش حمام و توالت داشتند؛ زماني كه در بسياري از سرزمين ها از جمله بعضي كشورهاي اروپايي هنوز اين سرويس ها برقرار نبود. به همين اعتبار و پيشينه، نبايد مردم از كمبود سرويس هاي بهداشتي در شهرها و اماكن بين راهي و بخصوص در پايانه هاي مسافري در رنج باشند. اين كمبود از منظر نگاه و داوري خارجيان، نامناسب است.
پ- زاهد، رشت
كيمياي هماهنگي
داوطلبان آزمون فراگير دانشگاه پيام نور، شهريه يك ترم كامل را پرداخته اند، اما هنوز كتاب ها و منابع مربوط به اين آزمون، يافت نمي شود. ظاهراً هماهنگي در برخي سازمان ها حكم كيميا را پيدا كرده است!
داوطلب آزمون فراگير- تهران
تفريح ايستاده در حياط مدرسه!
زنگ تفريح كه مي شود، ده ها دانش آموز در حياط كوچك و تنگ مدرسه مي ايستند تا زمان رفتن به كلاس فرا برسد. چون فضايي براي حركت ندارند! متأسفانه بسياري از مدارس غيرانتفاعي در اين قبيل فضاهاي تنگ و بدون حداقل استانداردهاي لازم داير شده اند. اثرات ناگوار، اين تنگناها بر روح و جسم دانش آموزان قابل پيش بيني است. آيا نبايد براي فضاي يك مدرسه، ضوابط و استانداردهايي تعريف شود؟!
شكروي- تهران
بحران در رودخانه ها
@ آلودگي وسيع و برداشت مخرب شن و ماسه از بستر رودخانه هاي گيلان، مازندران و گلستان، زندگي آبزيان از جمله انواع ماهي را در اين رودخانه ها به خطر انداخته است و اندك ماهيان موجود هم توان زايش و باروري خود را از دست داده اند. سازمان حفاظت محيط زيست در كنار واگذاري برخي عرصه هاي مهم طبيعت به بخش خصوصي، بهتر است فكري براي وضع بحراني رودخانه هاي شمال كشور كند.
فرزان- ع، ساري
مطمئن باشيم؟
@ با شروع آبگيري سد سيوند، آيا اين اطمينان وجود دارد كه آثار باستاني دشت پاسارگاد كه بخش مهمي از ميراث هاي فرهنگي ماست به زير آب نمي رود؟
گوهري- تهران
نوعي پاس كاري!
@ با اوج گيري اعتراض هاي مشتركين تلفن، شركت مخابرات و شركت پست، مسئله نرسيدن قبض هاي تلفن به در خانه  ها و مؤسسات را مثل توپ فوتبال به هم پاس مي دهند. اميدوارم وزارت ارتباطات و فن آوري، كه توليت اين دو شركت را برعهده دارد، به نحوي درصدد حل اين مشكل برآيد.
ثابتي- تهران
جايگاه عدالت اجتماعي
مشكلات و محروميت هاي كاركنان قراردادي- شركتي نصيب عده  اي از كاركنان بانك كشاورزي در تهران هم شده است. كمبود حقوق و عدم دريافت مزايايي كه به ديگر كاركنان بانك تعلق مي گيرد، از جمله اين محروميت هاست. در روند خصوصي سازي، نبايد مباني عدالت اجتماعي كه با صراحت در قانون اساسي جمهوري اسلامي ايران آمده است، ناديده گرفته شود.
جمعي از كاركنان قراردادي- شركتي
دست اندازي به ساحل خزر
ساحل درياي خزر و تمامي مواهب آن متعلق به همه مردم كشور ماست. در كنار ساخت وسازهاي متعدد كه ارتباط مردم با دريا را قطع كرده، عده اي نيز بي رحمانه و به عنوان برداشت شن و ماسه، نوار ساحلي دريا در منطقه نوشهر را تخريب نموده اند.
داداشي- نوشهر
كار فرهنگي براي گردشگران
آمدوشد صدها نفر به ارتفاعات دركه تهران، زباله هاي زيادي را در مسير راه و دامنه باقي مي گذارد. براي جمع آوري زباله هاي پايين دست بايد امكانات لازم فراهم شود و همچنين با كار فرهنگي به گردشگران آموخته شود كه زباله ها را در دامان طبيعت رها نكنند.
اسماعيل زاده- محله دركه تهران
جاي خالي هوره
جشنواره موسيقي مقامي غرب كشور به ميمنت و مباركي در كرمانشاه برگزار شد كه جاي تشكر دارد، اما پيشنهاد مي كنم در تركيب داوران با توجه به تنوع سازها و آوازها به ويژه سازهاي بومي، افراد آگاه و باسابقه دعوت به عمل آيد تا مثل جشنواره امسال بخش آواز مقامي هوره، بي دليل كنار گذاشته نشود.
ولي كمري- ايوان غرب]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-032</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-032</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ر
جمعيت سالمندان ايران به 13ميليون نفر مي رسد
عكس:محمد توكلي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020505.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
مينا شهني- اگر وضع به همين منوال ادامه يابد 20 سال ديگر همه بودجه كشور صرف رسيدگي به سالمندان خواهد شد.
ابولحسن فقيه، رئيس سازمان بهزيستي كشور، در سومين جلسه شوراي عالي سالمندان با اعلام اين خبر گفت: رشد جمعيت سالمندان بيانگر اين است كه 20 سال ديگر جمعيت سالمندان كشورمان به 13 ميليون نفر مي رسد.
او با اشاره به اينكه عدم دستيابي به راهكارهاي اساسي سبب بروز مشكلات جبران ناپذيري خواهد شد، افزود: چنانچه با سرعت هر چه بيشتر به سوي دستيابي به يك برنامه همه جانبه براي سالمندان پيش نرويم بايد منتظر بروز انفجار جمعيت سالمنداني باشيم كه هزينه هنگفتي را بر كشور تحميل خواهند كرد.به گفته فقيه در صورت ادامه شرايط فعلي 20 سال ديگر همه بودجه كشور صرف
سرو سامان دادن به امور سالمندان شود.
فقيه درباره مباحث مطرح شده در جلسه شوراي عالي سالمندان گفت: 4 طرح از سوي سازمان بهزيستي به عنوان دبيرخانه شورا براي بررسي و تصويب پيشنهاد شده كه يكي از اين پيشنهادها مورد تصويب شورا قرار گرفت.
رئيس سازمان بهزيستي با اشاره به اينكه تنها مصوبه اين شورا در جلسه اخير تأسيس بانك اطلاعاتي سالمندان بود اضافه كرد: پس از موافقت شورا با ايجاد بانك اطلاعاتي ويژه سالمندان، با گردآوري و دسته بندي مشخصات سالمندان و نيازسنجي آنان سعي خواهد شد تا براي اين گروه از هموطنانمان برنامه ريزي مناسبي انجام گيرد.او در پاسخ به اين سؤال كه سالمندان نياز به بانك جداگانه دارند يا اطلاعاتشان در بانك جامع اطلاعاتي ايرانيان گنجانده مي شوند، گفت: بانك اطلاعاتي سالمندان به عنوان يك مجموعه تخصصي در وزارت رفاه و تأمين اجتماعي شكل مي گيرد و پس از تكميل به بانك جامع اطلاعات افزوده مي شود.
ديگر پيشنهادات مطرح شده در اين شورا عبارتند از: ملي كردن كارت منزلت سالمندان، كمك به تأمين سبد غذايي سالمندان و كمك به تأمين نيازهاي اساسي سالمندان.به گفته رئيس سازمان بهزيستي، بررسي و بحث درباره اين پيشنهادها به دليل كمبود وقت به جلسات آينده شوراي عالي سالمندان موكول شد.
فقيه با اشاره به تأخير پيش آمده در تشكيل جلسه اين شورا گفت: جلسه قبلي شورا در ارديبهشت پارسال برگزار شد و پس از گذشت يك سال شاهد برگزاري جلسه جديد اين شورا هستيم اما پيش بيني كرده ايم كه جلسه بعدي در ابتداي خرداد ماه برگزار شود.
رئيس سازمان بهزيستي در پيش بيني جلسه ماه آينده توضيح داد: تصورم اين است كه براي جلسه ماه آينده شوراي عالي سالمندان، سازمان بهزيستي پيشنهاد جديدي براي مطرح كردن ندارد و به نظر مي رسد موضوع اين جلسه بررسي و بحث پيرامون طرح هاي مطرح شده پيشين باشد.
او درباره تعيين تكليف وضعيت سالمندان ميان كميته امداد امام خميني(ره)و بهزيستي گفت: حرف ما اين نيست كه سالمندان معلول هستند، ما فقط معتقديم كه سالمند نياز به خدمات توانبخشي ويژه دارد.
به گفته فقيه متولي سالمندان شوراي عالي سالمندان است و هيچ ارگان يا سازمان خاصي نمي تواند عهده دار تمامي مسئوليت سالمندان باشد.
گفتني است كه رياست شوراي عالي سالمندان برعهده رئيس جمهوري است اما بر اساس گفته هاي رئيس سازمان بهزيستي بحث  هاي اين شورا فعلاً در حدي نيست كه نيازمند تشكيل جلسه با حضور رياست جمهوري باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-033</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-033</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خبر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[اعلام برنامه امتحانات هماهنگ جبراني
مقطع پيش دانشگاهي
گروه اجتماعي- برنامه امتحانات هماهنگ نيمسال دوم دوره پيش دانشگاهي و امتحان هماهنگ جبراني دوم اين دوره اعلام شد.
بر اين اساس امتحانات هماهنگ نيمسال دوم دوره پيش دانشگاهي در رشته هاي مختلف تحصيلي در درس زبان فارسي(2)رشته علوم تجربي، يكشنبه، 23 ارديبهشت ماه جاري ساعت 10:30 و 14:30 و در رشته هنر ساعت 10:30، امتحان زبان فارسي(2)رشته علوم رياضي، دوشنبه، 24 ارديبهشت ماه جاري، ساعت 10:30 و 14:30 و در رشته علوم و معارف اسلامي ساعت 10:30 برگزار مي شود.
همچنين روز سه شنبه، 25 ارديبهشت ماه جاري نيز، نوبت امتحان درس زبان فارسي(2)محصلان رشته علوم انساني در ساعت 10:30 و 14:30 است.
گفتني است، دانش آموزان رشته علوم تجربي نيز روز چهارشنبه، 26 ارديبهشت ماه جاري، امتحان فيزيك(2)و دانش آموزان رشته هنر امتحان درس آشنايي با ميراث فرهنگي ايران دارند و رشته علوم رياضي نيز، پنجشنبه 27 ارديبهشت ماه، ساعت 10:30 و 14:30، فيزيك(2)و رشته علوم و معارف اسلامي اخلاق(2)را امتحان مي دهند.
بنا بر اين گزارش شنبه 29 ارديبهشت ماه جاري دانش آموزان رشته علوم انساني امتحان درس عربي(2)در ساعت 10:30 و 14:30 دارند.
امتحان هماهنگ جبراني دوم پيش دانشگاهي در رشته هاي مختلف تحصيلي نيز، در درس زبان فارسي(2)شنبه، دوم تير ماه امسال براي محصلان كليه رشته هاي علوم رياضي، تجربي، انساني، علوم و معارف اسلامي و هنر در ساعت 10:30 برگزار مي شود.
در روزهاي دوشنبه، چهارم تير ماه دانش آموزان رشته هاي علوم رياضي و تجربي در ساعت 10:30 امتحان فيزيك(2)، دانش آموزان رشته علوم انساني در ساعت 10:30 امتحان عربي(2)، دانش آموزان رشته علوم و معارف اسلامي در ساعت 10:30 امتحان اخلاق(2)و دانش آموزان رشته هنر نيز در ساعت 10:30 امتحان درس آشنايي با ميراث فرهنگي ايران را دارند.
تدوين دوباره قوانين مسكوت مانده حقوق زنان
گروه اجتماعي- اعضاي مجمع بانوان عضو شوراهاي اسلامي در آخرين روزهاي هفته گذشته با وزير كشور ديدار كردند و در اين جلسه گزارش عملكرد مجمع در 12 اجلاس برگزار شده به اطلاع وزير كشور رسيد.
رئيس مجمع بانوان عضو شوراهاي اسلامي كشور نيز در اين اجلاس ايجاد خبرگزاري زنان ايران را دستاورد بزرگي دانست و گفت:اين خبرگزاري سايت هاي فمينيستي را به انزوا كشيده است. وي توجه به اشتغال زنان سرپرست خانوار، كاهش آسيب هاي اجتماعي و گسترش فرهنگ عفاف را از جمله دستاوردهاي ديگر شوراهاي اسلامي كشور دانست. قنادي افزود: در زمينه قوانين مسكوت مانده زنان، با كار كارشناسي مجددا تدوين و آماده ارائه به مراجع ذي ربط چون مركز امور زنان رياست جمهوري، دفتر زنان وزارت كشور و فراكسيون زنان مجلس شوراي اسلامي است.وي افزود: فرهنگ سازي در خصوص ايجاد مكان هاي ويژه بانوان چون پلاژ ساحلي بانوان، كافي نت زنان و پارك هاي بانوان نيز از ديگر افتخارات مجمع بانوان عضو شوراهاي اسلامي كشور است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-034</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-034</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اسامي صنايع آلاينده كشور تا پايان ماه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[فارس: رئيس سازمان حفاظت محيط زيست از اعلام فهرست صنايع آلاينده كشور تا قبل از پايان ارديبهشت خبر داد.
فاطمه واعظ جوادي گفت: سازمان حفاظت محيط زيست، هر سال فهرست صنايع آلاينده در كشور را اعلام مي كند و بر اساس قانون، صنايع آلاينده تا سقف يك درصد به بالا بايد عوارض آلايندگي پرداخت كنند كه نيمي از آن به خود كارخانه براي رفع آلايندگي برمي گردد و نيم ديگر در اختيار شهرداري هاي شهري كه صنعت آلاينده در آن محدوده است، قرار خواهد گرفت. فهرست صنايع آلاينده اي كه سازمان محيط زيست مي خواهد تا قبل از پايان ارديبهشت اعلام كند در واقع فهرست صنايع آلاينده در سال 85 است كه بايد اواخر سال گذشته اعلام مي شد اما بر اساس برخي اظهارات مسئولان محيط زيست قرار بود محل صرف عوارض آلايندگي آنها از شهرداري ها پيگيري شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-035</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-035</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كميسيون عمران بررسي مي كند
آخرين وضعيت اعتبارات تبصره 13 در سال 86]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: عضو هيأت رئيسه كميسيون عمران مجلس گفت: در جلسه روز يكشنبه اين كميسيون، عملكرد تبصره 13 در سال 85 و آخرين وضعيت اعتبارات و پيش بيني هاي اجرايي در راستاي تحقق اهداف تبصره 13 در سال 86 با حضور معاون عمراني وزير كشور بررسي مي شود.
جعفر آيين پرست با اشاره به اين كه در جلسه امروز كميسيون فرماندهي راهبر ناجا گزارشي از عملكرد پليس راهنمايي و رانندگي ارائه مي شود، تصريح كرد: در اين جلسه همچنين گزارشي از عملكرد معاونت عمراني شهرداري تهران نيز ارائه خواهد شد.
نماينده مردم مهاباد در مجلس خاطرنشان كرد: با توجه به امكاناتي كه از نظر ايمن سازي و توسعه راه ها و رفع نقاط حادثه خيز و هموار كردن مسايل و مشكلات جاده ها وجود دارد، پليس بايد در مورد نحوه تردد ماشين ها و عبور آنها از گذرگاه ها، مشكلات فني جاده ها، تخلفات و تصادفات جاده اي بررسي هاي كارشناسي كند. وي گفت: پليس راهنمايي و رانندگي و فرماندهي پليس راهور ناجا در گزارشات خود بايد راه هاي مناسبي جهت جلوگيري و كاهش تصادفات و همچنين توسعه راه ها ارائه دهد.
به گفته آيين پرست ارائه برنامه هاي عمراني شهري در توسعه شهر از نظر فني و اجراي طرح تبديلي، تسهيل حمل و نقل و توسعه فضاي سبز، ايجاد تونل و... نيز از گزارشات معاونت عمراني شهرداري تهران در جلسه فرداي كميسيون عمران خواهد بود.
عضو هيأت رئيسه كميسيون عمران مجلس گفت: تبصره 13 و جايگزيني ناوگان فرسوده حمل و نقل درون شهري و توسعه مترو نيز از مباحث مهمي  است كه در جلسه فرداي كميسيون با حضور معاون عمراني وزارت كشور بررسي مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-036</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-036</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[شوراي پول و اعتبار:
نرخ سود بانكي تغيير نمي كند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي - شوراي پول و اعتبار ديروز پس از كش  و قوس هاي فراوان راي به تغيير نيافتن سود تسهيلات بانك هاي دولتي و خصوصي در سال جاري داد.
در حالي كه مجلس هفتم و دولت نهم همواره يكي از اولويت هاي اصلي خود را تك رقمي كردن سود بانكي اعلام كرده بودند، اما ديروز به علت مهيا نبودن شرايط اقتصادي كشور براي كاهش سود بانكي خصوصا به علت بالا بودن نرخ تورم، شوراي پول و اعتبار رأي به ثابت ماندن نرخ سود تسهيلات بانكي در سال جاري داد.
دكتر محمد مهدي مفتح عضو ناظر شوراي پول و اعتبار در گفتگو با مهر با اشاره به برگزاري جلسه ديروز اين شورا گفت: اولين دستور جلسه شوراي پول و اعتبار بررسي سياست هاي پولي و اعتباري در سال 86 از جمله تعيين تكليف نرخ سود بانكي بود.
محمد مهدي مفتح ادامه داد: با توجه به گزارش بانك مركزي از شاخص هاي اقتصادي و روند عملكرد بانك هاي دولتي در سال 85، براساس تصميم و تصويب شورا مقرر شد تا نرخ سود بانك هاي دولتي در همان سطح 14 درصد سال گذشته و نرخ سود بانك هاي خصوصي نيز در همان سطح 17 درصد باقي بماند.
وي با بيان اينكه در اين جلسه براي تصميم بعدي در اين خصوص زماني تعيين نشد، درباره تغيير فرمول محاسبه سود تسهيلات بانكي نيز گفت: شوراي پول و اعتبار تاكنون چندين جلسه در مورد تغيير فرمول نرخ سود بانكي برگزار كرده و در نهايت طرحي در اين زمينه آماده و به شوراي نگهبان ارسال شده است، كه بر اساس آن فرمول محاسبه نرخ سود بانك هاي دولتي و خصوصي يكسان و واقعي مي شود.
وي با بيان اين كه در حال حاضر شوراي پول و اعتبار منتظر نظر شوراي نگهبان در مورد تغيير فرمول محاسبه نرخ سود بانكي است، افزود: اگر اين موضوع به تائيد شوراي نگهبان برسد فرمول محاسبه نرخ سود بانكي در تمام بانك ها براساس فرمول جديد خواهد بود اما تا زماني كه شوراي نگهبان آن را به تائيد نرساند، فرمول براساس روال سابق باقي است.
مفتح همچنين اعلام كرد: شوراي پول و اعتبار فرآيند آغاز اخذ مجوز انتشار 40 هزارميليارد ريال اوراق مشاركت در سال 86 با نرخ سود 5/15 درصد(همان نرخ سال قبل)را تصويب كرد تا براساس آن بانك مركزي بتواند اين اوراق را منتشر كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-037</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-037</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ديروز امضا شد
تفاهم نامه 18 ميليارد دلاري صدور گاز ايران به اروپا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020634.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 شركت او ام وي، 20 درصد طرح توليد گاز در فاز12پارس جنوبي رابرعهده مي گيرد و به مدت 20سال از ايران سالانه 2.2 ميليون تن گاز مايع تحويل خواهد گرفت
اكتشاف جديد نفتي
مدير عامل شركت ملي نفت ايران از كشف يك ميدان جديد نفت سبك به نام پرنج بين ميدان كرنج و پارسي با ظرفيت يك ميليارد و 600 ميليون بشكه نفت سبك درجا خبر دادكه برداشت اوليه اين ميدان حدود 400 تا 450 ميليون بشكه نفت پيش بيني مي شود.
گروه اقتصادي- بر اساس تفاهم نامه هايي كه روز شنبه ميان ايران و اتريش به امضا رسيد طرفين براي توليد و صادرات گاز از فاز?? پارس جنوبي و توليد گاز مايع طبيعي همكاري خواهند كرد. ارزش اين تفاهم نامه 18 ميليارد دلار اعلام شده است.
هلموت لانگانگر عضو هيأت مديره و مدير اكتشاف و توليد شركت او ام وي اتريش كه به تهران سفر كرده است در اين مراسم با تاكيد بر اين كه ايران داراي دومين منابع گاز جهان و مهمترين منبع تامين انرژي براي اروپا است از امضاي اين تفاهم نامه ابراز خوشحالي كرد.
لانگانگر با اشاره به اين كه توافق ها در اين باره با سرعت پيش رفت، ابراز اميدواري كرد كه مراحل بعدي نيز به همين سرعت طي شود.
بر اساس يادداشت تفاهم هاي امضاء شده شركت اتريشي او ام وي با سهم 18 درصدي در طرح توليد گاز در فاز12پارس جنوبي با شركت ايراني پتروپارس در اين طرح كه در حال حاضر بخشي از مراحل اجرايي آن انجام شده است همكاري مي كند.
علاوه بر اين شركت اوام و در طرح پارس ال ان جي كه سرمايه گذاري آن از سويي شركت ملي نفت و سازمان بازنشستگي نفت انجام شده بود و عمليات اجرايي آن در حال انجام است?? درصد سهم خواهد داشت. در يادداشت تفاهم ديگري كه ديروز امضاء شد دوطرف در بازاريابي و فروش گاز مايع طبيعي مشاركت مي كنند و اين شركت به مدت?? سال از ايران سالانه?/? ميليون تن گاز مايع تحويل خواهد گرفت.‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍در اين يادداشت تفاهم پيش بيني شده كه تحويل گاز ايران مي تواند از طريق خط لوله و در مرز مشترك ايران و تركيه صورت گيرد. اين گاز بخشي از نياز طرح تامين گاز اروپا از منطقه خزر را كه به نوبوكو موسوم است تامين خواهد كرد. به گفته مسئولان شركت صادرات گاز ايران طرح ايران ال ان جي قرار است تا سال 2012 به بهره  برداري برسد.
به گفته غلامحسين نوذري مديرعامل شركت ملي نفت ايران قرار است در فاز 12 پارس جنوبي 75 ميليون متر مكعب گاز توليد شود كه تامين منابع مالي خارجي آن توسط شركت نيكو وابسته به شركت ملي نفت انجام مي شود.
توليد 75 ميليون تن ال ان جي
پس از امضاي اين تفاهم نامه ها غلامحسين نوذري مديرعامل شركت ملي نفت در جمع خبرنگاران تاكيد كرد كه ايران براي فروش ال ان جي با مشكلي روبه رو نيست.
وي تاكيد كرد اعلام مخالفت چين با قيمت خريد ال ان جي از ايران به معناي خاتمه تفاهم هاي انجام شده نيست و نمايندگان ايران در حال حاضر با طرف هاي چيني در حال مذاكره هستند.
وي افزود به دليل تقاضاي بالا ايران تا پايان برنامه پنجم?? ميليون تن گاز مايع طبيعي توليد خواهد كرد.
كشف ميدان جديد نفت سبك
ديروز نوذري از كشف يك ميدان نفتي به نام پرنج بين ميدان كرنج و پارسي با ظرفيت? ميليارد و??? ميليون بشكه نفت سبك درجا خبر داد.
مديرعامل شركت ملي نفت افزود: برداشت اوليه اين ميدان حدود 400 تا 450 ميليون بشكه نفت پيش بيني مي شود كه با بازيافت ثانويه اين مقدار به 650 ميليون بشكه مي رسد و در كمتر از سه ماه در چاه هاي جنوب كشور حدود 3.6 ميليارد بشكه كشف ميدان صورت گرفته است. وي خاطرنشان كرد: در ميدان اناران نيز حفر چاه هاي بعدي نشان داد كه اين ميدان بزرگ تر از آن چيزي است كه پيش بيني مي شد و حدود? تا? ميليارد بشكه تخمين اوليه براي آن است.
او در خصوص 17 بلوك نفتي نيز توضيح داد: در اين زمينه اسناد مناقصه به 11 شركت بين المللي فروخته شده و تا خرداد ماه نيز فرصت داريم پيشنهادات آن ها را بررسي كنيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-038</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-038</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اول خرداد؛ بنزين سهميه اي با قيمت 100 تومان
معاون وزير نفت: بعيد است كه همه افراد بتوانند كارت خود را تا خرداد ماه تحويل بگيرند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020631.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اقتصادي- تدابير لازم براي عرضه بنزين به افرادي كه كارت سوخت را تا ابتداي خرداد ماه دريافت نكرده اند انديشيده شده تا اين افراد براي دريافت سوخت با مشكل مواجه نشوند.
محمد رضا نعمت زاده مديرعامل شركت ملي پالايش و پخش فرآورده هاي نفتي ايران ديروز در حاشيه نمايشگاه نفت،گاز و پتروشيمي با اعلام اين مطلب افزود: بعيد است همه افراد بتوانند كارت خود را تا اول خرداد ماه تحويل بگيرند. وي افزود:نحوه سهميه بندي هنوز از سوي دولت نهايي نشده است، وهر تصميمي  از سوي دولت گرفته شود، ما آماده اجراي آن هستيم. وي تاكيد كرد: كساني كه كارت دريافت نكنند پس از سهميه بندي، سهميه آنها محفوظ خواهد ماند. وي با تاكيد بر اين كه از لحاظ قانوني حداكثر اول خرداد بايد سهميه بندي آغاز شود، گفت: نظر دولت بر اين است كه اين طرح در زمان مقرر اجرا شود و تاكنون تصميم دولت بر اين است نرخ 100 تومان مصوب مجلس شوراي اسلامي براي سهميه بندي اعمال شود.
وي افزود: در خصوص موتورسيكلت ها نيز 9/1 ميليون موتورسيكلت ثبت نام شده كه براساس آمار هفته هاي گذشته اطلاعات 5/1 ميليون موتورسيكلت تكميل و براي توزيع به سيستم ماشيني ارائه شده است. همچنين تاكنون اطلاعات 8/1 ميليون موتورسيكلت از طريق سايت اسم نويسي دريافت شده است، بنابراين در حال حاضر اطلاعات?/? ميليون موتورسيكلت در اختيار نيروي انتظامي  قرار دارد.
وي از دارندگان موتورسيكلت خواست كه براي اسم نويسي به سايت مراجعه كنند؛ همچنين از نيروي انتظامي  تقاضا كرد كه شعبات خود را براي توزيع بيشتر كارت افزايش دهند و ضرورت همراه بردن موتورسيكلت را جهت تحويل كارت حذف كند.
نعمت زاده با بيان اين كه در سال گذشته روزانه? ميليون ليتر گازوئيل وارد كرديم، تاكيد كرد: پيش بيني مي شود اين عدد امسال به 11 ميليون ليتر در روز برسد و دليل آن نيزراه اندازي نيروگاه هاي جديد است كه گاز آن ها تامين نشده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-039</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-039</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[يارانه در 10 سال گذشته 10 برابر شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- مركز پژوهشهاي مجلس شوراي اسلامي اعلام كرد: ميزان يارانه هاي پرداختي در ايران در دهه اخير به بيش از 10 برابر افزايش يافته است.
بر اساس گزارش مركز پژوهش هاي مجلس شوراي اسلامي، ميزان يارانه هاي پرداختي از 6/5 تريليون ريال در سال 75 با بيش از 10 برابر افزايش به 57 تريليون ريال در سال 85 رسيد.
سال گذشته 8/25 تريليون ريال بابت يارانه گندم، 2/12 تريليون ريال بابت كالابرگ مردم و حمايت از اقشار محروم، 9 تريليون ريال يارانه نهاده ها و عوامل توليد كشاورزي، 2 تريليون ريال يارانه دارو و شير خشك، 3/2 تريليون ريال يارانه مصرف كنندگان و توليدكنندگان مشمول، 3/2 تريليون ريال يارانه مابه التفاوت قيمت كالاي تعيين شده و تكليف شده و 2/3  تريليون ريال  يارانه تنظيم بازار و ايفاي تعهدات خاص پرداخت شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-040</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-040</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ابلاغ آيين نامه واگذاري سهام ترجيحي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي: آيين نامه نحوه واگذاري سهام ترجيحي در راستاي اجراي بند ج سياستهاي كلي اصل 44 قانون اساسي جمهوري اسلامي ايران ابلاغ شد.
هيئت وزيران آيين نامه نحوه واگذاري سهام ترجيحي را در 7 ماده تصويب كرده است.
بر اساس ماده يك اين آيين نامه به منظور جذب كارگران، كاركنان و مديران با تجربه، متخصص و كارآمد و با هدف افزايش بهره وري شركت هاي قابل واگذاري فروش سهام ترجيحي به ميزان حداكثر 5 درصد از سهام شركت هاي مصوب تا سقف 300 ميليون ريال به ازاي هر نفر تعيين گرديده است.
همچنين معادل 50 ميليون ريال اين مبلغ با قيمت ميانگين خواهد بود و حداكثر 250 ميليون ريال نيز با رعايت سقف 20 برابر حقوق و مزاياي مستمر ماهيانه دريافتي هر يك از واجدين شرايط(بر اساس احكام حقوقي)با قيمت روز واگذاري خواهد بود. اين واگذاري ها حسب مورد با استفاده از روش بورس يا مزايده خواهد بود و سهام مذكور تماماً قسطي به صورت 10 ساله مساوي ساليانه بدون سود فروش اقساطي واگذار مي گردد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-041</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-041</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[يادداشتدكتر فرهاد فزوني
كدام سود پايين، مفيد است؟]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[همانطور كه نمي توان اقتصاد را با بخشنامه و دستور اداره كرد، اساسا تعيين سود بانكي و كاهش يا افزايش آن توسط دولت صحيح نيست. در بازار پول نيز همچون هر بازار ديگر، بايد اجازه داد تا عرضه و تقاضاي بازار معيارهايي همچون سود بانكي را تعيين كند. بانك مركزي در كشورهاي توسعه يافته عموما سود بين بانك ها را كم و زياد مي كند و نسبت به تغيير سود تسهيلات و سپرده هاي مردم اقدامي نمي كند.
بعلاوه، در اين تصميمات، سود بانك ها به ميزان بسيار اندك مثلا 25/0 درصد كاهش يا افزايش مي يابد تا سيستم اقتصادي كشور به اين تغيير خو بگيرد و با شوك مواجه نشود. بدين ترتيب، چند ماه پس از كاهش سود بانكي با ارزيابي ميزان انطباق اقتصاد كشور با تغيير قبلي در سود بانكي، تصميم جديد در اين رابطه اخذ مي شود.
مسئله ديگر اين است كه در كشورهاي توسعه يافته، بانك مركزي هيچ گاه حد بالا يا پاييني براي سود بانكي مشخص نمي كند و دست بانك ها را باز مي گذارد تا با توجه به شرايط بازار رقابتي، تسهيلات با سود مورد نظر را در اختيار توليدكننده قرار دهند. در اين بازار، هر بانك بر اساس ميزان عرضه و تقاضاي خود و با توجه به شرايط بانك هاي رقيب، نرخ سود تسهيلات يا سپرده هاي خود را مشخص مي كند. بدينگونه است كه نرخ سود بانكي بر اساس عرضه و تقاضا در سطح متعادل تعيين مي گردد و به اقتصاد آسيب نمي زند.
مطمئنا سود پايين تسهيلات بانكي به نفع توليدكننده است، اما واقعيت آن است كه سود پاييني براي توليدكننده مفيد است كه عوامل اقتصادي و معيارهاي مالي مترتب بر بازار پول، موجب اين كاهش شده باشد و نه يك دستور بخشنامه اي. به عبارت ديگر، مسائل عرضه و تقاضا، نرخ هاي كارگري، ميزان تسهيلات، ميزان پس انداز و ميزان هزينه هاي دولت، معيارهايي هستند كه بايد همگام با كاهش نرخ سود بانكي به نفع توليدكننده تغيير كنند و تغيير يكجانبه در يكي از اين عوامل و خصوصا سود بانكي، شرايط توليد را فراهم نخواهد كرد.
در صورتي كه عوامل و معيارهاي فوق همگام با تصميم براي كاهش سود بانكي در نظر گرفته نشوند، اولين عكس العمل به كاهش سود بانكي بر اساس بخشنامه، خروج سپرده ها از بانك ها و سرازير شدن آنها به بخش هاي با بازدهي بالاتر است.
اكنون سيستم غيرقابل پيش بيني نرخ سود تسهيلات بانكي، موجب گرديده است كه بانك هاي خصوصي كشور از اعطاي سمت تسهيلات بلندمدت خودداري كنند و عمده تسهيلات پرداختي خود را به تسهيلات كوتاه مدت 6 ماهه معطوف سازند كه اين روند به اقتصاد كشور لطمه وارد خواهد آورد. اكنون در ايران، حاشيه سود بانك ها به علت بالا بودن هزينه هاي آنها چندان زياد نيست و با كاهش سود نمي توان هزينه هاي بانك ها را كاهش داد؛ خلاصه كلام آنكه سود بانكي را نمي توان به زور كاهش داد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-042</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-042</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ازامروز صورت مي گيرد
برقراري پرواز مستقيم رشت عسلويه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[رشت خبرنگار همشهري: پرواز مستقيم بين رشت عسلويه و برعكس از امروز(دوم ارديبهشت)برقرارمي شود. اين پرواز كه فعلاً هفته اي يك روز انجام مي شود، ارتباط بين مسافران استان هاي شمال و شمال غربي را با منطقه اقتصادي عسلويه و جنوب كشور تسهيل مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-043</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-043</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تداوم اختلاف ديدگاه ها در مورد نحوه عرضه و خروج سيمان از سبد حمايتي
موافقت مشروط
علي ابراهيمي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020547.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 با خروج سيمان از سبد حمايتي دلال بازي اين كالا مقرون به صرفه نبوده و با افزايش توليد و تامين به موقع نياز بازار در كنار صادرات
شيوه عرضه آن
و تنظيم بازار
بهبود مي يابد
***
با گذشت بيش از 2 سال از مطرح شدن مباحث مربوط به خروج سيمان از سبد حمايتي و در شرايطي كه هنوز دستگاه هاي ذي ربط از اظهار نظر در زمينه خروج يا باقي ماندن سيمان در سبد حمايتي خودداري مي كنند، با تصويب اين موضوع در كميسيون فرعي شوراي اقتصاد، در نهايت اين شورا مقرر كرده است تا  كميته اي متشكل از وزير بازرگاني، وزير صنايع و معادن و نماينده انجمن صنفي ذي ربط موضوع سيمان را بررسي و نتيجه تصميمات اتخاذ شده در اين كميسيون را براي طرح در شوراي اقتصاد ارسال كنند تا با ارايه نتايج اين بررسي ها، تصميم گيري نهايي در هيات دولت صورت گيرد.
بر اين اساس تازه ترين اخبار از ارايه اين گزارش به شوراي اقتصاد و تصميم گيري نهايي در زمينه خروج سيمان از سبد حمايتي و نحوه تنظيم بازار و عرضه اين كالا در جلسه شنبه اخير اين شورا حكايت دارد و با اين روند تا چند روز آينده خروج سيمان از سبد حمايتي به شكل رسمي به دستگاه هاي ذي ربط ابلاغ خواهد شد.
**
در حالي كه پيش از اين وزير بازرگاني از موافقت مشروط اين وزارتخانه با خروج سيمان از سبد حمايتي در صورت تامين اين كالا و جلوگيري از نوسان قيمت ها خبر داده و وزير صنايع و معادن نيز بر انجام رايزني ها با وزارت بازرگاني براي تصميم گيري در مورد خروج سيمان از سبد حمايتي تاكيد كرده بود. با اين وجود ديدگاه هاي متفاوتي پيرامون آثار و نتايج خروج سيمان از سبد حمايتي مطرح شده است.
گرچه خروج سيمان از سبد حمايتي دولت از مدت ها پيش مطرح بوده است اما وزارتخانه هاي بازرگاني و صنايع و معادن به عنوان متوليان تنظيم بازار اين كالا تحقق اين امر را در گرو اتخاذ راهكارهايي براي تامين نياز و تنظيم بازار داخلي آن دانسته و بارها اعلام كردند پيش از خروج سيمان از سبد بايد در مورد اين موضوع تصميم گيري شود.
آزادسازي سيمان در گرو تنظيم بازار
با اين وجود معاون بازرگاني داخلي وزارت بازرگاني چندي پيش درباره خروج سيمان از سبد حمايتي دولت گفت: همان گونه كه بارها گفته ام، اگر نگراني از بازار داخلي برطرف شود وزارت بازرگاني مخالفتي با خروج آن از سبد حمايتي نخواهد داشت. در مورد سيمان توافقي با صنعت سيمان انجام شده كه در صورت اجرايي شدن آن كارخانجات به تعهد خود در توزيع سيمان عمل كرده و صادرات مطلوبي نيز انجام مي گيرد. البته با توجه به پروژه هاي در دست بهره برداري بازاري بسيار خوب و آرام در سال 86 براي سيمان پيش بيني مي شود.
محمد صادق مفتح با اشاره به ديدگاه اين وزارتخانه در مورد خروج سيمان از سبد حمايتي، مي گويد: محور اصلي پيشنهادات، ذخيره سازي براي ورود به بازار است كه در همين راستا نيز تفاهمي با دست اندركاران سيمان انجام شده و اگر توافق هاي صورت گرفته، انجام شود مخالفتي با خروج سيمان از سبد حمايتي نخواهيم داشت. از سوي ديگر وزير صنايع و معادن نيز چندي پيش در زمينه احتمال خروج سيمان از سبد حمايتي چنين گفت: سياست دولت حمايت دوجانبه از توليد كننده و مصرف كننده است تا قيمت ها منطقي بوده و در مرحله بعد سيمان از سبد خارج شود. عليرضا طهماسبي با اشاره به مباحث مطرح در زمينه قيمت سيمان با خروج از سبد، گفت: سناريوهاي مختلفي براي تعيين تكليف و خروج سيمان از سبد مطرح است، يك پيشنهاد اين است كه قيمت براي هر تن سيمان بين 44 تا 45 هزار تومان گذاشته شود و ديگر اين كه مكانيزم بازار را آزاد بگذاريم اما آنچه مشخص است، هم اكنون وضعيت سيمان پايدار نبوده و در اين خصوص اجماع نظر وجود دارد.
تاثير آزادسازي بر بازار سيمان
با اين روند در شرايطي كه به نظر مي رسد تاكنون تنها عامل باقي ماندن سيمان در سبد حمايتي دولت با وجود اين كه بر اساس تكاليف قانون برنامه چهارم توسعه جهت گيري دولت به سمت كاهش تعداد كالاهاي مشمول سبد حمايتي است، جلوگيري از نوسانات قيمت و عرضه اين كالا در بازار بوده است. اما در چند سال اخير با وجود عرضه سيمان حواله اي نوسان قيمت اين كالا همچنان در بازار ادامه داشته و كارشناسان افزايش قيمت مصالح ساختماني به ويژه سيمان و آهن را يكي از عوامل موثر در افزايش قيمت مسكن مي دانند.
آنها معتقدند نابساماني نظام توزيع در كنار شكل گيري بازار سياه و دلال بازي براي اين كالا موجب شده تا با وجود عرضه سيمان به نرخ مصوب و اصرار وزارت بازرگاني بر پايين نگه داشتن تصنعي قيمت ها، باز هم نوسان قيمت و عرضه اين محصول ادامه يابد. اما با خروج سيمان از سبد حمايتي و عرضه آن به قيمت واقعي، دلال بازي و بازار سياه اين كالا نيز مقرون به صرفه نبوده و اين امر باعث مي شود تا با افزايش توليد و تامين به موقع نياز بازار در كنار صادرات، شيوه عرضه و تنظيم بازار اين كالا نيز بهبود يابد. اين كارشناسان معتقدند، سيستم توزيع حواله اي سيمان باعث آشفته شدن بازار اين محصول شده و با وجود اين كه ميزان توليد سيمان بيشتر از ميزان تقاضاست، سيستم نادرست توزيع باعث  شده كه عرضه و تقاضاي اين محصول در كشور تعادل نداشته باشد. همچنين برخي معتقدند، پس از خروج سيمان از سبد حمايتي، قيمت در هر تن 10 تا 15 هزار تومان افزايش مي ژيابد كه با در نظر گرفتن نرخ 36 هزار توماني كنوني كارخانجات، سقف قيمت سيمان در هر تن به 55 هزار تومان رسيده و اين رقم 50 هزار تومان قيمت فروش كارخانه و 5 هزار تومان هزينه حمل تا رسيدن به دست مصرف ژ كننده را شامل مي شود.
اختلاف ديدگاه ها
همچنين با جدي تر شدن موضوع خروج سيمان از سبد حمايتي، برخي از دست اندر كاران اين صنعت با خروج اين كالا از سبد حمايتي مخالفت نموده و معتقدند تا زماني كه كارخانه هاي سيمان از سوخت يارانه اي برخوردار مي شوند، نبايد اقدامي  در جهت خروج اين محصول از سبد حمايتي دولت صورت گيرد. رئيس انجمن توليدكنندگان بتن استاندارد در اين زمينه، مي گويد: واردات هر ليتر نفت كوره براي دولت 262.7 تومان تمام مي شود، در حالي كه هر ليتر از اين سوخت به قيمت يارانه اي 9.5 تومان در اختيار كارخانه هاي سيمان قرار مي گيرد و به اين ترتيب بابت هر ليتر نفت كوره 253 تومان يارانه پرداخت مي شود. علي اصغر كيهاني، مي افزايد: هرچند پرداخت سوخت يارانه اي به اين كارخانه ها باعث افزايش توليد سيمان در كشور خواهد شد، ولي اين توليد علاوه بر آلودگي محيط زيست، مصرف مواد معدني تجديد ناپذير و مصرف برق را نيز به همراه دارد. اين در حالي است كه 14 درصد جاده هاي كشور به حمل و نقل سيمان اختصاص دارد و به اين ترتيب هر تن سيمان پس از احتساب هزينه حمل و نقل حدود 80 دلار به فروش مي رسد كه 40 تا 50 دلار آن هزينه توليد شده است. وي با بيان اين كه سياست گذاري انجام شده در خصوص صادرات سيمان نادرست است، مي گويد: در مقدمه طرح جامع سيمان، دليل جهت گيري صادراتي در صنعت سيمان، ارزان بودن سوخت و فراواني مواد معدني در كشور عنوان شده است؛ در حالي كه بايد ديد فوايد حاصل از ارزاني سوخت آيا نصيب مردم ايران يا كشور هاي ديگر نيازمند سيمان مي شود؟
از سوي ديگر دبير انجمن صنفي كارفرمايان صنعت سيمان با انتقاد از بحث هاي مطرح شده مبني بر لزوم باقي ماندن سيمان در سبد حمايتي دولت مي  گويد: برخي از افراد دخيل در ايجاد بازار سياه سيمان، سعي در منفي جلوه دادن موضوع خروج سيمان از سبد حمايتي دارند و در پي تضعيف صنعت سيمان كشور هستند. پور خليل از خروج سيمان از سبد حمايتي دولت به عنوان عاملي براي اجراي طرح هاي توسعه اي سيمان، اعطاي اعتبار به صنعت سيمان و عملي شدن اصل 44 قانون اساسي ياد كرده و مي گويد: براساس اظهار اين افراد، قيمت تمام شده هر تن سيمان 15 هزار تومان است در حالي كه اين موضوع صحت ندارد و قيمت تمام شده سيمان در طرح هاي جديد سيماني با احتساب هزينه هاي مالي بيش از 43 هزار تومان مي باشد. هم اكنون فروش سيمان توسط اين واحد ها با زيان همراه است كه اين ضرر بيش از 10 هزار تومان در هر تن است. وي مي گويد: در زمينه مصرف سوخت در صنعت سيمان نيز با فرض مصرف 105 متر مكعب سوخت براي توليد يك تن سيمان، معادل 14 تا 15 دلار است، اما برخي اين رقم را 35 دلار عنوان كرده اند كه واقعي نيست.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-044</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-044</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خبر
نمايشگاه نفت ايران و تعطيلي نمايشگاه هاي اروپايي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020493.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اقتصادي: نمايشگاه نفت ايران نمايشگاه هاي مطرح اروپايي را به تعطيلي كشانده است.
يك كارشناس خارجي گفت: نمايشگاه هاي مزوكاي پاريس، اينتركاماي آلمان و بيياس ميلان پيش از شروع به كار نمايشگاه ايران، رونق چشمگيري در زمينه صنعت نفت در جهان داشتند، اما با شروع به كار نمايشگاه سالانه نفت ايران، نمايشگاه مزوكا تعطيل و نمايشگاه هاي اينتركاما و بيياس به شدت از رونق افتاده اند.آندره اولي، نماينده شركت كالمبو سطح نمايشگاه دوازدهم را منطبق با اصول بين المللي توصيف كرد و افزود: نمايشگاه نفت ايران حتي از سطح 3 نمايشگاه كاربردي اروپا در?? سال گذشته فراتر است. اولي در تشريح علت استقبال گسترده شركت هاي خارجي از نمايشگاه نفت ايران تصريح كرد: نظام بازاريابي دنيا به سمتي رفته است كه ديگر مشتري به دنبال توليدكننده نيست، بلكه اين توليدكننده است كه بايد به دنبال مشتري باشد.
وي با تاكيد بر اين كه وابستگي تكنولوژيك ايران در قياس با?? سال گذشته بسيار كاهش يافته است، اذعان داشت: هرچند كه هنوز سطحي از وابستگي در صنعت نفت ايران وجود دارد، اما بايد پذيرفت كه طرف ايراني رشد چشمگيري داشته است.آندره اولي هدف خود را از شركت در نمايشگاه دوازدهم، عرضه توانمندي ها به پيمانكاران ايراني عنوان كرد و افزود: براي حضور فعالانه در بازار نفت ايران تصميم گرفتيم واسطه هايي را كه در گذشته فرا روي همكاري ما با شركت هاي ايران وجود داشتند، حذف كنيم.
وي صدور قطعنامه هاي اخير شوراي امنيت بر ضد ايران را در روند همكاري اين شركت در بازار ايران بي تأثير دانست و افزود: تاكنون اين تهديدها بار عملي نداشته و تنها بار ذهني حاصل از آن اندكي نگراني براي شركت هاي علاقه مند به حضور در صنعت نفت ايران ايجاد كرده است.
توضيح بانك صنعت و معدن
گروه اقتصادي: روابط عمومي بانك صنعت و معدن به دنبال چاپ خبري با عنوان 80 هزار ميليارد ريال تسهيلات براي بنگاه هاي زودبازده در مورخ 23 فروردين ماه در صفحه 11 روزنامه اعلام كرد: در گزارش ياد شده جدولي با تقسيم بندي بانك هاي عامل درج شده است كه در ستون دوم آن عنوان طرح هاي تاييد شده درج گرديده كه بايد قاعدتاً در ستون بعدي با عنوان طرح هاي بهره برداري شده ارقام بزرگتري درج شده باشد.اين اصلاحيه مي افزايد: در مورد بانك صنعت و معدن در ستون دوم عدد يك طرح قيد شده است و در ستون بعدي بهره برداري از 682 طرح. اشتباه ياد شده نيز ظاهراً از آنجا ناشي شده است كه ارقام مندرج در جدول به هزار واحد بوده است. مثلاً بانك ملي 84 هزار طرح را به تصويب رسانده و از اين رقم 29 هزار طرح به بهره برداري رسيده اند، اما اين معيار در مورد طرح هاي بهره برداري شده بانك هاي صنعت و معدن، مسكن و توسعه صادرات صورت نپذيرفته و تنها در ستون طرح هاي تاييد شده آنها به كار رفته است.
در اين ميان نيز بانك صنعت و معدن توانسته است از ميان يك هزار طرح تاييد شده 682 طرح را به بهره برداري برساند كه اين عدد در ستون مربوطه لحاظ شده است كه خواننده آن را با عنوان ضريب هزار واحد قرائت كرده است و مي پندارد كه 682 هزار طرح از ميان يك هزار طرح مصوب به بهره برداري رسيده است در حالي كه رقم ياد شده بايد با اعشار و به صورت 682/0 نوشته مي شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-045</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-045</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[محموله 4 تن حشيش، به ساحل نرسيد
لنج ايراني كه قصد ترانزيت محموله 4 تني حشيش را داشت، توسط يگان دريايي پليس ايران در آب هاي خليج فارس توقيف شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث - با دستگيري اعضاي باند بين المللي مواد مخدر كه سركردگي آن را يك مرد ايراني برعهده داشت، راز محموله 4 هزار كيلويي حشيش در آب هاي خليج فارس فاش شد.
رئيس پليس مبارزه با مواد مخدر نيروي انتظامي روز گذشته با بيان اين خبر گفت: 4ماه پيش زماني كه مأموران در جريان نقشه انتقال يك محموله بزرگ مواد مخدر از ايران به كشورهاي حاشيه خليج فارس قرار گرفتند تيم ويژه اي از كارآگاهان رسيدگي به اين پرونده را آغاز كردند.
سردار حسين آبادي افزود: نخستين بررسي ها نشان مي داد قرار است اين محموله به وسيله لنج و از طريق مرزهاي آبي كشور قاچاق شود و به همين خاطر تلاش براي شناسايي اعضاي باند قاچاق آغاز شد. مدتي بعد ماموران به سرنخ هايي از نقش يك باند بين المللي در ترانزيت اين محموله دست يافتند و در ادامه بررسي ها متوجه شدند اعضاي اين باند در كشورهاي عمان، امارات متحده عربي، بحرين، عربستان سعودي، يمن،  كويت،  قطر و استان هاي جنوبي ايران فعاليت مي كنند.
در حالي كه تحقيقات تخصصي كارآگاهان نشان مي داد برخي از اعضاي اين باند را قاچاقچيان خارجي تشكيل مي دهند ماموران به ردگيري زمان و محل ترانزيت اين محموله پرداخته و سرانجام پس از گذشت 4 ماه سرنخ هاي مهمي در اختيار پليس قرار گرفت.
از آنجا كه قرار بود اين محموله به وسيله لنج به كشورهاي عربي ترانزيت شود، پليس لنج مورد استفاده قاچاقچيان را شناسايي و آن را به صورت شبانه روزي زير نظر گرفت. سرانجام 28 فروردين ماه، زماني كه عمليات بارگيري محموله بزرگ صورت گرفته و خدمه لنج قصد قاچاق آن به يكي از كشورهاي عربي را داشتند، تيم هاي عملياتي پليس وارد عمل شدند و با دستگيري 12 تن از اعضاي باند، محموله 4 هزار كيلويي حشيش را در آبهاي خليج فارس توقيف كردند.
حسين آبادي ادامه داد: با انتقال متهمان به اداره پليس،  تحقيقات براي شناسايي اعضاي اصلي باند ادامه يافت و در حالي كه 10 نفر ديگر از قاچاقچيان در استان هاي تهران، فارس، هرمزگان و سيستان و بلوچستان دستگير شده بودند، پليس توانست جمعه گذشته سردسته باند را كه يك ايراني است در مخفيگاهش غافلگير و او را دستگير كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-046</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-046</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پايان كلاهبرداري با سرقت از خانه ويلايي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020577.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس بدون پوشش متهمان، با دستور قضايي بازپرس روستا طسوجي قاضي دادسراي ناحيه يك منتشر مي شود
متهمان را شناسايي كنيد
با اعتراف متهمان به كلاهبرداري در شهرهاي تهران، آمل، بابل، كرج، شهريار و... بازپرس شعبه 8 دادسراي ناحيه يك، از كساني كه از سوي متهمان مورد كلاهبرداري قرار گرفته اند خواست براي شناسايي و شكايت از آنها به پايگاه يكم آگاهي تهران در نياوران، سه راه ياسر مراجعه كنند.
گروه حوادث- كشف شناسنامه جعلي در مخفيگاه سارق خانه ويلايي، سرنخي بود تا كارآگاهان پرده از فعاليت باند بزرگ جعل و كلاهبرداري بردارند. اعضاي اين باند پس از شناسايي دامداران و عمده فروشان مواد غذايي در سراسر كشور با آنها وارد معامله مي شدند و با استفاده از چك هاي بي محل سر آنها كلاه مي گذاشتند.
مدتي پيش زماني كه ماموران پايگاه يكم پليس آگاهي تهران، سرگرم رسيدگي به ماجراي سرقت از يك خانه ويلايي در شمال تهران بودند متوجه ردپاي سارقي آشنا در سرقت ميليوني از اين خانه شدند.
كارآگاهان كه احتمال مي دادند سرقت از سوي همسر خدمتكار خانه صورت گرفته است، به دستور قاضي علي رضا روستا  طسوجي- بازپرس شعبه اول دادسراي ناحيه يك- عازم خانه اين مرد شده و او را بازداشت كردند.
اما زماني كه ماموران در حال بازرسي داخل خانه بودند متوجه تعدادي شناسنامه شدند كه احتمال مي رفت جعلي باشد و به اين ترتيب متهم به شعبه 8 بازپرسي در دادسراي ناحيه يك انتقال يافت.
سرنخي از شبكه كلاهبرداري
در حالي كه مرد جوان در نخستين بازجويي ها به سرقت از خانه ويلايي اعتراف كرده بود بررسي هاي انجام شده در خصوص شناسنامه كشف شده نشان داد اين شناسنامه به طرز بسيار ماهرانه اي جعل شده است. با ادامه بازجويي ها از سارق خانه ويلايي مشخص شد او عضو يك باند بزرگ جعل و كلاهبرداري است كه با فريب فروشندگان مواد غذايي و دامداران دست به كلاهبرداري از آنها مي زند.
اعتراف به كلاهبرداري هاي ميليوني
اين مرد در اعترافات خود گفت: من و 5 نفر از همدستانم پس از آنكه با جعل مدارك شناسايي در 2 بانك مختلف حساب باز كرديم، از بانك دسته چك دريافت كرده و فعاليت مجرمانه خودمان را آغاز كرديم. وي ادامه داد: براي اجراي نقشه مان، ابتدا مغازه اي را با مدارك جعلي اجاره مي كرديم و سپس با شناسايي فروشندگان مواد غذايي برنج، گوشت، مرغ يا دامداران با آنها وارد معامله مي شديم،در اين معاملات با معرفي خودمان به عنوان تاجر يا گردانندگان هيات هاي عزاداري اقدام به فريب فروشندگان كرده و پس از خريد محموله هاي مواد غذايي يا گاو و گوسفند، هزينه آن را با چك هاي بلامحل پرداخت مي كرديم. مالباختگان هم وقتي مغازه ما را مي ديدند به ما اعتماد مي كردند و در حالي كه منتظر بودند تاريخ وصول چك سر برسد، ما از فرصت استفاده كرده و با تخليه مغازه نقشه كلاهبرداري بعدي را طرح ريزي مي كرديم.
با اعتراف اين مرد به 15 فقره كلاهبرداري در شهرهاي مختلف و همچنين دريافت وام بانكي با استفاده از مدارك جعلي، بازپرس روستا طسوجي دستور دستگيري ديگر اعضاي باند را صادر كرد و تيم عملياتي پايگاه يكم آگاهي توانست در چند عمليات غافلگيرانه 5 عضو ديگر باند را نيز دستگير كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-047</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-047</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ماموران نامحسوسناپديد شدند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث- ماموران نامحسوس قلابي با ربودن مدارك خودروي دختر جواني، ناپديد شدند.ساعت 19 روز جمعه، هنگامي كه دختري جوان و دوستش سوار برخودرو پرايد بودند، ناگهان با 2 سرنشين خودروي پيكاني مواجه شدند كه با معرفي خود به عنوان مامور نامحسوس پليس، به آنها دستور ايست دادند و با گرفتن مدارك خودروي دختر راننده از او خواستند با خودروي خود به دنبال آنها بيايد.اما بعد از طي مسافتي ماموران نامحسوس، به يكباره ناپديد شدند و تازه آن موقع بود كه دختر جوان متوجه فريب ماموران قلابي شد.
سرقت آدامسي
گروه حوادث- 2 پسر جوان كه تصور مي كردند دختر جواني را فريب داده اند، نمي دانستند اين دختر خود نقشه فريب آنها را در سر دارد. عصر جمعه گذشته 2 مرد جوان با مراجعه به پليس، ماموران را در جريان سرقت چند ميليوني از منزلشان قرار داده و گفتند ساعاتي قبل، بعد از آشنايي با دختر جواني همراه وي به خانه يكي از آشنايانمان رفتيم، بعد از رسيدن به خانه دختر جوان آدامسي را به ما تعارف كرد كه با خوردن آن بيهوش شديم، زماني كه به حالت عادي برگشتيم، متوجه شديم دختر جوان با سرقت ميليوني اجناس خانه فرار كرده است.با اين ادعاها تحقيقات براي شناسايي دختر جوان آغاز شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-048</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-048</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آدم ربايان، طمع كار شده بودند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث- يك ماه پس از رهايي يك گروگان از بند 4 آدم ربا، پليس آگاهي پايتخت توانست با شناسايي مخفيگاه آدم ربايان، يك نفر از آ نان را بازداشت كند.
صبح يكي از روزهاي اسفند ماه، وقتي يك بنكدار مواد غذايي در بازار تهران، خانه خود در منطقه پاسداران را ترك كرد، ناگهان خود را در محاصره 4 مرد ديد كه با تهديد چاقو او را سوار بر خودروي پژو پرشيايي كرده و به خانه اي غريبه انتقال دادند.
درخواست 100 ميليوني
با درخواست 100ميليون توماني آدم ربايان از خانواده مرد بازاري پليس وارد عمل شد، اما 5 روز بعد، وقتي آدم ربايان پليس را در چند قدمي گشودن راز اين آدم ربايي ديدند، از ترس دستگيري گروگان خود را در حوالي منزلش رها كردند.
با آزادي مرد گروگان، كارآگاهان دايره 11 آگاهي به بازجويي هاي تخصصي از وي دست زدند كه وي در اين بازجويي ها مدعي شد كه وقتي در اسارت آدم ربايان بوده متوجه شده است كه آنها از سوي فردي كه با وي اختلاف حساب 20 ميليوني داشته اجير شده اند، ولي آنها با درخواست 100 ميليون توماني قصد داشته اند اخاذي بزرگتري انجام دهند.با اين سرنخ كارآگاهان به ردزني هاي پليسي دست زده و توانستند صبح ديروز بعد از گذشت يك ماه، راننده خودروي آدم ربايان را دستگير كنند، در حال حاضر تحقيقات براي دستگيري ساير متهمان ادامه دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-049</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-049</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مرگ مهاجم و گروگان در يك مركز ناسا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020580.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1386/860202/news/020583.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه حوادث: گروگان گيري مسلحانه در يكي از مراكز آژانس فضايي ناسا در ايالت تگزاس با قتل يكي از گروگان ها و خودكشي مرد مسلح پايان يافت.
به گزارش بي بي سي ماموران پليس شهر هوستون عصر جمعه، در جريان گروگانگيري مسلحانه در ساختمان 44 مجتمع فضايي جانسون قرار گرفتند و بلافاصله اين محل را به محاصره خود درآوردند.
در حالي كه بررسي هاي اوليه نشان مي داد گروگانگير مسلح يكي از كارمندان اين مركز است، ماموران با شنيدن صداي شليك گلوله تصميم گرفتند به محل اختفاي گروگانگير نزديك شوند اما درست زماني كه آنها وارد مركز فضايي شده بودند با جسد مهاجم مسلح كه گلوله اي به سر خود شليك كرده بود روبرو شدند.
به گفته كاپيتان دواين رِدي، سخنگوي پليس، مرد مسلح، قبل از خودكشي يكي از دو گروگان  خود را هدف گلوله قرار داده بود كه جسد او نيز در نزديكي جسد مهاجم پيدا شد. مقامات پليس هوستون اعلام كرده اند كه مهاجم مردي 50 تا 60 ساله بوده و از 12سال پيش در مركز فضايي "جانسون" كار مي كرده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-050</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-050</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اشك تمساح، شگرد زن سارق بود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث- با اعلام چند شكايت مشابه از يك زن شيك پوش،كارآگاهان پليس پايتخت در برابر روش جديد سرقت ازشهروندان شمال تهران قرارگرفته اند.
برپايه اين گزارش، زني ميانسال كه از شاكيان اين پرونده است به همشهري گفت: ساعت 15 روز دوشنبه گذشته در حال استراحت بودم كه ناگهان زنگ خانه به صدا در آمد، با گشودن در، زن شيك پوشي سراسيمه به داخل راهرو منزل آمده و با ادعاي اينكه همسايه روبرويي ما است، با گريه و زاري از من كمك خواست.
او مي گفت كه از مدرسه پسرش با وي تماس گرفته و گفته اند فرزندش به شدت صدمه ديده  است و اگر به سرعت پول عمل جراحي او را به بيمارستان نبرد، چشمش كور مي شود.
او مدعي بود نمي تواند تا آمدن همسرش منتظر بماند و بنابراين از من درخواست مبلغي پول كرد و گفت كه به جاي آن انگشترش را به امانت مي گذارد، من كه فريب نقش بازي كردن و ظاهر شيك او را خورده بودم، بدون گرفتن انگشتر به وي 100 هزار تومان دادم تا فعلا پول عمل پسرش را بدهد و بعدا پول را برگرداند، اما چند ساعت بعد وقتي براي جويا شدن حال كودك به آپارتمان روبرويي رفتم متوجه شدم كه فريب خورده ام و خانواده اي با چنين مشخصاتي در آنجا سكونت ندارند
بنا بر اين گزارش، در طول يك ماه گذشته چند شكايت مشابه به همين روش به مراكز پليس شمال پايتخت اعلام شده كه با جمع آوري اطلاعات عمليات ويژه پليسي براي دستگيري زن شيك پوش توسط پليس آگاهي پايتخت آغاز شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-051</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-051</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[امروز، روز زمين است
زمين گرم، زمين مرده!]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[حقوق زنان، كودكان، رفاه، مخالفت با جنگ و چيزهايي از اين قبيل، سال هاست سوژه هاي ثابت ژست هاي انسان دوستانه سياستمداران دنيا را تشكيل مي دهند. سوژه هايي كه اعضاي حزب هاي رقيب، هر از گاه، بسته به اين كه كدام يك داغ تر و تأثيرگذارتر باشد از آنها براي فعاليت در زمان دوري از دولت استفاده مي كنند. اما كساني كه مراسم اسكار امسال را تماشا كردند با يك اتفاق تازه روبه رو شدند. ال گور، عضو برجسته حزب دموكرات آمريكا و رقيب بوش در دوره اول، امسال با يك فيلم در اين مراسم شركت داشت و براي همان فيلم- به عنوان تهيه كننده- برنده اسكار بهترين مستند شد. فيلمي به نام احتمال ناخوشايند كه به گرم شدن كره زمين مي پرداخت. اين اتفاق تازه را اگر كنار اتفاق هاي ديگري مثل كسب عنوان گرم ترين سال تاريخ مستند ايالات متحده بوسيله سال 2006 بگذاريد يك معني بيشتر نمي دهد: قضيه واقعاً جدي است. اين را حتي هاليوود هم فهميده  است.به بهانه روز زمين، به سراغ اين بزرگترين مشكل فعلي سياره انسان ها رفته ايم. مشكلي كه ظاهراً اگر جدي گرفته نشود در صد سال مي تواند اين مضاف اليه را به راحتي حذف كند. تصويرها را دنبال كنيد.
احسان لطفي
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020529.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
رنگ هاي اين تصاوير قرار است عمق(يا داغي)فاجعه را به شما نشان بدهند.براي هر سال، دو تصوير از كره زمين مي بينيد. سمت راستي با فرض كمترين ميزان توليد گازهاي گلخانه اي و سمت چپي با فرض بيشترين ميزان. نوار رنگارنگ زير هر تصوير، مقياس تغييرات دما را نسبت به وضع حاضر نشان مي دهد. از رنگ ها پيداست كه تغييرات، به شدت روبه افزايش است. به شكل آخر نگاه كنيد. پيش بيني ها مي گويد زمين در سال 2099 بين 4/1 تا 5/5 درجه گرمتر از الان است.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020532.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اين نمودار، تغييرات دماي زمين در هزار سال گذشته را نشان مي دهد. خط صفر يا مرجع، مربوط به ميانگين دماي نيمكره شمالي در فاصله 1960-2000 است. در 950 سال اول، افت و خيزها تقريباً ناچيزند اما در اين 50 سال اخير، نمودار كاملاً يك جهش ناگهاني را تجربه كرده  است. چيزي كه باعث شده به اين نمودار لقب چوب هاكي بدهند. نكته ناخوشايند اين كه اگر وضع همين طور ادامه پيدا كند، اين اسم هم ديگر برازنده نيست و بايد دنبال چيزي مثل بومرنگ يا مانند آن گشت.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020517.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
قلب ماجرا، همين جاست. اين كه جو، در مقابل نور مرئي تقريباً مثل شيشه عمل مي كند و در مقابل نور مادون قرمز، مثل آيينه يا كاغذ سياه يا چيزي بين اين دو. علت اين رفتار متفاوت هم به حضور مولكول هايي برمي گردد كه به علت ساختارشان، تابش مادون قرمز را به خوبي جذب مي كنند. اين مولكول ها - عمدتاً شامل دي اكسيد كربن، بخار آب و متان- همان  موادي هستند كه به آنها گازهاي گلخانه اي گفته مي شود. مولكول هاي گلخانه اي بعد از جذب مادون قرمز، آن را مجدداً در همه جهات تابش مي كنند.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020520.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
بخشي از اين بازتابش كه به زمين برمي گردد، همان بخشي است كه اختلاف دماي 25 درجه اي را باعث مي شود.
چيزي شبيه همين اتفاق در ماشيني كه زير آفتاب پارك شده است هم مي افتد. شيشه، نسبت به نور مرئي خيلي شفاف تر است تا مادون قرمز.
به همين دليل تابش مرئي وقتي با عبور از شيشه به درون ماشين مي تابد و به مادون قرمز تبديل مي شود، تقريباً به دام مي افتد و اين- البته همراه با جريان نداشتن هوا- باعث مي شود داخل ماشين خيلي گرمتر از بيرون بشود.
زماني تصور مي شد گلخانه ها هم به همين ترتيب گرم مي شوند اما ظاهراً در مورد گلخانه ها تأثير همرفت بيشتر از بازتاب مادون قرمز است. به هر حال، اين اسم روي پديده ماند.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020523.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
نكته ناخوشايند و كمي ترسناك در مورد گرم شدن كره زمين، غيرقابل پيش بيني بودن اثرات آن است.
اينكه اين پديده، باعث آب شدن يخ هاي قطبي، بالا آمدن سطح آب اقيانوس ها، تغيير الگوي جريان هاي اقيانوسي، تغييرات اقليمي و... خواهد شد واضح است اما اينكه هركدام از اينها چه بازخوردي دارد- يعني خودش علت را تشديد مي كند يا تضعيف و تا چه حد- دقيقاً معلوم نيست.
البته مي شود حدس هايي زد. مثلاً معلوم است كه يخ، نور خورشيد را بيشتر از خاك لخت بازمي تاباند(به همان شكل مرئي). بنابراين با آب شدن يخ هاي قطبي و لخت شدن خاك، جذب نور خورشيد و توليد مادون قرمز افزايش مي يابد و اثر گلخانه اي تشديد مي شود. اين يعني گرماي بيشتر، يخ كمتر، خاك لخت تر، گرماي بيشتر..... يك سيكل معيوب كه اگر متوقف نشود...
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020514.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اثر گلخانه اي، همان هيولايي كه همه اين  اتفاق ها را قرار است گردن بگيرد، ذاتاً چيز فاجعه بار و غيرعادي نيست. در واقع، اگر چيزي به اين اسم وجود نداشت، دماي زمين 25 درجه سردتر مي شد و شايد اصلاً حيات، شكل ديگري پيدا مي كرد.
به اين شكل نگاه كنيد. همه چيز از خورشيد شروع مي شود. پرتو هاي نوراني خورشيد با طيفي كه بيشتر در ناحيه مرئي قرار دارد به زمين مي رسد. بخشي
(حدود يك چهارم)با برخورد به جو زمين، منعكس مي شود. بقيه از جو مي گذرد و خود جو و سطح زمين را گرم مي كند.سطح گرم، از خودش نور مادون قرمز(كه طول موج بلندتري از نور مرئي دارد)تابش مي كند. اين تابش به طرف جو برمي گردد. بخش بسيار كمي، مستقيماً از جو مي گذرد و بقيه بوسيله آن جذب مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-052</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-052</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دنياي علم
سوخت الكل از بنزين خطرناك تر است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[يك تحقيق كه در آمريكا انجام شده نشان مي دهد خودروهايي كه با سوخت الكل اتانول حركت مي كنند بيشتر از خودروها و كاميون هاي بنزيني در بروز بيماري ها و مرگ و مير ناشي از بيماري تنفسي موثرند. مارك جكوبسون يك دانشمند هوا در دانشگاه استنفورد كه سرپرستي اين مطالعه را بر عهده داشت، گفت: مطالعات نشان مي دهد اگر همه خودروهاي سواري و كاميون ها اتانول سوز شوند، مرگ و ميرهاي ناشي از هوا، برابر و يا بيشتر از زماني خواهد بود كه خودروها بنزيني باشند.
توليد صدايي مشابه نت هاي موسيقي از جو خورشيد
دانشمندان موفق به ثبت صداهايي در خارج از محدوده شنوايي انسان شده اند كه به طور مداوم در جو ستاره خورشيد توليد مي شوند.
مطالعه جديدي كه نتايج آن هفته گذشته در همايش انجمن سلطنتي ستاره شناسي انگليس ارائه شد، نشان مي دهد ميدان هاي مغناطيسي
حلقه اي شكل خورشيد حامل امواج صوتي هستند كه اين امواج صداهايي مشابه صداهاي توليد شده در ساز گيتار و يا ارگ كليسا ايجاد مي كنند.
البته صداهاي ياد شده داراي فركانسي بسيار پايين در حدود هزارم هرتز هستند. محدوده شنوايي انسان بين?? تا??هزار هرتز است.
انگليس فناوري فرود در كره ماه را آزمايش مي كند
مهندسان انگليسي در تلاش براي طراحي يك ماموريت فرود روي ماه هستند كه در اين ماموريت همچنين فناوري هاي كليدي براي استفاده در سياره مريخ مورد آزمايش قرار خواهد گرفت. با همين هدف دو فضاپيماي كاوشگر در سطح ماه و هركدام در يك قطب براي انجام آزمايشات علمي مستقر خواهند شد. اين فعاليت تحقيقاتي از سوي شركت هوافضاي آستريوم و به تقاضاي آژانس فضايي اروپا صورت مي گيرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-053</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-053</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سوژه روز
جشن نجوم،به همت شهرداري
عكس:مسعود خامسي پور]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020526.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه دانش: روز جهاني نجوم امسال در تهران، زيباتر از هميشه برگزار شد. اين همايش كه روز جمعه با شركت چندين هزار نفر بازديدكننده در محوطه عمومي پارك ملت بر پا شد جوي بسيار صميمانه داشت. امكانات فراواني در اختيار عموم قرار گرفته بود و آنها مي توانستند از تجهيزاتي مانند چندين تلسكوپ و ماكت هاي وسائل فضايي استفاده كرده و از نزديك با آنها آشنا شوند. البته ما اميد داشتيم كه اين حركات و جشن هاي علمي هر ساله با امكانات و خبررساني بيشتري برگزار شود تا مردم مشتاق و علاقه مند به علوم مختلف در همايش هايي كه دوست دارند شركت كنند و اين بار به همت حوزه اجتماعي فرهنگي شهرداري منطقه 3 و شاخه آماتوري انجمن نجوم ايران جشن روز نجوم با وجود تمامي مشكلات، آراسته برگزار شد.
حدود 30 سال پيش انجمن نجوم آمريكا به جاي اينكه مردم را به رصدخانه ها كه در مكان هاي صعب العبور و يا در قله كوه ها قرار داشتند- دعوت كند، خود به ميان آنها آمد و دانشمندان در جمع مردم به سوال هاي فضايي آنها جواب مي دادند. از سال پيش نيز در ايران شاخه آماتوري انجمن نجوم ايران مسئوليت برگزاري جشن نجوم را به عهده گرفت و به گفته بابك مشمولي مجري باشگاه نجوم تهران: امسال پربيننده ترين روز جهاني نجوم را داشته ايم.
مشمولي مي افزايد: حدود 40 غرفه در اختيار گروه هايي كه در عرصه نجوم فعاليت مي كنند قرار گرفته است به علاوه از سخنرانان و متخصصين نجوم دعوت شده تا با سخنراني در مورد شاخه هاي گوناگون نجوم به سوالات مردم پاسخ دهند.
يكي ديگر از جذابيت هاي اين جشن، وجود منجمين قديمي ايراني بود. البته افرادي در لباس هاي قديمي با گريمي به نسبت شبيه دانشمندان قديمي براي آشنا شدن هر چه بيشتر مردم با دانشمندان و بزرگان گذشته اين مرزوبوم در ميان مردم بودند و از بيوگرافي خود و تحقيقاتشان براي مردم مي گفتند.مشمولي در اين رابطه گفت: ما در برگزاري اين جشن چندين هدف را دنبال مي كنيم: آشناكردن مردم با دانشمندان و منجمين حرفه اي ايران، پاسخ به سوال هاي گسترده مردم و آشنا شدن هرچه بيشتر مردم با اين كار و وسائل مربوط به آن، ترغيب گروه هاي آماتوري و بالا بردن سطح دانش مردم در مورد علم نجوم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-054</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-054</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[چه كسي به اليزه مي رود؟
فرانسه در انتظار]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020565.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1386/860202/news/020601.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ميليون ها فرانسوي امروز براي انتخاب جانشين ژاك شيراك پاي صندوق هاي رأي مي روند. اين انتخابات نقطه پايان يك دوره سياسي در فرانسه و همچنين نقطه پايان يك نسل از سياستمداران فرانسوي است كه از ژنرال دوگل شروع و به شيراك ختم شد. انتخابات رياست جمهوري فرانسه درحالي برگزار مي شود كه هيچ يك از نامزدها، به جهت شاخص هاي سياستمداري و سابقه دولتمردي برتري محسوس و قابل توجهي نسبت به ديگران ندارند.
گروه بين الملل - فرانسويان امروز جانشين ژاك شيراك را براي ورود به كاخ اليزه انتخاب مي كنند.آخرين نظرسنجي ها نشان مي دهد كه هيچ يك از دوازده نامزد نمي توانند در مرحله اول اكثريت بيش از پنجاه درصدي را بدست آورده و در دور اول پيروز شوند.
در اين ميان چهار نامزد اصلي، نيكولاي ساركوزي،سگولن رويال،فرانسوا بايرو وژان ماري لو پن براي خود شانس بيشتري را نسبت به ديگر نامزدها براي رسيدن به دوردوم قائل هستند.آخرين نظر سنجي كه يك روز پيش از پايان تبليغات انتخاباتي از سوي روزنامه لو پاريزين انجام شد نشان مي دهد كه ساركوزي با بيست و شش و نيم درصد و پس از وي با اختلاف بسيار ناچيز سگولن رويال با بيست و شش در صد شانس رسيدن به مرحله دوم را دارند.در اين نظر سنجي لو پن با 5/16 در صد و بايرو با 16درصد در مقام سوم و چهارم قرار دارند.
پيشتر ساركوزي بيش از 2 درصد از رويال پيش بود و بايرو نيز بيش از 4 درصد از لو پن پيشي گرفته بود.بر اساس همين نظر سنجي هنوز بيش از سي در صد از فرانسويان نمي دانند كه به كدام نامزد راي خواهند داد و همين موضوع به نوشته دو روزنامه معتبر فرانسه لو موند و فيگارو ممكن است درآخرين لحظه كفه نامزدي را بر نامزد ديگر سنگين تر كند.
از بيش از 44 ميليون فرانسوي كه داراي حق رأي هستند، كساني كه در مستعمره هاي آنسوي فرانسه از كنارآلاسكا تا جنوب اقيانوس آرام يك روز زودتربه پاي صندوقهاي راي رفتند. در اين ميان به نوشته مطبوعات اروپايي هر كس كه به كاخ اليزه راه يابد جمهوري پنجم را به گونه اي ديگر سواي رئيس جمهوران پيشين اداره خواهد كرد.اگر تاكنون كساني كه به اليزه راه پيدا مي كردند از سياستمداران نام آور و ميانسال بودند ولي اين بار نسل جوانتري پا به صحنه گذارده كه ديدگاه هاي نويي را نيز يدك مي كشد.
ديدگاه هايي كه براي فرانسويان نيز به نوشته روزنامه هاي فرانسه چندان شناخته شده نيست.همين موضوع علت اصلي تصميم نهايي نگرفتن دوسوم از فرانسويان براي رأي دادن به نامزد بخصوص است.
بسياري از روزنامه هاي اروپايي به همين دليل صحبت از شورش در كاخ اليزه مي كنند و ادعا دارند كه اليزه پس از ژاك شيراك، بسيار با كاخي كه در آن دوگل، ميتران و ژيسكاردستن و ژاك شيراك حكمراني ميكردند فرق خواهد داشت.رئيس جمهور فرانسه نسبت به همتايان اروپايي خود از قدرت بيشتري برخوردار است و همين امر انتخابات فرانسه را به تاثير گذارترين انتخابات در اتحاديه اروپا تبديل كرده است.
ساركوزي محافظه كار ديدگاهاي بسيار متفاوتي با رويال سوسياليست دارد و بايرو كه خود را ليبرال ميانه رو مي داند نيز اميدوار است رأي فرانسويان ميانه رو را به خود جلب كند. لو پن كه افراطي ترين ديدگاه را در ميان اين چهارنامزد اصلي دارد نيز به دليل گرايش فرانسويان در انتخابات به طيف راست ميانه براي رسيدن به مرحله دوم اميدوار است.
نتايج انتخابات بلافاصله پس از بسته شدن حوزه هاي رأي گيري اندك زماني پس از ساعت بيست به وقت فرانسه اعلام خواهد شد.هرچند اين نتايج نهايي نيست ولي با اختلاف اندكي، نظر
رأي دهندگان را نشان خواهد داد.امروز ساعت نه ونيم به وقت تهران سرنوشت دورنخست انتخابات در فرانسه تعيين مي شود و در صورتي كه انتخابات به مرحله دوم برسد در شانزدهم ارديبهشت جانشين ژاك شيراك را جهان خواهد شناخت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-055</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-055</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بايد همه پرسي برگزار شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مهر: معاون دبيركل حزب الله لبنان در سخناني جداگانه درباره سياسي شدن دادگاه بين المللي لبنان هشدار داد و خواستار برگزاري همه پرسي درباره تمام مسائل مورد اختلاف در اين كشور شد. معاون دبيركل حزب الله لبنان در سخناني در بيروت، بارديگر درباره سياسي شدن موضوع تشكيل دادگاه بين المللي براي بررسي ترور رفيق حريري نخست وزير اسبق لبنان و همچنين درباره تغييرمسير جنايي آن هشدار داد. شيخ نعيم قاسم گفت: آنان مي خواهند اين دادگاه بين المللي به دادگاهي سياسي شبيه سلاح كشتار جمعي در عراق تبديل شود تا آمريكا و همپيمانان اين كشور ازآن بهره برداري سياسي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-056</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-056</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ادامه درگيري در سومالي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: به دنبال درگيري نيروهاي ارتش اتيوپي با شبه نظاميان اسلامگراي سومالي، پايتخت اين كشور ديروز  براي چهارمين روز متوالي به صحنه حملات بي امان خمپاره اي تبديل شد.
به گزارش خبرگزاري فرانسه، نيروهاي ارتش اتيوپي امروز(شنبه)از كاخ رياست جمهوري سومالي در مناطق جنوبي موگاديشو مخفيگاه هاي متعدد شبه نظاميان را آماج حملات خمپاره اي و راكتي خود قرار دادند، اقدامي كه حملات تلافي جويانه شبه نظاميان سومالي را در پي داشت. شبه نظاميان اسلامگراي سومالي و برخي از جنگ سالاران موگاديشو وعده داده اند كه آن دسته از اتيوپيايي هايي را كه به دولت انتقالي تحت الحمايه سومالي در بيرون راندن اعضاي شوراي دادگاه هاي اسلامي اين كشور از شهر موگاديشو كمك كردند سرنگون خواهند كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-057</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-057</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رايزني كاخ سفيد با كرملين،درباره سپر موشكي آمريكا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[رويتر: وزير امورخارجه آمريكا پس از مذاكره با مقامهاي جمهوري چك درباره استقرار سپر موشكي در اين كشور، از تداوم رايزني واشنگتن با روسيه براي رفع نگراني اين كشور از استقرار اين سيستم در اروپاي شرقي خبر داد.
كاندوليزا رايس پس از مذاكره با همتاي چك خود در واشنگتن اعلام كرد: آمريكا به شدت در تلاش است تا به هر نحو ممكن نظر روسيه را مبني بر همكاري در استقرار سيستم سپر موشكي جلب كند از همين رو در حال رايزني با مقامهاي كرملين هستيم تا با رفع نگراني ها ي آنها، نصب سيستم سپر موشكي در اروپاي شرقي را آغاز كنيم.
در همين رابطه امروز اعلام شده بود كه آمريكا به منظور متقاعد كردن روسيه براي موافقت با استقرار سپر موشكي در لهستان و جمهوري چك، مشوق هاي جديدي به روسيه كه از اين تصميم آمريكا ناراضي است، ارائه مي كند.
مسكو استقرار سيستم موشكي آمريكا را در اروپا تهديدي براي توان موشكي خود مي داند و تحليلگران به ويژه ناظران آلماني بر اين باورند كه توافق لهستان و جمهوري چك با آمريكا در راستاي استقرار اين سيستم مي تواند روابط اتحاديه اروپا و روسيه را سردتر كند و اين امر با روند كنوني در بهبود روابط منافات دارد.
آمريكا در ماه ژانويه سال جاري ميلادي به كشورهاي لهستان و جمهوري چك كه پيشتر از اقمار شوروي بودند و در حال حاضر از اعضاي اتحاديه اروپا و ناتو هستند، پيشنهاد داد تا يك سامانه دفاع ضد موشكي شامل 10 موشك رهگير در لهستان و يك سيستم راداري در جمهوري چك را در خاك آنها مستقر كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-058</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-058</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نهمين دوره انتخابات پارلماني سوريه، امروز برگزار مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مهر:  مردم سوريه امروز در نهمين دوره انتخابات پارلماني اين كشور به پاي صندوق هاي راي مي روند تا نمايندگان جديد خود را انتخاب كنند.
صبح امروز يكشنبه(22 آوريل)واجدان شرايط دادن راي سوري براي انتخاب نمايندگان پارلماني(مجلس الشعب)خود به پاي صندوق هاي راي مي روند.
در اين دوره كه نهمين دوره برگزاري انتخابات پارلماني سوريه به شمار مي شود؛ 2500 نامزد زن و مرد براي كسب 250 كرسي به رقابت با يكديگر مي پردازند.
تعداد مراكز انتخاباتي در 15 استان سوريه به ده هزارو 882 مركز مي رسد كه اين تعداد درصورت نياز مي تواند افزايش يابد.
قانون انتخابات عمومي در سوريه به شهروندان مرد و زني كه در تاريخ 1/1/2007، 18 سال آنان تمام شده باشد؛ اجازه شركت در انتخابات را مي دهد.
تعداد واجدين شرايط شركت در انتخابات در سوريه 11 ميليون و 967 تن از مجموع 19 ميليون نفر جمعيت اين كشور اعلام شد؛ در هشتمين دوره انتخابات 10 ميليون و 817 نفر شرايط راي دادن را دارا بودند.
روزنامه الاهرام درباره انتخابات پارلماني سوريه نوشت: اين دور از انتخابات پارلماني در سوريه دومين دور از اين انتخابات است كه در زمان رياست جمهوري بشار اسد رئيس جمهوري سوريه كه در سال 2000 به قدرت رسيد، برگزار مي شود.
اين روزنامه مصري در ادامه نوشت: ورود شمارزيادي از نامزدهاي مستقل با فهرست هاي ائتلافي شامل صاحبان صنايع، بازرگانان و صنعتگران به اين انتخابات از ويژگي هاي اين دوره به شمار مي رود.سوريه درماه جولاي ميلادي شاهد پايان دوره هفت ساله رياست جمهوري بشار اسد است و به اين ترتيب همه پرسي عمومي براي انتخاب اسد براي دور دوم رياست جمهوري به مدت 7 سال برگزار مي شود.اولين همه پرسي براي انتخاب بشار اسد به عنوان رئيس جمهوري درماه جولاي سال 2002 برگزار شد.
بشاراسد در سال 2000 به علت شرايط اضطراري از طريق پارلمان سوريه به عنوان رياست جمهوري اين كشور انتخاب شد و در سال 2002 نيز رياست جمهوري وي از طريق همه پرسي تاييد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-059</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-059</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاهعزيز شاه محمدي
مسأله سپر موشكي چيست؟]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[آمريكا براي تسلط نظامي و امنيتي بر جهان طرحي ريخته است كه بايد تا سال 2020 اجرا شود. اين طرح كه به ضربه سريع جهاني
(prompt global strike(pgs شهرت يافته است، اساسا طرحي تهاجمي است كه براي توجيه افكار عمومي آن را دفاع موشكي مي خوانند. اين طرح سپر موشكي نيست، چماق موشكي است. اين طرح اول بار در سال 2001 در وزارت جنگ آمريكا(پنتاگون)تصويب شد و در سال 2006 نيز مورد تجديدنظر نهايي قرار گرفت و 500 ميليون دلار بودجه براي آن اختصاص يافت. براساس طرح(pgs)آمريكا كلاهك هاي هسته اي موشك هاي خود را با مواد انفجاري غيرهسته اي آماده عمليات مي كند.
ازاين رو بسياري از موشك هاي مستقر در عرشه كشتي ها و زيردريايي ها و موشك هاي مستقر در خشكي براي ماهيت جديد با كلاهك هاي غيرهسته اي آماده مي شوند. هدف نهايي اين طرح آن است كه دولت آمريكا بتواند در مدت 60 دقيقه بدون نياز به جابه جايي عظيم نيروي انساني و تجهيزات فوق العاده نظامي اهداف خود را در سراسر كره زمين هدف قرار دهد.
طرح ضربه سريع جهاني(pgs)درواقع نوعي استراتژي پيش دستانه ضربه اول است كه الگوي زميني جنگ ستارگان محسوب مي شود. ابتكار دفاع استراتژيك sdi)strategic defese iitiative)كه به جنگ ستارگان شهرت يافت بر اين فرض طراحي شده بود كه از زمان صدور دستور حمله موشكي دشمن فرضي تا زمان شليك موشك زماني لازم است تا موشك هاي مزبور از سيلوها خارج شود و از سكوي پرتاب شليك شود. ابتكار دفاع استراتژيك بر اين فرض استوار بود كه بهترين زمان حمله به اين سايت موشكي حدفاصل دستور شليك تا زمان پرتاب موشك است. اين سامانه موشكي بر ضد شوروي طراحي شده بود هرچند هيچگاه عملياتي نشد. حال آمريكا قصد دارد اين سامانه موشكي را براي حمله در سراسر جهان آماده كند.pgs خود وجه كامل و نقطه تكامل استراتژي نظامي سه وجهي آمريكاست. آمريكا درصدد است در درجه اول بودجه نظامي خود را براي سال 2008 به رقم 645 ميليارد دلار برساند. در مرحله دوم كه مناقشه آن را ميان آمريكا و روسيه شاهد هستيم، بحث استقرار موشك ها در اروپاي شرقي و مركزي مطرح است كه فعلا لهستان و جمهوري چك مجموعه اول موشك ها و سامانه هاي رهگيري را دريافت خواهند كرد. در مرحله سوم، طرح ضربه سريع جهاني(pgs)با استقرار موشك هاي بالستيك دوربرد با كلاهك هاي غيرهسته اي تكميل مي شود. آمريكا قرار است اين سامانه موشكي تهاجمي را در ظرف 3 سال عملياتي كند. اين تحولات در كنار تأسيس مركز فرماندهي آفريقا(africom)كه از سوي آمريكا دنبال مي شود به گونه اي است كه از نظر استراتژيست هاي آمريكايي برمبناي تئوري جهان به مثابه يك ميدان نبرد به آمريكا توان تسلط نظامي و امنيتي بر جهان را مي دهد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-060</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-060</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[شهردار تهران در بازديد از دانشگاه تربيت مدرس:
همچنان به ياري نخبگان نيازمنديم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020562.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
شهردار تهران گفت: شهرداري نيازمند يك بازنگري به كمك نخبگان جامعه در ابعاد مختلف خود است و تمام تلاش ما در شهرداري اين بوده كه بتوانيم در حوزه هاي مختلف همچنان از نظر نخبگان استفاده كنيم و من خود نيز تا كنون گامي برنداشته ام، بدون آنكه نظر نخبگان را مد نظر قرار دهم.
به گزارش سما، محمدباقر قاليباف صبح ديروز با بيان اين مطلب در جمع مسئولان دانشگاه تربيت مدرس، افزود: شهرداري پيش از اين به عنوان يك سازمان خدماتي ديده مي شد، كه تمام تلاش ما اين بوده كه شهرداري را به يك نهاد اجتماعي تبديل كنيم. شهردار تهران در ادامه گفت: ما در اقدامات خود به حوزه كار و فعاليت در كنار بحث تربيت و آموزش شهروندان توجه مي كنيم، اين در حالي است كه پرداختن به حوزه مربوط به اوقات فراغت و استراحت شهروندان از وظايف جدي ما در شهرداري تهران است.
به گفته قاليباف، شهرداري با توجه به اين سه ماموريت بايد اقدامات خود را پيش ببرد و بسترهاي اين امر نيز فراهم است.
شهردار تهران در ادامه خاطرنشان كرد: ظرفيت هاي بسياري در شهر وجود دارد كه مي توان از آن به نحو احسن استفاده كرد و اگر به اين ظرفيت ها توجه شود بسياري از مشكلات حل خواهد شد.
قاليباف با بيان اينكه نهاد طرح جامع شهر تهران در مركز مطالعات شهرداري تهران مستقر شده بود گفت: با توجه به اينكه هم اكنون طرح جامع مراحل نهايي خود را طي مي كند در دو سه ماه اخير تصميم گرفتيم تا اين مركز را به عنوان مركز مطالعات راهبردي شهرداري دوباره فعال كنيم و از 12 گروه متشكل از نخبگان جامعه و دانشگاه در تصميم سازي ها كمك بگيريم. شهردار تهران در خصوص كمك شهرداري به دانشگاه ها گفت: در مباحثي از جمله سردر دانشگاه كه مربوط به زيبايي شهر مي شود و يا ساخت مسجد دانشگاه ها و همچنين كتابخانه و مراكز رفاهي كه به اوقات فراغت مربوط مي شود، با اين رويكرد كه شهروندان نيز در ساعات فراغت بتوانند از اين امكانات استفاده كنند شهرداري به دانشگاه ها كمك مي كند. در ابتداي اين نشست، رئيس دانشگاه تربيت مدرس با ابراز رضايت از اقدامات مديريت شهري لوح طلايي اين دانشگاه را به شهردار تهران اهدا كرد.
رئيس دانشگاه تربيت مدرس گفت: تهران تحولات خوبي را در چند سال اخير تجربه كرده است كه اميدوارم با درايت شهردار تهران اين تحولات ادامه پيدا كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-061</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-061</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ابتكار و دبير ابراز كردند:
اولويت هاي شوراي سوم تهران براي انتخاب شهردار]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري- منتخب سومين دوره شوراي اسلامي شهر تهران، از جمع بندي و توافق اعضا بر سر ملاك ها و شاخص هاي تعيين شهردار و انتظارات شورا از شهردار آينده پايتخت خبر داد.
معصومه ابتكار به همشهري گفت: اعضاي شوراي سوم تاكنون، حدود 14 جلسه غيررسمي و مشورتي داشته اند كه بيشتر به منظور آماده سازي شرايط براي آغاز فعاليت شوراي جديد بوده و در اين جلسات موضوعات مختلفي مورد بحث قرارگرفته است كه يكي از مهمترين آنها بحث روش مندي انتخاب شهردار است. وي افزود: با توجه به فضاي موجود دركشور و انتظارات مربوط به اداره كلان شهر تهران و لزوم توجه به مسايل كارشناسي، تخصص و توانمندي شهردار و پرهيز از شائبه انتخاب به روش سياسي كه از گذشته وجود داشته است، براي رفع شبهه و داشتن يك انتخاب درست و قابل دفاع، تصميم به اين كار گرفتيم.
عضو سومين دوره شواري شهر تهران گفت: در اين جلسات در باره مصداق ها يا فرد خاصي صحبتي نشده و فعلاً بحث ملاك ها و انتظارات شورا از شهردار مطرح و در باره آنها توافق شده است.
وي با اين حال افزود: در مورد شهردار فعلي اين صحبت مطرح شد كه بحث ثبات مديريت مي تواند جزو يكي از اين شاخص ها باشد. يعني دوستان اين را مطرح كردند كه وضع موجود نيز ارزيابي شود و ثبات مديريت با توجه به اينكه يك سال و اندي از فعاليت شهردار فعلي مي گذرد و تلاش هايي نيز انجام شده است كه شايد با تغيير مديريت، بي ثباتي در شهرداري به وجود آورد، توافق شد كه اين موضوع به عنوان يكي از شاخص ها در كنار شاخص هاي ديگر مورد توجه قرار گيرد.
استقلال رأي در شوراي شهر
عليرضا دبير منتخب سومين دوره شوراي اسلامي شهر تهران نيز با اشاره به جلسات بررسي شاخص هاي مربوط به انتخاب شهردار گفت: هنوز راجع به مصاديق هيچ صحبتي نشده است.
وي در باره اينكه چه شاخص هايي در اين باره مطرح است، مواردي همچون توانمندي، سابقه اجرايي قوي داشتن، انضباط مالي، تعهد قوي به مردم و تعامل خوب با شوراي شهر را از جمله شاخص هاي مهم در تعيين شهردار عنوان كرد. منتخب سومين دوره شوراي شهر تهران افزود: از آنجا كه شورا و كساني كه انتخاب شده اند نماينده مردمند، طبيعي است كه شهردار بايد با نمايندگان مردم تعامل خوب داشته باشد.
دبير همچنين با اشاره به بررسي شاخص ها و ملاك هاي تعيين شهردار و ادامه جلسات غير رسمي شوراي سوم تاكيد كرد: من به عنوان يك آدم مستقل در جلسات شوراي شهر رأي مي دهم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-062</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-062</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در مراسم هفته معمار عنوان شد
توسعه پايدار، اولويت معماري نوين ايران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020628.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه شهري - مراسم روز و هفته معمار همزمان با بزرگداشت شيخ  بهاء الدين محمد و با حضور جمعي از اساتيد، كارشناسان حوزه معماري و خبرنگاران در تالار اميرخاني خانه هنرمندان برگزار شد.
روز معمار، معماري و توسعه پايدار محوري بود كه در بيانيه انجمن مفاخر معماري ايران براي اين روز در نظر گرفته شده و سخنرانان در آن پيرامون اين موضوع به سخنراني پرداختند. محمد تقي رضايي حريري، عضو هيأت امنا و دبير كميته بزرگداشت روز معمار با تاكيد بر موضوع توسعه پايدار در معماري، گفت: توجه به توسعه پايدار در گرو فرهنگ سازي و تجهيز آحاد مردم به آگاهي هاي زيست محيطي و نگرش بلند مدت در سطوح تصميم سازي و تصميم گيري جامعه است. دكتر اميري، استاد دانشگاه  تربيت مدرس نيز پايداري را در مقابل ناپايداري قرار داد و گفت: اين موضوع كه فكر كنيم مدرنيسم و تحولات جديد باعث ناپايداري شده، فكر اشتباهي است بلكه نحوه نگرش به اين نو آوري ها باعث شده تا نوعي ناپايداري ايجاد شده و مشكل ساز شود. وي با تاكيد بر اينكه تحولات ايجاد شده در معماري با استفاده از تكنولوژي در ناپايداري تاثير به سزايي نداشته، گفت: قطع رابطه با گذشته و نحوه نادرست به كارگيري اين تحولات در نابساماني و اغتشاش در اين زمينه تاثيرگذار بوده است.
دكتر ايرج شهروز تهراني، عضو هيات امناي انجمن مفاخر معماري ايران كه در اين مراسم سخنراني مي كرد، شهرها و سرزمين ها را عناصر زنده و پيچيده اي دانست كه مي بايستي به آن به صورت كامل پرداخته شود و همه چيز را در رابطه با آن نگريست. وي افزود: استراتژي صحيح در جهت حركت به طرف پايداري بايستي متوجه شهرسازي و طرح هاي بين شهري پايدار باشد و براي حركت در اين راستا بايستي مراجع تصميم   گيرنده و سياست گذار، تجهيزات خاصي را در اين تغيير و تبديل مورد استفاده صحيح قرار دهند. به گفته وي اولين مسئله كه در اين روند مورد توجه قرار مي گيرد، مشخص كردن شاخص هاي حقوقي و نحوه تنظيم كردن فعاليت هاي مختلف شهري و محيطي براي هر سازمان است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-063</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-063</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تصفيه فاضلاب مشهد براي استفاده در كشاورزي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020625.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ايرنا: مديرعامل شركت آب و فاضلاب مشهد گفت: هدف از اجراي پروژه فاضلاب در اين شهر جايگزيني پساب آن در بخش كشاورزي و تأمين آب شهروندان از اين طريق است.
محمد پرورش گفت: اين در حالي است كه هم اينك اجراي پروژه هاي فاضلاب در سطح كشور با اولويت زيست محيطي و بهداشتي صورت مي گيرد. وي افزود: در اين چارچوب عمليات لوله گذاري شبكه فاضلاب مشهد پارسال نسبت به سال ماقبل??? درصد رشد داشت. وي همچنين با اشاره به راه اندازي اسفند گذشته بزرگترين تصفيه خانه فاضلاب شرق كشور ادامه داد: اين تصفيه خانه قادر است به طور متوسط?? هزار مترمكعب فاضلاب شهري را در شبانه روز تصفيه كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-064</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-064</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اجراي طرح جامع ساماندهي بافت تاريخي اصفهان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020619.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ميراث خبر: نگاه به موزه ها و محوطه هاي تاريخي بايد به گونه اي برنامه ريزي شود كه اين محوطه ها مورد بهره برداري قرار گيرد و در اين راستا سازمان ميراث فرهنگي آمادگي هرگونه نوسازي در اماكن را دارد.
سعيد بكتاش رئيس سازمان با بيان اين مطلب افزود: بايد نگاه ها به محوطه هاي تاريخي و سايت  هاي باستاني متحول شود به گونه اي كه زندگي در محوطه هاي تاريخي جاري شود. به گفته بكتاش تدوين راهبردي توسعه گردشگري، طرح جامع ساماندهي بافت هاي تاريخي، طرح جامع در خصوص احياء هنرها و صنايع دستي، توسعه مراكز آموزشي، فعال كردن كارگروه گردشگري به منظور ايجاد زمينه مشاركت در توسعه گردشگري از برنامه هاي امسال اين سازمان است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-065</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-065</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آلودگي منابع آب آشاميدني در استان مازندران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020622.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ايرنا: مديركل حفاظت محيط زيست مازندران با اشاره به بررسي??? حلقه چاه حفر شده از مجموعه منابع آب شرب استان گفت: متاسفانه اكنون آلودگي شماري از منابع آب آشاميدني استان محرز شده است.
علي اشرفي پور افزود: ساخت وسازهاي مسكوني كه در حريم چاههاي آب كه بخشي ازمنابع آب آشاميدني مي باشند، صورت گرفته موجب آلودگي آبهاي تحت الارضي تا عمق?? متري چاهها شده است. اشرفي پور سدسازي و تامين آب آشاميدني از اين محل را بهترين چاره براي بهبود منابع آب شرب استان دانست وگفت: براي رهايي ازمشكلات آلودگيهاي منابع آبي از چاههاي حفر شده بايد روند سدسازي در استان شدت بيشتري پيدا كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-066</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-066</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آغاز طرح جديد جايگزيني خودروهاي فرسوده از تيرماه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: مجري طرح جايگزيني خودروهاي فرسوده گفت: برنامه جديد جايگزيني خودروهاي فرسوده از تيرماه آغاز مي شود.
سيد رضا فاطمي افزود: برنامه جمع آوري خودروهاي فرسوده هنوز همان برنامه قبلي سال 85 است و زمان اجراي برنامه جديد پس از تصويب از سوي دولت در تيرماه آغاز مي شود. وي در مورد برنامه سال 86 اين طرح گفت: برنامه هاي سال 86 در زمينه طرح خودروهاي فرسوده تدوين و به دولت ارائه شده است كه مراحل تصويب را سپري مي كند.
فاطمي در خصوص خودروهاي مشمول طرح جايگزيني در سال 86 به ايسنا گفت: بر اين اساس تاكسي هاي با سن 15 سال و بيشتر، يعني مدل سال 71 شمسي به قبل، وانت بارهاي با عمر 20 سال و بيشتر يعني مدل 66 شمسي و پايين تر، سواري هاي بيش از 4 سيلندر يا دو ديفرانسيل با عمر 25 سال و بالاتر يعني مدل 61 شمسي به قبل و سواري هاي 4 سيلندر و كمتر با سن 30 سال و بالاتر يعني مدل سال 56 به قبل در سال جاري مشمول طرح جايگزيني خودروهاي فرسوده هستند.
وي خاطرنشان كرد: با توجه به روند خوب پيشرفت برنامه هاي سال 85 و در صورت تصويب، برنامه جديد در سال 86 از تيرماه قابل اجرا خواهد بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-067</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-067</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نفس فرانسه حبس شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020478.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1386/860202/news/020481.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1386/860202/news/020484.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1386/860202/news/020487.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
سياستمداران فرانسوي هم بدون اشاره به نامزدي خاص، از رأي دهندگان خواستند كه مسئولانه و با توجه به آينده كشور به پاي صندوق هاي رأي بروند.
منظور از انتخاب مسئولانه يا مفيد در فرانسه، اين است كه از روي اعتراض به يك نفر يا حزب،رأيي به صندوق انداخته نشود.
نيلوفر قديري
***
نفس فرانسه امروز در سينه حبس است تا روز انتخابات، يعني امروز هيچ كس نمي داند جانشين ژاك شيراك چه كسي خواهد بود. در حالي كه نظرسنجي ها نيكولاي ساركوزي و سلگوئن رويال را در رديف هاي اول و دوم جدول نامزدهاي با اقبال اين انتخابات نشان مي دهند اما هر دوي اين نامزدها و احزاب حامي آنها با تحليلگران هم عقيده هستند كه ممكن است ناگهان و در اتفاقي غيرمنتظره نامزد ميانه رو يعني فرانسوا بايرو پيروز اين انتخابات باشد.
سناريويي كه در انتخابات گذشته فرانسه به بازيگري لوپن اجرا شد هنوز در خاطر فرانسوي ها زنده است. اما در اين انتخابات به جاي نام لوپن، بايروي ميانه روست كه نگراني راست ها و چپ ها را در فرانسه برانگيخته است.
نامزد ميانه روي اين انتخابات نه سياست آتشين ساركوزي را دارد نه جذابيت و گيرايي رويال سوسياليست را. اما همان طور كه اجتماع 17 هزار نفري طرفدارانش در شب پنج شنبه گذشته در پاريس نشان داد، بايرو پايگاه محكمي در ميان رأي دهندگان فرانسوي دارد. حضور ساركوزي با 5/28 درصد آرا و رويال با 25 درصد در صدر فهرست نامزدها همچنان ادامه دارد اما هر دوي آنها همچنان با نگراني به موقعيت بايرو مي نگرند. او با 19 درصد آرا در رديف سوم جاي دارد.
اما تجربه نشان داده كه رأي دهندگان فرانسوي غيرقابل پيش بيني هستند. رويال نگران آن است كه بايرو در دور دوم انتخابات در 5 ماه مي او را از صحنه رقابت خارج كند. نظرسنجي ها نشان مي دهد كه اگر در دور بعدي انتخابات در ماه آينده، ساركوزي و بايرو با هم به رقابت بپردازند، ساركوزي بازنده اين رقابت خواهد بود.
در چند روز پيش از انتخابات ديگر كسي از برنامه و سياست هاي تند و افراطي ساركوزي درباره مهاجرت حرفي نمي زد. برنامه هاي جنجالي هزينه هاي اجتماعي رويال هم ديگر به ذهن كسي نمي آمد. به جاي اين ها تنها عبارتي كه همه جا شنيده مي شد تشويق شهروندان به انتخاب مسئولانه بود.
سياستمداران فرانسوي هم بدون اشاره به نامزدي خاص تنها با يادآوري انتخابات سال 2002 و همه پرسي سال 2005 قانون اساسي در فرانسه از رأي دهندگان مي خواستند كه مسئولانه و با توجه به آينده كشور به پاي صندوق هاي رأي بروند. منظور از انتخاب مسئولانه يا مفيد در فرانسه اين است كه از روي اعتراض به يك نفر يا حزب رأيي به صندوق انداخته نشود.
همين شيوه رأي دادن يعني رأي از روي اعتراض بود كه موجب شد در انتخابات سال 2002 هيچ كانديدايي از حزب چپ ميانه از صندوق ها بيرون نيايد.
رويال اخيراً در يكي از مصاحبه هاي تلويزيوني اش گفت: من به مبارزه ادامه مي دهم تا در دور دوم انتخابات رأي دهندگان فرانسوي حق انتخابي را كه در سال 2002 از آنها گرفته شد به دست آورند. اما رويال و سوسياليست ها در اين راه تنها نيستند و چپ هاي افراطي و سبزها هم رأي دهندگان فرانسوي را به انتخاب مفيد و مسئولانه دعوت كرده اند.
اما در مقابل اين شعارها، بايرو خطاب به رأي دهندگان گفته است كه تنها رأي مسئولانه رأي به اوست چرا كه او تنها كانديدايي است كه مي تواند ساركوزي را در دور دوم انتخابات شكست دهد. سخنان و لحن كلام بايرو بسيار دور از استاندارد تبليغات انتخاباتي در فرانسه است. اين كانديداي ميانه رو مي داند كه بسياري از رأي دهندگان چپ نگران اين هستند كه رويال نتواند حتي به دور دوم انتخابات برسد و كارش در همين دور اول خاتمه يابد.
از سوي ديگر محاسبه بايرو درست است چون اگر دور دوم انتخابات به صحنه رقابت ميان ساركوزي و رويال تبديل شود بدون شك اين ساركوزي است كه برنده انتخابات و رئيس جمهور آينده فرانسه خواهد شد. بنابراين تنها كسي كه مي تواند ساركوزي را از اين راه بازدارد، بايروست. مطبوعات فرانسه در روزهاي اخير نسبت به استفاده بايرو از شعار چپ ها كه مي گويند هر كسي غير از ساركوزي هشدار داده اند. روزنامه ليبراسيون با هشدار در اين مورد نوشت: آيا چپ ها فقط به اين خاطر كه نامزد انتخاباتي اشان مانند دختر يك مقام دولتي حرف مي زند بايد از صحنه سياست فرانسه كنار گذاشته شوند؟
اما حقيقت اين است كه سوسياليست هاي فرانسه اولين كساني هستند كه خود را براي رياست جمهوري بايرو آماده مي كنند.
ميشل روكارد از اعضاي حزب سوسياليست فرانسه و نخست وزير سابق اين كشور در دوران فرانسوا ميتران در روزهاي اخير در يك مصاحبه مطبوعاتي گفت، سوسياليست ها بايد با حزب بايرو ائتلاف كنند. اين موضوع راست ها را بسيار بيشتر از چپ ها عصباني مي كند. ساركوزي براي به چالش كشيدن ادعاي بايرو كه خود را ميانه روي ليبرال خوانده، حمايت بعضي از همراهان حزبي بايرو را به دست آورد تا ضربه اي به او وارد كرده باشد. يكي از اين افراد والري ژيسكار ديستن از بنيانگذاران حزب بايرو و از راهنمايان فكري او بود كه چند روز پيش از انتخابات در مصاحبه اي با نشريه لو پاريسين خطاب به رأي دهندگان فرانسوي گفت، به ساركوزي رأي دهند چون انتخاب ساركوزي براي فرانسه اطمينان مي آورد.
اما بايرو از حمايت افرادي چون ديستن از ساركوزي استفاده ديگري مي كند. اين افراد سياستمداراني هستند كه سالها فرانسه را رهبري و اداره كرده اند و كشور با نظرات و سياست هاي آنها اداره شده است. هر بار كه اين سياستمداران از ساركوزي حمايت مي كنند، بايرو با قوت بيشتري به رأي دهندگان فرانسوي يادآوري مي كند كه او به نسل جديدي از سياستمداران و رهبران فرانسه تعلق دارد كه سياست هاي جديدي دارند و مستقل از گذشته فرانسه عمل خواهد كرد.
او در واكنش به حمايت ديستن از ساركوزي گفت: به اردوگاه آنها نگاه كنيد ببينيد چه كساني را اطرافشان مي بينيد. اينها همه كساني هستند كه مي خواهند از قدرت انحصاري خود در دهه هاي گذشته حمايت كنند، انحصاري كه اين روزها رو به پايان است.
به نظرسنجي ها در انتخابات فرانسه هيچ گاه نمي توان اطمينان كرد. در انتخابات سال 2002 حتي يك نظرسنجي هم نشان نمي داد كه لوپن ممكن است پيروز انتخابات باشد. حالا هم همه در انتظار يك اتفاق حيرت آور تازه در اين انتخابات هستند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-068</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-068</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[همزمان با ابراز تمايل لندن براي مشاركت در برنامه هسته اي تهران، اعلام شد
آمادگي فرانسه براي مذاكره با ايران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020574.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
چهارمين دور مذاكرات ايران و روسيه
ايسنا: احمد فياض بخش، معاون نيروگاه هاي سازمان انرژي اتمي جمعه در رأس هياتي براي برگزاري چهارمين دور از مذاكرات ايران و روسيه بر سر راه اندازي نيروگاه بوشهر به مسكو سفر كرد. درجريان مذاكرات معاون سازمان انرژي اتمي ايران با سرگئي اشماتكو، رئيس شركت اتم استروي اكسپورت، مسايل فني و مالي كه اخيرا باعث اختلاف نظرهايي بين دو كشور شده بررسي مي شود.
گروه سياسي- پس از آنكه جمعه گذشته خبر مذاكره علي لاريجاني،  مسؤول مذاكرات هسته اي ايران با خاوير سولانا، مسؤول سياست خارجي اتحاديه اروپا تأييد شد، سخنگوي وزارت خارجه فرانسه اعلام كرد: پاريس آمادگي دارد درباره  برنامه هسته اي ايران با اين كشور مذاكره كند.
ژان باپتيست ماتي در كنفرانسي خبري در پاريس كه ايسنا خبرآنرا منتشر كرد، گفت: فرانسه و ايران داراي سابقه  همكاري هستند و امروز پاريس براي مذاكره  با تهران درباره  برنامه هسته اي اين كشور كاملا آمادگي دارد.
ماتي، ماهيت برنامه هسته اي ايران را مساله اي مهم در برابر جامعه  جهاني خواند و افزود: فرانسه مانند روسيه، چين و ديگر اعضاي جامعه بين المللي بايد با مسؤوليت به اين مساله بپردازد.
وي تصريح كرد: با توجه به عضويت ايران در پيمان منع گسترش سلاح هاي هسته اي(ان پي تي)، اين كشور حق دارد از انرژي هسته اي صلح آميز استفاده كند، اما ما از مقامات ايراني مي خواهيم معيارهاي اعتمادساز را براي اثبات ماهيت صلح آميز و غير نظامي برنامه  هسته اي خود به جامعه بين المللي، اتخاذ كند.
سخنگوي وزارت خارجه فرانسه با اشاره به واكنش هاي منفي انگليس به ملي شدن صنعت نفت در ايران در پاسخ به اين سئوال كه فرانسه در ملي شدن انرژي هسته اي در ايران چه نقشي ايفا خواهد كرد، گفت: ما همواره تأكيد كرده ايم هيچ سوء نيتي را نسبت به مردم و دولت ايران تحمل نخواهيم كرد ، چراكه فرانسه احترام زيادي براي ملت و تاريخ ايران قايل است.
لندن، خواهان همكاري
اظهارات سخنگوي وزارت خارجه فرانسه در شرايطي بيان مي شود كه سفير انگليس در كويت هم تأكيد مي كند: از نظر كشورش هيچ مانعي در دستيابي ايران به انرژي صلح آميز هسته اي وجود ندارد و لندن مايل است درحركت و اجراي امن برنامه هسته اي ايران كمك كند.
به گزارش فارس، استوارت لينگ،سفير انگليس در كويت در گفتگو با روزنامه كويتي الانباء با اعلام اين مطلب، گفت: كشورش تمايلي به استفاده از زور عليه ايران ندارد و در تلاش است برنامه صلح آميز هسته اي ايران را حل كند. وي افزود: انگليس براي يافتن راه حل هاي سياسي و ديپلماتيك برنامه هسته اي ايران به دور از توسل به زور تلاش مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-069</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-069</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گزارش
ديگر از او نمي ترسند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[نمي دانم اين يك اتفاق است يا واقعا بايد آن را جدي گرفت. اين اواخر هر بار كه من به اردن رفته ام سفرم با سفر يكي از مقامات ارشد آمريكايي همزمان شده است. سه هفته پيش در امان بودم و همزمان كاندوليزا رايس وزير خارجه نيز در اين شهر بود. اين هفته نيز همزمان با من رابرت گيتس وزير دفاع آمريكا در اردن بود.
سفر مقامات خارجي به واشنگتن اين روزها ديگر مانند گذشته مهم نيست و اين هم دلايلي دارد. يكي از اين دلايل تنزل موقعيت آمريكا در جهان است. بيش از يك دهه و نيم از پايان جنگ سرد مي گذرد و ما اين روزها كمتر از گذشته درباره دانشگاهيان آمريكايي و افرادي از ديگر حوزه ها مي شنويم كه درباره نظم جديد جهاني سخن بگويند. در گذشته بسياري از اين افراد درباره دنيا از ديدگاه آمريكايي سخن مي گفتند و نظريه پردازي مي كردند. اين موقعيت جهاني آمريكا را نشان مي داد. اما امروز به جاي اين افراد مي توانيم روندهاي جديدي را شناسايي كنيم كه نشان مي دهد چگونه بقيه دنيا به آمريكا نگاه مي كنند. سه راه وجود دارد كه از طريق آن مي توان چگونگي برداشت دنيا از ارزش هاي آمريكايي و سياست خارجي اين كشور را دريافت. اين سه راه افكار عمومي، سياست دولت هاي خارجي و شيوه رفتار و استقبال از مقامات بلند پايه آمريكايي در كشورهاست. ارزيابي شرايط در هر سه اين موارد نشان مي دهد كه جايگاه آمريكا در جهان در حال تنزل است.
اما نكته اصلي اين است كه ما شاهد روندي بسيار مهمتر از تنها ظهور احساسات ضد آمريكايي در دنيا هستيم كه اين نتيجه استفاده آمريكا از زور در سراسر جهان است. اين روندها را اكنون در خاورميانه مي توان ديد. اكنون اكثر كشورهاي دنيا به ويژه آنهايي كه آمريكا سعي در ترساندنشان دارد، ترس و احترام خود را نسبت به آمريكا از دست داده اند. اين در مقاومت اين كشورها در برابر اعمال فشار آمريكا و تهديد به تحريم و انزواي آن عليه اين كشورها كاملا مشهود است. ايران، سوريه، كوبا، كره شمالي و ونزوئلا از جمله اين كشورها هستند. اما رفتار كشورهايي مانند چين و روسيه هم نشان مي دهد كه شمار رو به رشدي از كشورهاي در حال توسعه هم آماده رو به رو شدن با سياست هاي آمريكا هستند.
تحريم هاي آمريكا عليه كشورها هم ديگر تاثير خود را از دست داده است. جديدترين نمونه اين تحريم هاي كم اثر تحريم دولت آشتي ملي و ائتلافي حماس و فتح در فلسطين است. نروژ، تركيه، كشورهاي عربي و بسياري از كشورهاي ديگر جهان با دولت جديد فلسطين همكاري مي كنند و بسياري از كشورهاي ديگر هم در هفته هاي آينده به اين روند خواهند پيوست. اكنون شرايط جهان به گونه اي شده كه اگر از يك كشور بي طرف بپرسيد آيا به آمريكا و انگليس مي پيوندد يا به نروژ و چين و سوييس، بدون شك جواب دوم شنيده مي شود.
روند ديگري كه اكنون جهان شاهد آن است دو قطبي شدن گسترده دو اردوگاه خاورميانه و غرب در جهان است. بسياري در خاورميانه آمريكا و اسرائيل و بسياري از كشورهاي اروپايي را يك بلوك واحد مي دانند. اين قضاوت بر اساس موضعگيري اين كشورها در قبال موضوعاتي چون برنامه هسته اي ايران و جنگ لبنان ناشي مي شود. به همين دليل بخش عمده اي از افكار عمومي در ايران و تركيه و كشورهاي عربي در برابر آمريكا و به طور كلي غرب موضع منفي دارند. در اين شرايط جذب همزمان عربها و تركها براي واشنگتن كار ساده اي نيست. اين هم در تاريخ به عنوان يكي ديگر از پيامدهاي منفي كار دولت بوش و سياست هاي نومحافظه كاران، لابي طرفدار اسرائيل و مسيحيان افراطي به ثبت خواهد رسيد.
مقامات آمريكايي در سفرهاي خود به شهرهاي عربي مثل امان بايد دامنه گفتگو و ارتباطات خود را گسترش دهند تا با كانون افكار عمومي در خاورميانه ارتباط بهتري برقرار كنند.
ديلي استار‎/ 18 آوريل]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-070</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-070</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آيت الله مكارم شيرازي:
از كنار كشتار شيعيان نبايد به سادگي گذشت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي - آيت الله  ناصر مكارم شيرازي حوادث دردناك عراق كه در آن دويست نفر از شيعيان شهيد شدند را حادثه اي واقعا تكان دهنده خواند و گفت: ما به كشورهاي اسلامي و دولتمردهاي كشور خودمان ايراد مي گيريم كه نبايد از كنار اين مسايل به سادگي گذشت و بايد در برابر اين حوادث تكان دهنده عكس  العمل نشان داد.
اين مرجع تقليد روز گذشته در درس خارج فقه خود در مورد حوادث اخير تروريستي در عراق و همچنين بحث برخورد با معضل بدحجابي در كشور به بيان ديدگاه هاي خود پرداخت. وي همچنين در ادامه  به مسئله مهم بدحجابي اشاره كرد و گفت: امروزه مسئله  بدحجابي به يك معضل رسوا تبديل شده است.
مكارم شيرازي اظهار داشت: همه  مردم ما از مراجع انتظار دارند و مرتب نيز با ما تماس مي گيرند و از وضع كنوني حجاب گلايه مند هستند و از ما مي خواهند كه در برابر اين موضوع، اقدام جدي كنيم.
به گزارش ايسنا، وي افزود: اخيرا نيروي انتظامي وارد اقدام شده؛ اما متاسفانه بعضي از مطبوعات و رسانه ها جنجال به راه انداخته اند كه چرا برخورد مي كنند؟ ما مي گوييم آيا اين ها نمي دانند كه حجاب جزو ضروريات اسلام است؟ آيا نمي دانند بدحجابي باعث متلاشي شدن خانواده ها و بالا رفتن آمار طلاق و آمار جنايت است؟ آيا نمي دانند كه حجاب امروزه به صورت يك مسئله اساسي در اسلام آمده، آنها كه مي خواهند به اسلام ضربه وارد كنند، به سمت حجاب نشانه گيري مي كنند؟
آيت الله مكارم شيرازي اظهاراميدواري كرد كه دولت، مجلس، قوه قضائيه و رسانه ها مخصوصا صدا و سيما دست به دست هم داده و اين وضع را اصلاح نمايند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-071</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-071</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كارشناسان از علل آغاز دوبارهمذاكرات ايران و اروپا مي گويند
بازگشت به ميز مذاكره]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020541.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
قرار است مذاكرات هسته اي ايران و اروپا يك بارديگر روز چهارشنبه 5 ارديبهشت بين سولانا و لاريجاني برگزار شود. هنوز در مورد زمان دقيق و مكان برگزاري مذاكرات خبري منتشر نشده است. دور قبلي مذاكرات رو در روي لاريجاني و سولانا پاييز سال 85 انجام شد كه به نتيجه مشخصي نرسيد. در همان زمان(آذرماه سال85)، نخستين قطعنامه حاوي برخي تحريم هاي بين المللي عليه ايران به تصويب شوراي امنيت سازمان ملل رسيد. از آن به بعد مذاكرات ايران عمدتا از طريق آژانس بين المللي انرژي هسته اي پيگيري شد. تا به صدور دومين قطعنامه منجرشد.
اين روزها در مطبوعات اروپايي مطالبي از مذاكرات سابق لاريجاني و سولانا كه درحال نزديك شدن به توافق بود مطرح شده است. روزنامه گاردين در مطلبي اروپا را به خاطر به سرانجام نرساندن آن مذاكرات مورد نكوهش قرارداده است. شروع دوباره مذاكرات مي تواند فرصتي براي اروپا جهت خارج شدن از زير بار انتقادهاي فزاينده و شانسي دوباره براي دو طرف جهت حل مشكلات بوجود آمده فراهم كند.
ايران در تمامي مراحل همواره اعلام كرده است ضمن محفوظ داشتن اعمال حقوق مسلم خود در توسعه برنامه صلح آميز هسته اي، آماده مذاكرات سازنده با طرف هاي ذيربط است. ايران در يك مرحله براي اثبات حسن نيت خود جهت اعتماد سازي، فعاليتهاي هسته اي خود را متوقف كرد. اما تاثيري بر روند پرونده هسته اي نداشت.
با وجود آنكه ديگر نشانه اي از ادامه مذاكرات با توجه به صدور دو قطعنامه عليه ايران و تحولات پي درپي سال 86 وجود نداشت اما لاريجاني در سخناني در روز ملي فن آوري هسته اي در20 فروردين گفت كه به زودي مذاكراتي را با آقاي سولانا انجام خواهد داد.
مسئوول ارشد مذاكرات هسته اي جمهوري اسلامي در آن زمان اعلام داشت كه مقامات اتحاديه اروپا در تماس تلفني به وي اعلام كرده اند كه مايلند مذاكرات جديدي با ايران انجام دهند و به توافق برسند.
خاوير سولانا نيز در سخناني در برابر پارلمان اروپا در اواخر فروردين ماه گفت كه بحران هسته اي ايران را بايد از راه مذاكره حل و فصل كرد.
خاوير سولانا همواره به عنوان نماينده اتحاديه اروپا در مذاكرات گروه موسوم به 1+5 در مورد مساله هسته اي ايران شركت داشته است.
خبر برگزاري دور ديگري از مذاكرات لاريجاني و سولانا در حالي انتشار مي يابد كه ايران قطعنامه هاي شوراي امنيت حاوي درخواست تعليق بخشي از برنامه هاي هسته اي كشور به خصوص غني سازي اورانيوم را نه تنها رد كرده بلكه در روز 20 فروردين اعلام كرد ظرفيت غني سازي اورانيوم در مقياس صنعتي را آغاز كرده است. هرچند برخي منابع خارجي در مورد توانايي ايران در اين زمينه ترديدهايي ابراز داشتند اما بالاخره بازرسان آژانس اعلام كردند ايران به 1300 سانتريفيوژ گاز تزريق كرده است.
ايران مي گويد برنامه هاي هسته اي خود را به رغم قطعنامه هاي شوراي امنيت ادامه خواهد داد. با اين شرط اروپا حاضر به ادامه مذاكرات شده و آمريكا هم از توافق ايران و اتحاديه اروپا براي از سرگيري مذاكرات در خصوص برنامه هاي هسته اي تهران استقبال كرده است.
تام كيسي معاون سخنگوي وزارت امور خارجه آمريكا گفت: ما قطعا از ادامه تماس ها ميان خاوير سولانا مسئول عالي سياست خارجي اتحاديه اروپا و علي لاريجاني دبير شوراي عالي امنيت ملي ايران حمايت مي كنيم.
وي افزود: اميدواريم كه اين نشست منجر به توافق ايراني ها با شروط بسيار ساده اي شود كه جامعه بين المللي تعيين كرده است و به ما امكان آغاز مذاكرات با آنها را در خصوص پرونده هسته اي شان فراهم مي كند.
در مورد علت روي آوري مجدد اروپا و آمريكا به مذاكره درحالي كه يك ماه ديگر تا پايان مهلت شوراي امنيت سازمان ملل به ايران براي پذيرش قطعنامه 1747 باقي مانده و نتايج احتمالي مذاكرات، با چند تن از فعالين سياسي و حزبي به گفتگو نشستيم.
مذاكره براي تنظيم گزارش آژانس
حميدرضا ترقي رئيس بخش بين الملل حزب موتلفه اسلامي مذاكرات فعلي را در جهت وظايفي كه آژانس براي تنظيم گزارش از فعاليت هاي ايران جهت ارائه به شوراي امنيت سازمان ملل دارد موثر ارزيابي مي كند.
وي در گفتگو با همشهري در خصوص رويكرد جديد اروپا گفت: در قطعنامه سازمان ملل به موضوع ادامه مذاكره اشاره شده است. اين پيشنهاد هم بيشتر براي نبستن باب تفاهم با ايران در ادامه روند هسته اي است بخصوص بعد از اينكه كارشناسان آژانس پيشرفت ايران را در باب دستيابي به فناوري هسته اي در حد صنعتي تاييد كردند. قبلا اروپايي ها براي ادامه مذاكرات، شرط تعليق را گذاشته بودند ولي الان با پذيرش مذاكره بدون شرط تعليق عملا بحث تعليق منتفي است يعني اروپا از تعليق صرفنظر كرده و آماده مذاكره براي مراحل بعدي است.
ترقي در مورد معني مذاكره در شرايطي كه دو قطعنامه عليه ايران تصويب شده است گفت: به نظر مي رسد اروپا از اينكه قطعنامه اش نتيجه اي نداده و به موقعيت آنها صدمه زده است ناراضي است و پيشنهاد مذاكره را داده است.
ترقي در مورد به نتيجه رسيدن اين مذاكرات نيز گفت: با توجه به موقعيت فعلي ما در رسيدن به مرحله غني سازي صنعتي، آنها در مذاكرات چاره اي جز عقب نشيني ندارند و احتمالا به تجديد نظر در برخورد با ايران خواهند رسيد.
مسئول امور بين الملل حزب موتلفه اسلامي حمايت امريكا از اين مذاكرات را ناشي از اهميت آماده شدن ايران براي مراحل بعدي و ادامه همكاري با آژانس دانست.
وي با اشاره به موقعيت جديد هسته اي ايران، وضعيت كشورمان را در مقايسه با كره شمالي مطلوب دانست و گفت: ما با رعايت قوانين بين المللي از حق خود عقب نشيني نكرديم و طرف مقابل را به انفعال كشانديم در حالي كه كره در برابر آنها منفعل است.
بحران سازي جديد بي فايده است
جواد جهانگيرزاده عضو كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي مجلس هم شروع دوباره مذاكرات را مثبت ارزيابي كرد و ابراز اميدواري نمود كه براي حل مساله هسته اي ايران رهگشا باشد.
وي با اشاره به ورود ايران به باشگاه هسته اي جهان، تراز سياسي ايران را در اين مذاكرات بالاتر از گذشته خواند و گفت: اروپا اگر تمايل به حل مساله دارد بايد ابتكار عمل را دردست گرفته و سولانا را با اختيارات ويژه به اين مذاكرات گسيل دارد.
وي افزود: اگر اروپا از واقعيتها سرباز زده و به حق ايران تن ندهد تغييري در روند اين پرونده حاصل نخواهد شد.
عضو كميسيون امنيت ملي مجلس در مورد همزماني اين مذاكرات با صدور دو قطعنامه عليه ايران گفت: صدور اين قطعنامه  ها نه تنها تاثيري بر ايران ندارد بلكه مشكلات را افزايش هم مي دهد. اروپا و امريكا بايد در رفتارهاي خود تجديدنظر كرده و بدانند كه رفتارهاي از موضع بالا توجيه پذير نيست و ايران را از راهي كه در پيش گرفته منصرف نخواهد كرد.
جهانگيرزاده اضافه كرد: شرايط كنوني شرايط رفتارهاي عصبي و تند نيست و اروپا و آمريكا بايد در چارچوب منطقي حركت كنند.
وي با اشاره به اين كه آمريكا براي حل مساله عراق ناچار شده از همه كشورها براي نشست مصر دعوت كند گفت: بحران عراق به سامان نرسيده و آمريكا نمي تواند بحران ديگري را آغازكند. اظهارات تند بوش درباره ايران هم دست پيش گرفتن است زيرا آنها قادر به مديريت بحران عراق هم نيستند و توان و كفايت لازم را براي آن ندارند. چه رسد به اين كه باب جديدي را در بحران سازي باز كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-072</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-072</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[11 وزير، اين هفته در مجلس]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي - 11 وزير كابينه احمدي نژاد اين هفته براي پاسخ به سئوال تعدادي از نمايندگان و حضور در جلسات كميسيون هاي تخصصي به مجلس مي روند.
غلامحسين محسني اژه اي وزير اطلاعات، منوچهر متكي وزير امور خارجه، مصطفي پورمحمدي وزير كشور، عبدالرضا مصري وزير رفاه، محمد جهرمي وزير كار و امور اجتماعي، داود دانش جعفري وزير اقتصادي و امور دارايي، كاظم وزيري هامانه وزير نفت، عليرضا طهماسبي وزير صنايع و معادن، پرويز فتاح وزير نيرو و محمد اسكندري وزير جهاد كشاورزي هم در اين هفته در كميسيون هاي مربوط به خود حاضر و به سئوالات نمايندگان پاسخ مي دهند.
ديدار نمايندگان با فرشيدي
به دنبال عدم اعلام وصول استيضاح محمود فرشيدي، وزير آموزش و پرورش، فردا جمعي از استيضاح كنندگان با وزير آموزش و پرورش ديدار خواهند كرد.
به گزارش خبرنگار پارلماني همشهري پس از آن كه اعضاي فراكسيون اصولگرايان مخالفت خود را با استيضاح فرشيدي اعلام كردند، تعدادي از نمايندگاني كه طرح استيضاح وزير آموزش و پرورش را امضا كرده اند، تصميم گرفتند قبل از عملي كردن تصميم شان در صحن علني مجلس، براي آخرين بار با وزير مربوطه ديدار كرده تا شايد بتوانند قبل از جلسه استيضاح مشكل موجود را حل كنند.
نمايندگان درحالي فردا در جلسه مشترك با فرشيدي شركت خواهند كرد كه در صورت عدم انصراف حداقل 22 نفر از استيضاح كنندگان، اين طرح سه شنبه يا چهارشنبه اعلام وصول خواهد شد و 10 روز بعد از آن يعني يكشنبه پس از تعطيلات مجلس در دستور كار نمايندگان قرار خواهد گرفت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-073</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-073</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آخرين اخبار از وضعيت ديپلمات هاي ايراني ربوده شده درعراق]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- با گذشت بيش از 100 روز از دستگيري ديپلمات هاي ايراني در اربيل عراق يك مسئول در سفارت جمهوري اسلامي ايران در بغداد با تاكيد بر ادامه تلاشها براي آزادي اين ديپلمات ها درباره آزادي قريب الوقوع اين افراد ابراز اميدواري كرد.
به گزارش خبرگزاري مهر، سيدخليل ساداتي، وابسته مطبوعاتي سفارت ايران در بغداد درباره آخرين خبرها از وضعيت پنج ديپلمات ربوده شده ايراني در دي ماه 85 گفت: همه پيگير اين مسئله هستيم تا به زودي اين افراد آزاد شوند.
وي با انتقاد از طفره رفتن آمريكايي ها از ارائه هرگونه توضيح درباره اين ديپلماتها و ادامه بازداشت آنها افزود: از طرف ايران تماس هايي با مقام هاي عراقي از جمله رئيس جمهور اين كشور و معاون وي برقرار شده است و به نظر مي رسد در آينده نزديك در اين باره گشايشي حاصل شود.
خودداري سفارت سوئيس
درحالي كه سفارت سوئيس در تهران، به عنوان حافظ منافع آمريكا، طبق قانون مسئوليت اعلام مواضع و مسايل مرتبط با آمريكا را بر عهده دارد، مقامات حاضر در اين سفارتخانه از اعلام هرگونه خبري درباره سرنوشت گروگانهاي ايراني خودداري مي كنند. يكي از مسئولان مطبوعاتي سفارت سوئيس در تهران در پاسخ به سئوال خبر گزاري مهر درباره آخرين وضعيت ديپلمات هاي ربوده شده ايراني در اربيل تصريح كرد: سفارت سوئيس در تهران هيچ گونه اعلام نظري درباره مسايل مربوط به آمريكا نمي كند.
كتايون حسين نژاد مسئول ارتباطات صليب سرخ در تهران نيز از ارسال تقاضايي براي ديدار 5 ديپلمات ايراني ربوده شده در اربيل با خانواده هايشان خبر داد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-074</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-074</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[قانون انتخابات مجلساصلاح شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/news/020544.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه سياسيسخنگوي شوراي نگهبان ضمن اعلام خبر تأييد طرح اصلاح قانون انتخابات مجلس اعلام كرد. در صورت اجرايي شدن قانون جديد، از ماه آينده شوراي نگهبان به طور مستقيم وارد پروسه انتخابات شده و اقدامات خود را آغاز خواهد كرد.
عباسعلي كدخدايي كه در اولين جلسه مطبوعاتي خود در سال جديد سخن مي گفت افزود: طبق قانون قبلي استعفاي 2 ماه قبل از ثبت نام انتخابات الزام آور بود اما قانون جديد مجلس،
6 ماه قبل از ثبت نام استعفا را لازم مي داند. لذا در صورتي كه همين قانون مجزا باشد، از حدود يك ماه بعد شوراي نگهبان فعاليت هاي خود را آغاز مي كند.
قائم مقام شوراي نگهبان در عين حال كه از اظهار نظر در مورد تغيير ساعت رسمي كشور خودداري كرد اما تلويحاً به امكان رد اين طرح در صورت تصويب اشاره كرده و گفت: شوراي نگهبان مصوباتي كه در حوزه اجرا و تقنين است را با حفظ حريم تقنيني و اجرايي آن بررسي مي كند و مواردي كه در حوزه اجراست را صرفاً برعهده قوه مجريه مي داند.
وي از تصويب اساسنامه شركت اكتشافات و تأمين مواد اوليه صنعت هسته اي ايران و همچنين طرح اصلاح جز(3)بند(ب)ماده(13)قانون برنامه چهارم توسعه در خصوص استفاده از منابع خارجي براي تأمين مالي قطارهاي شهري خبر داد و در عين حال تصريح كرد:علي رغم اصلاحات به عمل آمده در لايحه جامع خدمات رساني به ايثارگران، اشكالات بار مالي و ايراد اصل 75 قانون قبلي شورا كماكان به قوت خود باقي است.
انتخابات شهرداران توسط شورا
در بلاتكليفي قانوني
سخنگوي شوراي نگهبان همچنين از مخالفت اعضاي اين شورا با هرگونه حق تصويب يا اقدامات اجرايي توسط اعضاي شوراهاي شهر و روستا خبر داد و گفت: تفسير ما از اصل 100 قانون اساسي اين است كه شوراي شهر بيشتر در حوزه هاي همكاري و هماهنگي بايد انجام وظيفه كند.
اصل صدم قانون اساسي چنين مقرر مي دارد كه: براي پيشبرد سريع برنامه هاي اجتماعي، اقتصادي، عمراني، بهداشتي، فرهنگي، آموزشي و ساير امور رفاهي از طريق همكاري مردم با توجه به مقتضيات محلي، اداره امور هر روستا، بخش، شهر، شهرستان يا استان با نظارت شورايي به نام شوراي ده، بخش، شهر، شهرستان يا استان صورت مي گيرد كه اعضاي آن را مردم همان محل انتخاب مي كنند.
شرايط انتخاب كنندگان و انتخاب شوندگان و حدود وظايف و اختيارات و نحوه انتخاب و نظارت شوراهاي مذكور و سلسله مراتب آنها را كه بايد با رعايت اصول وحدت ملي و تماميت ارضي و نظام جمهوري اسلامي و تابعيت حكومت مركزي باشد قانون معين مي كند.
با توجه به اين اصل كدخدايي اظهار داشت، حوزه فعاليت شوراها صرفاً همكاري و هماهنگي با دستگاه هاي اجرايي است ولي تعيين شهردار كه براساس قانون فعلي توسط اين نهادهاي مدني صورت مي گيرد كار اجرايي است كه نهاد قانون گذاري با توجه به مغاير بودن اين وضعيت با قانون اساسي مي تواند آن را اصلاح كند.
درخواست شوراي نگهبان
از كميسيون امنيت ملي
در جلسه سه شنبه گذشته كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي، نماينده شوراي نگبهان رسماً خواستار حذف اختيار تعيين شهردار توسط شوراهاي شهر و روستا شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-075</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-075</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[يادداشتمحسن پيريايي
مذاكرات متقارن]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[متفكرين معتقد به رويكرد ليبراليسم در روابط بين الملل بر اين باورند كه وابستگي متقابل نامتقارن ميان كشورها در شرايطي به وجود مي آيد كه دو يا چند بازيگر نظام بين الملل در شرايطي با يكديگر ارتباط داشته باشند كه يك طرف كاملاً وابسته به طرف ديگر باشد.
طبيعي است چنين شرايطي كه غالباً در روابط ميان كشورهاي شمال و جنوب ديده مي شود به وابستگي منجر شده و حاصل آن روابط استعمارگونه اي است كه پيش از اين وجود داشته و امروز هم در قالب آنچه تحت عنوان استعمار نوين مطرح است، ديده مي شود. هر چند متفكران ليبرال، از وابستگي متقابل تحت عنوان فاكتوري مثبت در روابط ميان دولت ها ياد مي كنند، اما نوع نامتقارن آن نه تنها موجب هماهنگي حركت بازيگران نظام بين الملل در عرصه هاي اقتصادي، فرهنگي و سياسي نمي شود، بلكه موجبات افزايش فاصله ميان آنان را فراهم مي آورد و آنگاه با شكل گيري دولت هاي فرادست و فرودست، عملاً نتيجه پياده شدن رويكرد ليبرال در روابط ميان كشورها چيزي جز افزايش قدرت و نفوذ كشورهاي فرادست و به قهقرا رفتن كشورهاي فرودست نيست.
ايجاد چنين فضايي به معناي جلوگيري از پيشرفت كشورهاي جنوب به وسيله كشورهاي صنعتي و صاحب فناوري هاي برتر است، چرا كه منطق امروزين روابط بين الملل مبتني بر بيشينه سازي منافع بوده و اين منطق، به وجود آمدن قدرت هاي جديد را برنمي تابد.
برخورد غرب با برنامه هسته اي ايران در چنين فضايي قابل بررسي است. دستيابي ايران به فناوري هسته اي به عنوان يكي از تكنولوژي هاي برتر عصر جديد در زمينه توليد انرژي، مقوله اي است كه مخالفت با آن از جانب كشورهايي كه اصطلاحاً تحت عنوان كشورهاي شمال شناخته مي شوند، به معناي تضمين موقعيت اقتصادي و سياسي آنان در نظام بين الملل كنوني است.
همين مسأله موجب مي شود تا مواضع كشورهاي مخالف برنامه  هسته اي ايران تا زماني كه نوعي وابستگي متقابل نامتقارن در زمينه برخورداري از فناوري صلح آميز هسته اي ميان دوطرف وجود دارد، از موضع بازيگران فرادست نسبت به بازيگر فرودست باشد، اما دستيابي ايران به فناوري توليد سوخت هسته اي به عنوان يك گام بسيار مؤثر در مسير تقابل با سلطه تكنولوژي غرب كه به همت دانشمندان ايراني ميسر شد، عاملي است كه توانست عدم تقارن در روابط ايران و غرب درباره برنامه هسته اي ايران را تحت الشعاع خود قرار دهد.دستيابي ايران به فناوري غني سازي اورانيوم در مقياس صنعتي عاملي است كه توانسته تا حدود زيادي با خنثي كردن عدم تقارن موجود بر سر ميز مذاكرات ايران و غرب افزايش قدرت ايران در محورهاي مذاكراتي و در نتيجه تمايل اروپا براي آغاز مذاكرات را به دنبال داشته باشد.
نكته قابل توجه در اين برهه زماني اين است كه حتي اگر آغاز مذاكرات ميان دبير شوراي عالي امنيت ملي و مسئول سياست خارجي اتحاديه اروپا درباره برنامه  هسته اي ايران، معلول پيشرفت هاي ايران در زمينه دستيابي به تكنولوژي غني سازي اورانيوم در مقياس صنعتي نباشد، اين موضوع قطعاً موجب استحكام هر چه بيشتر موضع مذاكره كنندگان ايراني بر سر ميز مذاكرات با اتحاديه اروپا خواهد بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-076</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-076</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خبر
محدوديت هاي آمريكا براي اعمال فشار بر ايران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: روزنامه  فايننشال تايمز نوشت: دولت بوش درباره فشاري كه به شركت هاي اروپايي براي تعليق سرمايه گذاري در ايران وارد مي كند با وضعيت دشواري روبه روست و برخي قانونگذاران آمريكايي از اين تلاش رضايت ندارند و متحدين اروپايي نيز از تاكتيك هاي ايالات متحده نگران هستند.
اين روزنامه  انگليسي افزود: وزارت خزانه داري و وزارت خارجه  آمريكا مقاماتي را به سراسر اروپا فرستاده اند تا فشار بر شركت هاي بين المللي نفت و گاز را به ويژه براي عدم پيشروي در طرح هاي سرمايه گذاري با ايران افزايش دهند، آن ها درصدد اعمال فشارهاي اقتصادي بر تهران به خاطر برنامه  هسته اي اش هستند كه در حال حاضر نيز تحت برخي تحريم هاي سازمان ملل است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-077</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-077</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گزيده ها]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سياست خارجي: روزنامه  الصباح، چاپ بغداد از برگزاري كنفرانس استان هاي مرزي ايران و عراق در تهران خبر داد. به گزارش ايسنا، لبيد عبادي، نماينده  وزارت امور خارجه  عراق با صدور بيانيه اي اعلام كرد: اين كنفرانس با حضور نمايندگان دولت هاي عراق و ايران و وزارتخانه هاي ذيربط دو كشور در تهران برگزار خواهد شد. الصباح در ادامه نوشت: محمدحسين كاظمي قمي، سفير ايران در بغداد نيز آمادگي ايران را براي همكاري با دولت عراق اعلام كرد.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020568.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
حوزه:آيت الله محمد يزدي در همايش تجليل از طلاب ممتاز حوزه علميه قم گفت: روحانيت جامعه را از آلودگي مصون مي دارد. به گزارش ايسنا، رئيس پيشين قوه قضائيه و عضو شوراي عالي حوزه با ارزيابي انتقادهاي موجود پيرامون حوزه هاي علميه گفت: برخي بر اين باورند كه حوزه هاي علميه از توليد علم فاصله گرفته اند و آنچه امروز تدريس و تحصيل مي شود شرح و تفسير نظر گذشتگان است، در صورتي كه توليد محتوا در حوزه هاي علميه كاهش يافته اما از بين نرفته است.
سياست خارجي: وزارت خارجه آمريكا با اشاره به حضور كاندوليزا رايس درنشست همسايگان عراق در شرم الشيخ مصر، اعلام كرد: رايس در اين نشست آماده گفت وگوي مستقيم با ايران درباره عراق است. به گزارش رويترز، سخنگوي وزارت خارجه آمريكا درپاسخ به اين سؤال كه آيا رايس طرحي براي انجام مذاكره با ايران در نشست شرم الشيخ دارد يا خير، بدون رد اين مطلب گفت : ما مطمئن نيستيم كه آيا ايران درنشست مصر شركت مي كند يا نه. شان مك كورمك همچنين تأكيد كرد: وزيرخارجه آمريكا اين اختيار را دارد كه از فرصت هاي پيش آمده استفاده كند.
دولت: هيات دولت در جلسه فروردين ماه خود اساسنامه شركت فرآوري اورانيوم و توليد سوخت هسته اي ايران، شركت غني سازي اورانيوم ايران و شركت پسمانداري صنعت هسته اي ايران را تصويب كرد. اين سه شركت كه بررسي و تصويب اساسنامه آنها بنا بر پيشنهاد مشترك سازمان انرژي اتمي، وزارت امور اقتصادي و دارايي و سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور در دستور كار هيأت وزيران قرار گرفت، در جهت تحقق برنامه هاي شركت مادرتخصصي توليد مواد اوليه و سوخت هسته اي ايران وابسته به سازمان انرژي اتمي كشورمان فعاليت خواهند كرد.
مجمع تشخيص مصلحت نظام: بررسي و تدوين سياست هاي كلي در بخش مديريت و نظام اداري، در جلسه روز گذشته مجمع تشخيص مصلحت نظام، با حضور اكثريت اعضاء پي گيري و دو بند ديگر به اين سياست ها افزوده شد. در ابتداي جلسه روز گذشته، كميسيون ويژه اي براي پيگيري تحقق مفاد ضمائمي كه رهبر معظم انقلاب به همراه حكم دوره  جديد مجمع تشخيص صادر فرموده بودند، ايجاد و اعضاي آن مشخص شدند. همچنين اعضاي جديد براي هفت كميسيون مجمع تعيين شدند. در اين جلسه كه وزرا و كارشناسان مربوطه از دولت و مجلس شوراي اسلامي نيز حضور داشتند، پس از بحث و بررسي هاي اعضا، به روز رساني و ارتقاي سطح دانش تخصصي و مهارت مديران و كاركنان از طريق آموزش هاي ضمن خدمت مرتبط با مسووليت، طراحي و اجراي نظام پرداخت عادلانه كاركنان نظام بر اساس تلفيق مناسب از نتيجه كار، كيفيت ارايه  خدمات، توان رقابتي، حساسيت و جايگاه شغلي به تصويب رسيد.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/news/020571.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
سياست خارجي: منوچهر متكي كه به آمريكاي لاتين سفر كرده است، با داويد چوكاوانكا وزير امور خارجه بوليوي پيرامون روابط دو جانبه و همكاري هاي منطقه اي ديدار و گفت وگو كرد. در اين ديدار وزير امور خارجه بوليوي با استقبال از گسترش روابط دوجانبه گفت: مورالس رئيس جمهور بوليوي بر روابط گسترده اقتصادي با ايران تاكيد دارد و در سفر قريب الوقوع اينجانب به ايران راهكار اين موضوع را مورد بررسي قرار مي دهيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-078</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-078</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/news/_ydasht.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4248 - Apr 22, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[راهبرد موفق شوراي دوم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[تنها چند روز به پايان دومين دوره شوراهاي اسلامي شهر و روستا باقي مانده است و سومين دوره در نهم ارديبهشت ماه گشايش مي يابد.
بايد اقرار كرد كه اين نهاد موثر اجتماعي در دوره دوم حيات خود تاثير مثبتي بر افكار عمومي گذاشت و تا حد زيادي توانست خاطره به جامانده از دوره اول شوراها(بويژه در تهران)را التيام بخشد.
تصويري كه مردم از دوره اول شوراها داشتند اين نهاد را مترادف با مسابقه باشگاه هاي حزبي و ناكارآمدي ناشي از تبديل رويكرد خدمت رساني به منازعه، رقابت و كسب قدرت مي دانستند.
اگر چه مي توان اين عملكرد را عطف به فقدان تجربه شوراهايي از اين دست يا سياست زدگي رايج در سال هاي مياني دهه 70 دانست اما به هر حال نمي توان منكر تصوير منفي آن در اذهان شد.
ظهور شوراهاي دوم خوشبختانه توانست اين تصوير منفي را پاك كند و شأن واقعي اين نهاد را- كه در اصول 101 تا 106 قانون اساسي كشورمان بر نقش و جايگاه آن تصريح شده است- باز نمايد.
شوراي شهر تهران علاوه بر آن كه متعلق به پايتخت است و حداقل به همين دليل، وزن بالايي دارد، تأثير غيرقابل انكاري بر جهت و رويه سازي عملكردي شوراهاي ساير شهرها و روستاهاي كشور مي گذارد.
واقعيت آن است كه همدلي اعضاي اين شورا و تلاش آنان براي ايفاي نقش واقعي خود در خدمت رساني به مردم و پرهيز از ورود به مجادلات سياسي تأثير غيرقابل انكاري در اولاً اصلاح تصور عمومي از شوراها، ثانياً در خط دهي به عموم شوراهاي كشور و ثالثاُ در توفيق مديريت اجرايي شهر گذاشت و بي انصافي است اگر موفقيت دو شهردار برگزيده اين شورا و تيم اجرايي آنان را مستقل از انتخاب و حمايت اين شورا بدانيم.
به عكس شوراي اول كه در طول مدت حيات خود مرتباً با شهرداران منتخب خود منازعه داشت كه پس از مدتي هر يك را به عزل يا استعفا كشاند، و سرانجام هم با دخالت وزارت كشور عملاً منحل گرديد شوراي دوم با راهبردي خردمندانه به ثبات مديريت شهري باور داشت و با اين راهبرد، تهران را از روزمرگي نجات داد تا مديران اجرايي فرصت يابند افق هاي دورتري را ترسيم كنند.
اگر چه اين، فقط يكي از خدمات گسترده دومين دوره شوراي اسلامي شهر تهران(و به تبع آن، ساير شهرها)دانسته مي شود اما فقط همين پندار و رفتار، تأثيري جدي و مبنايي بر همه حوزه ها داشته است.
بررسي و ارزيابي اهم فعاليت و خدمات اين شورا(از جمله طرح جامع و تفصيلي شهر، تصويب بودجه هايي كه توسعه همه جانبه شهري را به دنبال داشته است، نظارت و كنترل عملكرد مديريت شهري، تأسيس شوراياري ها، گسترش نگاه اجتماعي، تخصص گرايي و...)فرصتي ديگر مي طلبد.
تثبيت مديريت شهري و فرصت دادن به مديران اجرايي شهر براي دستيابي به افق هايي كه در برنامه هاي خود به شورا و مردم قول داده  اند عملاُ امكان بروز برنامه هايي را داده است كه امروزه در شهر تهران مي بينيم و پروژه هاي فني، عمراني و اجتماعي با سرعتي چشمگير و در قالب طراحي كلان اجرا مي شوند تا تهران به تدريج شايسته مردم شريف كشور و شهروندان تهراني شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-079</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-079</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گفت وگو با عباس اقسامي دبير دهمين جشنواره بين المللي تئاتر دانشگاهي
گرته برداري از تئاتر حرفه اي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012135.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس: جواد گلزار
دهمين جشنواره تئاتر دانشگاهي عصر ديروز طي مراسمي در فضاي باز تئاتر شهر فعاليت خود را آغاز كرد. اين جشنواره در طول 9 روز برپايي 33 نمايش را در بخش هاي مختلف به صحنه خواهد برد. در بخش نمايشنامه خواني جشنواره نيز 22 نمايش ايراني و خارجي روخواني مي شود. جنگ هزار ساله اثر فرناندو آرابال، از خاكستر به خاكستر نوشته هارولد پينتر، شازده كوچولو اثر آنتوان دوسنت اگزوپري و ننه دلاور اثر برتولت برشت از جمله اين نمايشنامه هاست.
برگزاري چند كارگاه آموزشي، برپايي نمايشگاه عكس، پوستر و ماكت تئاتر، انتشار دو كتاب پژوهشي از ديگر فعاليت هاي اين دوره از جشنواره است. نسرين قاسم زاده از كشور هلند، كارگاه آموزشي مشترك ايران و هلند و فرناندو آرابال نمايشنامه نويس فرانسوي نيز كارگاه نمايشنامه نويسي خلاق را برگزار مي كند.گذشته از تالار مولوي، خانه نمايش، خانه هنرمندان، دانشكده هنر و معماري دانشگاه آزاد ميزبان نمايش هاي جشنواره خواهند بود. نمايش هاي خياباني جشنواره غير از بوستان ها و فرهنگسراها براي نخستين بار در فرودگاه مهرآباد نيز به اجرا در مي آيد.
در مراسم پاياني جشنواره كه در سالن اصلي تئاتر شهر برگزار مي شود بهترين هاي جشنواره انتخاب و 10 اثر برگزيده بخش مسابقه نمايشنامه نويسي معرفي خواهند شد. بهترين هاي اين بخش جايزه ويژه اكبر رادي را دريافت خواهند كرد.دكتر محمود عزيزي، دكتر تاجبخش فناييان و دكتر سعيد كشن فلاح اساتيدي هستند كه بازبيني و داوري بخشي از آثار جشنواره را برعهده دارند.
با عباس اقسامي دبير دهمين جشنواره بين المللي تئاتر دانشگاهي درباره ويژگي هاي اين جشنواره به گفت وگو پرداختيم.
علي شيدفر
تئاتر دانشگاهي چه تعريفي دارد و تفاوت آن با تئاتر دانشجويي از يك سو و ديگر تئاترهاي مرسوم رايج چيست؟
تئاتر دانشگاهي به لحاظ واژه، ترجمهuniversity theatre شامل تمامي فعاليت هاي نمايشي حوزه دانشگاه مي شود و به قولي تمامي فعاليت هاي تئاتري كه در حوزه دانشگاه و به واسطه استادان، دانشجويان و كارشناسان انجام مي شود را شامل مي شود. به نوعي تئاتر دانشگاهي حوزه اي كلان را در برمي گيرد كه تئاتر دانشجويي زيرمجموعه آن محسوب مي شود. لذا در وهله اول تعريف تئاتر دانشگاهي جغرافيا را شامل مي شود و هرگونه فعاليتي كه در فضاي آكادميك و با پشتوانه علمي و تخصصي و توسط استادان و دانشجويان و تعامل اين دو انجام مي شود، در حوزه تئاتر دانشگاهي جاي مي گيرد.
تئاتر دانشگاهي تئاتري جسور، پرشور و پوياست اما در طول اين سالها و برگزاري 9 جشنواره، تئاتر دانشگاهي هر سال كم رنگ تر و منفعل تر از قبل به صحنه آمده است. دليل اين ايستايي يا انفعال را چگونه ارزيابي مي كنيد؟
سالهاست كه تئاتر با افول روبه رو شده، اما تئاتر دانشگاهي در چند سال اخير دست به گرته برداري از تئاتر رايج زده در صورتي كه اين تئاتر رايج و مرسوم است كه بايد از تئاتر دانشگاهي تغذيه كند و تئاتر دانشگاهي است كه بايد به تئاتر خوراك فكري و تكميلي دهد. اما وقتي رابطه نسبت عكس مي يابد، هر دو دچار افت مي شوند و خود به خود تئاتر دانشجويي نيز مانندتئاتر رايج به انفعال مي رسد. اما حركتي در تئاتر دانشجويي اخيراً  شروع شده كه بسيار اميدواركننده است و تمام اين مناسبات به هم ريخته، چرا كه دوباره تئاتر دانشجويي هويت خود را يافته و حركتي روبه رشد يافته است.
در كشورهاي ديگر تئاتر دانشگاهي يكي از عوامل نوآوري در عرصه نمايش است، اما در ايران اين جايگاه را از دست داده و به تقليد از تئاتر حرفه اي پرداخته. اين مشكل به نظر شما از كجا ريشه مي گيرد؟
دلايل بسيار زياد و متفاوت اند. اين مشكل ريشه در روند اجتماعي كشور، روند آموزشي، پژوهشي و فكري جامعه دارد. وقتي انديشه از تئاتر خصوصاً  تئاتر دانشگاهي حذف شود، خودبه خود اين جريان عظيم نابود مي شود و اما اين تفكر نياز به آموزش، پژوهش و نوشدن دارد، اما در بستر اجتماعي مناسب و در صورتي كه همه اين شرايط فراهم باشد، تئاتر دانشگاهي نيز به كمال مي رسد.
جشنواره سال گذشته به خصوص در مراسم پاياني با اعتراضاتي از سوي دانشجويان همراه شد. جشنواره امسال با چه ويژگي هايي برگزار مي شود و چه تفاوتي با دوره هاي پيشين دارد؟
رويكرد آموزشي- پژوهشي در جشنواره نهايي و فعاليت هاي جنبي دبيرخانه تفاوت بارز اين جشنواره است. اعزام كارشناس به مناطق جهت آموزش و اصلاح آثار شهرستان تا برگزاري اولين سمينار تئاتر دانشگاهي، برگزاري كارگاه هاي كاملاً  تخصصي در ايام جشنواره و معرفي شيوه هاي جديد در تئاتر روز دنيا ويژگي هاي جشنواره دهم محسوب مي شود.
در جشنواره امسال 17 نمايش صحنه اي و 9 نمايش خياباني حضور دارند. در بخش بين الملل نيز كارگروهي ايران و هلند بر صحنه مي آيد. دو گروه از مكزيك و آلمان و فرناندو آرابال از ديگر ميهمانان خارجي جشنواره اند. البته گروه هاي بيشتري قرار بود در جشنواره شركت كنند اما به دليل كمبود بودجه و بالا بودن هزينه  گروه هاي خارجي و مناسب نبودن برخي نمايش ها با موازين فرهنگي ما، بسياري از آنها نتوانستند در جشنواره تئاتر دانشگاهي امسال شركت كنند.
گذشته از كمبود امكانات، آموزش و پژوهش از مشكلات اصلي تئاتر دانشگاهي است. جشنواره در حل اين مشكلات چه نقشي برعهده دارد؟
تئاتر دانشگاهي علاوه بر آموزش به پژوهش نيز نياز دارد؛ پژوهش هاي كاملاً  علمي و تخصصي. يكي از مشكلات اين است كه به تئاتر به عنوان يك علم نگاه نمي شود در صورتي كه تئاتر نيز مانند فيزيك، شيمي و... علمي است كاملاً تخصصي و نياز به برخورد فني دارد. از طرفي مسئله حمايت نيز مهم است. تئاتر دانشگاهي نياز به حمايت كليه ارگان هاي فرهنگي دارد و بيشتر از همه حمايت مالي را مي طلبد. تئاتر دانشگاهي نيازمند امكانات اجرايي است و نياز به بستري دارد تا دانشجويان بتوانند آثار خود را عرضه كنند.
سال پيش جشنواره تئاتر دانشگاهي از سوي تماشاگران چندان مورد استقبال قرار نگرفت. فروش بليت و بهاي بالا يكي از دلايل اين امر بود. در جشنواره امسال براي جذب بيشتر مخاطب چه تمهيدي انديشيده ايد؟
اميدواريم طبق برنامه  ريزي هايي كه از طرف دبيرخانه انجام شده و تخفيفي كه براي دانشجويان در نظر گرفته شده از طرفي و رشد كيفي آثار از طرفي ديگر و اطلاع رساني انجام شده، بتوانيم با سطح وسيع و گسترده اي از مخاطبين روبه رو باشيم تا بتوانيم هر چه بيشتر در جهت ايجاد ارتباط بين اين جريان عظيم فرهنگي دانشجويي و مخاطبين موفق باشيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-080</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-080</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه
جاي خالي خلاقيت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[فرشيد علوي
دهمين جشنواره بين المللي تئاتر دانشگاهي فعاليت خود را آغاز كرده تا حاصل يك سال تلاش، توان و آموخته هاي تئاتري دانشجويان را به نمايش بگذارد.
هنگامي كه از تئاتر دانشگاهي سخن به ميان مي آيد در واقع از نمايشي سخن مي گوييم كه ماهيت اصلي آن تفاوتي با ديگر گونه هاي تئاتر ندارد. تفاوت اساسي بين اين گونه تئاتري در انديشه، فرهنگ و دانش گروهي است كه آن را به اجرا مي گذارند.
تئاتر دانشگاهي به دوره اي خاص و به سبك و شيوه اي ويژه محدود نمي شود. آنچه اين نوع تئاتر را از ديگر گونه هاي نمايشي متفاوت مي سازد همان ويژگي هايي است كه در مفهوم كلمه دانشگاه و دانشجو وجود دارد. تئاتر دانشگاهي يعني داشتن روحيه تجربه گري و تئاتر تجربي شكل نخواهد گرفت مگر با داشتن جسارت. جسارت در ارائه شكلي بديع كه در عرصه انواع تئاترهاي ديگر كمتر از آن مي توان سراغ گرفت.دانشجوي تئاتر ضمن فراگيري دانش و بهره گيري از تجربه هاي گذشتگان در پي دست يافتن به تازه هاي هنر و پژوهش جديد است. دانشجوي هنر مي تواند در دانشگاه خود و ديگران را بيابد. اگر استعدادي دارد بنماياند. اگر طالب است طلبه باشد و اگر جست وجوگر است غافل نباشد. چرا كه اگر زمان از دست برود و از فرصت كوتاه دوران تحصيلي بهره برداري نشود چه بذرهاي مستعدي كه در نطفه عقيم خواهند ماند. دانشگاه زمين باروري است كه مي تواند بذرهاي خلاقيت، نوآوري، جسارت و پويايي را شكوفا سازد. جشنواره تئاتر دانشگاهي را مي توان جلوه گاهي براي معرفي گروه هاي علاقه مند دانشجويي به تئاتر و نيز محلي مناسب براي مورد قضاوت قرار دادن آموزه هاي تئاتري دانشگاه ها دانست. اين جشنواره ها هر چند به تعدادي اندك برگزار شده اند اما تأثير آن با وجود بازتاب كم آنها بر جريان هاي تئاتر كشور انكار ناشدني است. تدريس رشته تئاتر در دانشگاه و آموزش اين هنر با سرفصل هاي مشخص تخصصي اگر چه قدمت چنداني ندارد، اما تئاتر امروز متأثر از فعاليت هاي دانشجويي ديروز ماست و فعاليت امروز تئاتر دانشگاهي بي ترديد بر تئاتر حرفه اي آينده ما تأثيرگذار خواهد بود. اگر اين تئاتر امروز دچار ركود و خالي از خلاقيت و... شود تئاتر فردا چه سرنوشتي خواهد داشت؟ ارزش و اهميت تئاتر دانشگاهي و جايگاه واقعي آن- علي رغم برگزاري جشنواره- هنوز در كشور ما ناشناخته مانده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-081</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-081</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مواد دخاني به نبرد با ريه هاي تشنه اكسيژن آمده اند
گمشده در دود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012183.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گويا هنوز وزارت بهداشت با شركت دخانيات در زمينه قانون جامع كنترل دخانيات به توافق نرسيده است. زيرا وزير بهداشت در گفت وگو با خبرنگار ما گفت: قرار بود اين آئين نامه اجرايي با همكاري وزارت بهداشت و شركت دخانيات تدوين شود، اما چون ما و آنها هر كدام از دو ديد مختلف به اين موضوع نگاه مي كنيم، تاكنون نتوانسته ايم به تفاهم برسيم. به هر حال تلاشمان اين است كه تا پايان امسال آئين نامه اجرايي قانون جامع كنترل دخانيات تدوين شود.
سمانه معظمي
شما در اشتباه هستيد اگر فكر مي كنيد تنها كارخانه ها و خودروها هستند كه سايه دود گرفته آسمان را هر روز بر سر شهر سنگين تر مي كنند و ريه هاي ساكنانش را انباشته تر از دود و غبار؛ چه، اين روزها مواد دخاني هم بيشتر از پيش، شانه به شانه تكنولوژي جديد به صف كارزار با ريه هاي تشنه هواي پاك آمده اند.
با آن كه از سال 76 عرضه و مصرف دخانيات در اماكن عمومي ممنوع شده است و به تازگي هم در نهادهاي دولتي، اما اين منع قانوني تاكنون در چارچوب مشخصي اعمال نشده و برخورد با متخلفان آن نيز هميشه سپري كردن مراحل طولاني را طلب مي كرده است. به همين دليل به تازگي كار مبارزه با مصرف مواد دخاني به تصويب قانون جامع كشيده شده كه قرار است به زودي در كشور اجرا شود. با اجراي قانون جامع كنترل دخانيات در آينده اي بسيار نزديك، همه جزييات در زمينه عرضه و استعمال مواد دخاني داراي چارچوبي منظم مي شود و برخورد قانوني با متخلفان نيز نيازمند سپري كردن فرآيندي كوتاه تر و ساده تر.
اين قانون مهر ماه امسال در مجلس شوراي اسلامي به تصويب رسيد و به ستاد اجرايي آن كه متشكل از وزير بهداشت به عنوان رئيس، نمايندگاني از وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي، آموزش و پرورش، وزارت بازرگاني، فرماندهي نيروي انتظامي، صدا و سيما و كميسيون بهداشت و درمان مجلس بود، 3 ماه فرصت داده شد تا آئين نامه اجرايي قانون را تدوين كنند. اما اكنون با گذشت 4 ماه از زمان تصويب اين قانون، همچنان خبري از سوي منابع دولتي مبني بر تدوين آئين نامه اجرايي به گوش نمي رسد.
قانون جامع كنترل دخانيات كه با هدف برنامه ريزي براي مبارزه با مصرف مواد دخاني و حفظ سلامت عمومي به تصويب رسيده است، به مسائل مختلفي چون توليد، توزيع، عرضه، تبليغات و ماليات اين مواد و نيز آموزش و پيشگيري از استعمال آن به همراه فرهنگ سازي مناسب اشاره دارد.
براساس اين قانون، تك فروشي سيگار، استعمال آن در اماكن عمومي، فروش مواد دخاني به افراد زير 18 سال و هرگونه تبليغ اين مواد به شكل مستقيم و غيرمستقيم ممنوع است و براي عرضه كنندگان غيرمجاز آن جرائمي از 5 هزار تا 5 ميليون تومان در نظر گرفته شده است.
قانون جامع را شايد بتوان مكملي دانست براي مصوبه هيأت وزيران مبني بر ممنوعيت عرضه و استعمال مواد دخاني در اماكن عمومي كه در سال 76 به تصويب رسيد. هر چند نقش پيوستن ايران به معاهده جهاني كنترل دخانيات را نيز نمي توان در اين ميان ناديده گرفت؛ كشور ما بهمن ماه سال گذشته، يعني درست يك سال پيش، اين معاهده موسوم به fctc را به طور رسمي امضا كرد.
بر اساس معاهده جهاني كنترل دخانيات، چاپ هشدارهاي بهداشتي بر روي پاكت هاي سيگار به زبان رسمي هر كشور الزامي است و اين هشدارها بايد ماهانه تغيير كند. اما متأسفانه اين موضوع در كشور ما ناديده گرفته شده و در نتيجه هشدارها در مورد مصرف سيگار بسيار معدود و يكنواخت است. همچنين ممنوعيت تبليغات مستقيم مثل چاپ پوستر و پخش آگهي از رسانه ها و غيرمستقيم مانند نوشته هاي روي پيراهن ها و ساك ها يا رفتار هنرپيشگان در فيلم ها يكي ديگر از مواردي است كه در معاهده بر آن تأكيد شده است؛ گرچه مورد اول در كشور ما وجود ندارد، اما تبليغ نوع دوم كم و بيش به چشم مي آيد.
خديجه محصلي، كارشناس مسئول دبيرخانه كشوري كنترل دخانيات با بيان اين كه كشورهاي عضو معاهده نسبت به كنترل و كاهش مصرف دخانيات و ارائه راهكارهايي در اين زمينه متعهد شده اند، مي گويد: قانون جامع كنترل دخانيات در كشور ما نيز به تبعيت از اين معاهده تدوين شده و مفاد آن مطابق با الزامات مورد اشاره در معاهده است.هر فرآورده اي كه تمام يا بخشي از ماده خام آن از برگ توتون تا تنباكو تهيه شده باشد، به هر شكلي كه استفاده شود، چه در قالب سيگار، قليان و پيپ يا اشكال جديدي كه در استان هاي حاشيه اي كشور معمول است، در تعريف دخانيات يا مواد مخدر قانوني- در مقابل مواد مخدر غيرقانوني مثل ترياك و حشيش- قرار مي گيرد.
هم اكنون حدود 10 ميليون نفر از افراد بالاي 15 سال و 2 ميليون نوجوان 13 تا 15 سال در كشور از مواد دخاني استفاده مي كنند.
87 درصد مرگ و ميرهاي ناشي از سرطان ريه و 84 درصد از بيماري هاي انسدادي ريه ناشي از استعمال دخانيات است و همچنين دليل 30 درصد از مرگ و ميرهاي ناشي از سرطان، 75 درصد بيماري هاي ريوي و بيش از 50 درصد بيماري هاي قلبي و عروقي به استعمال دخانيات مربوط مي شود. به اعتقاد دكتر هومن شريفي، معاون علمي پژوهشي جمعيت مبارزه با استعمال دخانيات، گرايش به مصرف مواد مخدر غيرقانوني مهمترين عارضه استفاده از دخانيات است. او مي گويد: ميزان وابستگي انسان به سيگار و مواد مخدر، سير صعودي دارد كه از آن به عنوان افزايش مستمر نياز به مواد اعتياد آور نام مي برند. پس از آن كه فرد سيگار مي كشد، ماده اي به نام دوپامين از مغزش آزاد مي شود كه اگر ميزان آن را عدد يك فرض كنيم، هنگامي كه فرد بر تعداد سيگارهايش مي افزايد، عدد يك ديگر او را راضي نمي كند و براي تأمين نيازهايش مجبور است به عددهاي بالاتر برسد؛ تا آنجا كه در بسياري موارد، سيگار هم ارضايش نمي كند و در نتيجه به مصرف مواد مخدري كه دوپامين بيشتري از مغزش آزاد مي كند مثل هروئين و حتي كراك روي مي آورد تا به عدد اوج اعتياد برسد.بنابراين يكي از دلايل اينكه برخي افراد از كشيدن سيگار به مصرف مواد مخدر روي نمي آورند، دسترسي نداشتن به مواد مخدر است. زيرا بيشتر كساني كه مدعي هستند سال ها سيگار كشيده اند، اما در دام مواد مخدر گرفتار نشده اند، معمولاً به اين مواد دسترسي نداشته اند.او با اشاره به اينكه مصرف مواد مخدر ماده جديدي را در بدن توليد يا آزاد نمي كند، ادامه مي دهد: استفاده از اين مواد، ميزان هورمون هاي طبيعي بدن مانند آندوزنيا، مرفين درون زاي بدن، سروتونين، دوپامين و كاتكولامين را دستخوش تغيير مي كند.به گفته اين متخصص اعتياد شناسي، امكان دسترسي به مواد مخدر، شرايط اجتماعي فرد و عوامل ارثي و نژادي از جمله موارد زمينه ساز اعتياد است. فردي كه به خاطر ورزش كردن، هورمون نشاط آور به ميزان كافي در بدنش ترشح مي شود، هم به مصرف مواد مخدر نيازي حس نمي كند و هم اگر به صورت اتفاقي استفاده كند، چون به ترشح ميزان خاصي از دوپامين بر اثر ورزش عادت كرده است، از مصرف موا مخدر لذتي نمي برد.
محمدرضا مدني، مدير اجرايي جمعيت مبارزه با دخانيات ستاد مبارزه با مواد مخدر نيز يادآوري مي كند: با كشيدن سيگار 4هزار ماده سمي وارد بدن مي شود و روزانه 4 ميليارد تومان براي كشيدن سيگار هزينه مي شود، در حالي كه دولت 2 برابر اين ميزان يعني 8 ميليارد تومان براي سلامت اين افراد پرداخت مي كند.
او معتقد است: اگر يك فرد سيگاري هر روز يك نخ سيگار كه از ارزش آن معادل 20 تومان است را استفاده نكند، با توجه به جمعيت حدود 10 ميليوني اين افراد، 200 ميليون تومان صرفه جويي ارزي مي شود كه از اين هزينه مي توان براي ساخت مراكز درماني و بيمارستان ها در شهرستان هاي دورافتاده استفاده كرد.
اما در ميان مواد دخاني، عوارض قليان بيش از همه خودنمايي مي كند؛ به طوري كه پيامدهاي منفي ناشي از هر وعده كشيدن آن، با استعمال يكصد نخ سيگار برابر است و زيان استنشاق دود ناشي از قليان براي افرادي كه به طور غيرمستقيم در معرض آن قرار دارند، به مراتب بيشتر از دود سيگار است.
محصلي با بيان اينكه توتون قليان حاوي 4 هزار ماده سمي و 70 ماده سرطان زاست، مي گويد: 45دقيقه پس از كشيدن قليان، مونواكسيد كربن موجود در خون 2 برابر و نيكوتين آن 3برابر زماني مي شود كه فرد سيگار مي كشد.كارشناس مسئول برنامه كنترل دخانيات وزارت بهداشت به والدين توصيه مي كند كه فرزندان خود را نسبت به پيامدهاي مهلك كشيدن قليان آگاه كنند و هرگز در مراكز تفريحي، فرزندانشان را در كشيدن آن شريك نكنند.
هر چند مدت مديدي است كه استعمال قليان در مراكز غذايي و تفريحي ممنوع شده، اما هم اكنون اين قانون تنها در 10 استان در 100 درصد مراكز و 20 استان در 50درصد مراكز عرضه مواد غذايي اجرا مي شود.
به گفته محصلي، در حال حاضر عرضه قليان در اين اماكن بيشتر در شهرهاي بزرگ ديده مي شود كه جلوگيري از آن نياز به فرهنگسازي و اطلاع رساني دارد.
تحقيقات نشان مي دهد حدود 70 درصد سيگاري ها مايل به ترك هستند، اما تنها يك تا 3درصد آنان موفق مي شوند به صورت انفرادي سيگار را ترك كنند.
نتايج يك تحقيق سازمان بهداشت جهاني نشان مي دهد كه 10 درصد افزايش قيمت سيگار، موجب 4 درصد كاهش در مصرف آن در كشورهاي پيشرفته و 8 درصد در كشورهاي رو به توسعه است. اما برخي كارشناسان معتقدند عواملي چون هزينه سيگار و توصيه و فشارهاي اطرافيان تأثير چنداني در ترك آن ندارد و در مقابل ايجاد يك بيماري به دنبال استعمال دخانيات، منع كشيدن سيگار از سوي پزشك و وجود فرزندان خردسال در خانواده از جمله عوامل مؤثر در ترك سيگار است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-082</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-082</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سايه روشن
ارمغاني از هند غربي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[معصومه احمديان
مواد دخاني ارمغاني است كه از غرب به كشورهاي ديگر رسيده است. 800 سال پيش، بوميان آمريكا 2 گونه گياه تنباكو به نام هاي نيكوتينا روستيكا و نيكوتينا توباكوم را در مزارعشان كشت مي كردند. آنها تنباكو را در برگ هاي خاصي مي پيچيدند، سپس يك سوي آن را آتش مي زدند و به سوي ديگرش پك مي زدند تا دود حاصل را همراه با هواي تنفسي به ريه هايشان فرو بفرستند.
بعد از مدتي استفاده از اين مواد به كشورهاي اروپايي سرايت كرد. ساكنان اين قاره با آنكه به نوبه خود مواد دخاني را به مثابه سمي مهلك مي دانستند، اين ارمغان را به عثماني ها هديه دادند تا به اين ترتيب كشورهاي آسيايي و از جمله ايران و هندوستان هم از آن بي نصيب نمانند.
به همين علت هم از عثماني ها به عنوان رواج دهنده دودكشي در مشرق زمين ياد مي شود.
برخي تاريخ نگاران بر اين باورند كه گرچه استفاده از چپق را عثمانيان ترويج كرده اند، اما قليان ابتكار ايرانيان بوده است؛ كما اينكه به كار بردن واژه هايي چون تنبك، عجمي و معسل كه امروزه هم در مورد كيفيت انواع توتون قليان به كار مي رود، در ايران رايج شده است.
مصرف توتون در ايران به ويژه در دوران صفويه رواج يافت كه علت آن درآمدهاي قابل توجه آن بود؛ به طوري كه دولت صفوي از ماليات توتون در تبريز 20 هزار تومان و در شيراز 12 هزار تومان درآمد داشته است. هم اكنون نيز ضمن آنكه توتون در برخي مناطق مستعد كشور كشت مي شود، واردات انواع سيگار خارجي نيز استمرار دارد.
خديجه محصلي، كارشناس مي گويد: خوشبختانه در كشور ما توليد سيگار به صورت انحصاري در اختيار دولت است، زيرا اگر بخش خصوصي هم در اين زمينه مشاركت داشت، رقابت براي كسب مشتري بيشتر به ترويج استفاده از آن در جامعه منجر مي شد.
چرا با وجود مضرات سيگار، دولت همچنان به توليد آن مشغول است، او در پاسخ به اين پرسش توضيح مي دهد: واقعيت اين است كه بخشي از مردم كشور ما معتاد به مصرف سيگار هستند و لغو توليد داخلي منجر به افزايش قاچاق اين كالا مي شود، بنابراين مبارزه با سيگار بايد با يك برنامه حساب شده براي كاهش تقاضا و به موازات آن كاهش توليد انجام گيرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-083</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-083</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاهي به فيلم طلوع هانيبال
مجوزي براي توحش]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012138.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 طلوع هانيبال به راحتي جواز توحش و ددمنشي انتقام گيرندگان را صادر مي كند كه اگر زماني كساني شما را كشتند و خوردند، امروز نيز شما مجاز هستيد، ديگران را بكشيد و بخوريد
ديگر ماجراهاي دكتر هانيبال لكتر، براي خود، هواخواهان خاصي پيدا كرده و شايد پيگيرتر از ماجراهاي هري پاتر و دارت ويدر خيلي ها منتظر بوده و هستند كه ته و توي قضيه اين جناب دكتر لكتر را درآورند كه از كجا آمده و چگونه به خوردن آدم ها علاقه  پيدا كرده و بالاخره بعد از اينكه در فيلم هانيبال با كمك كلاريس استرلينگ(با بازي جولين مور)باز هم از دست پليس گريخت، سرنوشتش به كجا انجاميد.
در فيلم طلوع هانيبال به پرسش اول پاسخ داده مي شود كه چگونه هانيبال به اينجا رسيد. اين بار دينو دلارنتيس ايتاليايي(تهيه كننده سري فيلم هاي هانيبال لكتر)، تامس هريس آمريكايي را مجبور ساخت كه بعد از فيلم اژدهاي سرخ، يك قدم ديگر به عقب برداشته و به دوران كودكي هانيبال برود، تا تماشاگر علاقه مند دريابد از كجا سر و كله چنين هيولاي مخوفي پيدا شد. پس تا اينجا، تامس هريس، پس از فيلم سكوت بره ها(كه بهترين بخش اين سريال هم بوده است)، با فيلم هانيبال(ريدلي اسكات)يك گام به جلو برداشت و با اژدهاي سرخ(برت راتنر)و همين طلوع هانيبال(پيتر وبر كه چند سال پيش فيلم دختري با گوشواره مرواريد را از وي ديديم)دو گام به عقب رفت!
سعيد مستغاثي
ماجراي فيلم طلوع هانيبال از زمان كودكي هانيبال آغاز مي شود، هنگامي كه وي 8 سال داشته و با خواهر كوچكترش ميشا در مزرعه اي واقع در ليتواني، همراه پدر و مادرشان زندگي مي كردند. جنگ جهاني دوم پاي آلمان ها را به كشور آنها باز كرده و در درگيري هاي جنگي، پدر و مادرش كشته شده و او همراه خواهرش در خانه شان پنهان مي شوند تا اينكه يك گروه از آلمان ها و ليتواني هاي هوادارشان، به دنبال يافتن غذا، داخل پناهگاهشان شده و آنان را مي يابند. در ابتدا رفتارشان گرچه خشن است ولي به نظر مي آيد كه قصد آسيب رساندن به بچه ها را ندارند ولي وقتي گرسنگي به آنها فشار مي آورد، ماجرا متفاوت مي شود...
10 سال بعد هانيبال در يك مدرسه شوروي مشغول آموزش است.(طبيعي است كه جنگ به پايان رسيده و روس ها بر ليتواني  هم مسلط شده اند). او تحت فشار آموزش هاي كمونيستي، از مدرسه فرار كرده و به آدرسي كه از كشوي ميز خانه پدري اش بدست مي آورد، به فرانسه و نزد زن عمويش موراسكي شيكيبو(با ايفاي نقش كونگ لي)مي رود، در حالي كه خاطره نامشخصي از مرگ خواهرش وي را همواره رنج مي دهد. زن عمويش ضمن اينكه وي را به مدرسه پزشكي مي فرستد، كمكش مي كند تا گذشته را به خاطر آورد و هانيبال يادش مي آيد كه در آن شرايط سخت، سربازان اشغالگر آلماني خواهرش را كشته و خورده اند. از اين پس او در صدد انتقام برمي آيد. شرايط(يا دست فيلمنامه نويس)هم به وي ياري مي رساند تا تك تك افراد مورد نظرش را بيابد و به فجيع ترين وضع كشته و بعضاً بخورد!
از اين به بعد موضوع انتقام، كليت فيلم را دربر مي گيرد و همه چيز دستگير تماشاگر مي شود كه از چه رو هانيبال لكتر، به يك آدم خوار تبديل شده است.
انتقام، سوژه تازه اي در تاريخ سينما نيست، بسياري از كاراكترهاي مثبت و منفي، قهرمان و ضدقهرمان در طول اين تاريخ، پس از اينكه يكي از خويشان و عزيزان خود را از دست داده اند، در پي انتقام از مسببين و عاملين آن، زمان ها و مكان هاي متعددي را در نورديده اند تا به مقصود خويش نائل آيند. از فيلم خشم ساخته فريتز لانگ گرفته كه جو ويلر(اسپنسر تريسي)بر آن شد تا از همه كساني كه مي خواستند وي را بدون هيچ گناهي بسوزانند، انتقام سختي بگيرد يا ادموند دانتس كه در كنت مونت كريستو همين بلا را برسر افرادي مانند فرناندو و دانگلار و ويلفورت آورد كه در تبعيدش به شاتوديف مخوف نقش داشتند يا مت مورگان در فيلم آخرين قطار گان هيل(جان استرجس)كه همه رفاقت چندين و چند ساله اش با كريك بلدن را زير پا گذارد تا انتقام خون همسرش را از پسر او بگيرد يا ژولي كوهلر فيلم عروس سياهپوش(فرانسوا تروفو)كه تقاص كشته شدن همسرش در شب عروسي شان را از هر 5 نفر مقصر گرفت و حتي براي به قتل رساندن نفر پنجم تا درون زندان هم رفت و بالاخره خانم برايد كه تقريباً همان كار ژولي را در فيلم بيل را بكش انجام داد.
قضيه ريشه يابي خشونت هيولاها و جنايتكاران براي همذات پنداري با آنان هم در تاريخ سينما مسبوق به سابقه است. شايد مجموعه تلويزيوني چنگيز خان را به خاطر داشته باشيد كه چگونه آن خونخوار تاريخ را در كودكي، فقير و تحت ظلم و ستم تصوير كرد تا در بزرگي اش هم مخاطب با وي همدردي كرده و به خاطر آن همه جنايت، چندان احساس تنفر نكند. اين اتفاق در مورد هيتلر و برخي ديگر از جانيان تاريخ نيز افتاده و حتي صدام را نيز گفتند كه كودكي نابسامان و ستم كشانه اي داشته است.(پس حتماً حق داشته كه ملت خود و مردم سرزمين هاي ديگر را قصابي كند!!). اين هم از ديگر ترفندهاي سينماي گرفتار سرمايه سالاران كمپاني دار است كه نبض سياست جهان را در دست دارند و حالا در مورد جناب هانيبال لكتر قصد جلب ترحم دارند تا آدم خواري هايش را توجيه نمايند كه گويا همه آنها به خاطر عذاب خورده شدن خواهر كوچكش در دوران كودكي بوده است.
البته اگر همه اين توجيهات، در حد و اندازه كاراكترهاي خيالي مانند هانيبال لكتر متوقف شود، قضيه تا حدودي تحمل پذير است. چنانچه خونخواري دراكولا را هم به خاطر ظلمي كه بابت كشته شدن همسرش به وي تحميل شده بود، نديده گرفتيم! اما وقتي درمي يابيم كه از قبل همين ماجراهاي ظاهراً خيالي و افسانه اي، تعابير ديگري بيرون مي آيد كه براي توجيه بعضي حقايق تاريخي و حتي وقايع جاري مي تواند مورد بهره برداري قرار گيرد، كمي حساس مي شويم.
اينكه ناگهان در چهارمين فيلم از سري ماجراهاي دكتر لكتر متوجه مي گرديم كه او و خانواده اش يهودي بوده و از همين رو توسط آلمان نازي در جنگ دوم جهاني قتل عام شده اند. اينكه در فيلم طلوع هانيبال نشان داده مي شود كه آلماني ها در طول جنگ جهاني، بي جهت و تنها با شنيدن نام يهودي، آنها را مي كشته اند.(در حالي كه در واقعيت چنين نبوده و به جز تاريخ به رشته تحرير درآمده و خاطرات ثبت شده، خود فيلم هاي به نمايش درآمده نيز چنين مسئله اي را نشان نمي دهند). اينكه هانيبال از ابتدا شروع به كشتن افرادي مي كند كه اولاً جنايتكار جنگي به حساب آمده و ثانياً يهودي ها را در طول جنگ به قتل رسانده و يا به آشويتس تحويلشان داده اند.
بازرس فرانسوي(پاپيل)مي گويد كه قصاب به قتل رسيده در كنار رودخانه(كه در ابتداي اقامت هانيبال در فرانسه مزاحم خانم شيكيبو شده بود)، يهودي ها را در طول جنگ دوم جهاني مي كشته است. در كارنامه همه آنهايي هم كه عاملين كشته شدن خواهر هانيبال بوده اند، يهودي كشي، اولين گناه به حساب مي آيد. و هانيبال  تك تك آنها را به قتل مي رساند، چه در خود ليتواني(مثل دورتليش كه پس از جنگ به كسوت افسر پليس آن كشور درآمده بود)، چه در كانادا(مانند گروتاس كه مشغول فروش  پوست حيوانات است)و چه در فرانسه(كه اغلب اعضاي گروهي كه در اواخر جنگ دوم در خانه هانيبال، خواهرش را روي اجاق پختند و خوردند، اينك باندي تشكيل داده و به تجارت دختران و زنان كولي مي پردازند!)و در اين مسير
زن عمويش(كه همه خانواده اش را در بمباران هيروشيما از دست داده)نيز به كمكش آمده و با شمشير سامورايي، ياريش مي نمايد!
هانيبال نيز، هر گام كه برمي دارد، وحشيانه تر، قربانيانش را به قتل مي رساند تا جايي كه زن عمويش را نيز از خود مي راند، چنانچه در مقابل ابراز عشقش، خانم موراسكي شيكيبو مي گويد:.... مگر در وجود تو جايي هم براي عشق باقي مانده است؟...
هانيبال به عنوان يكي از يهوديان قرباني آلماني هاي هيتلري در جنگ دوم جهاني، پس از جنگ، به انتقام روي مي آورد و در مقابل درخواست زن عمويش كه مي گويد آنها را ببخش! پاسخ مي دهد: هرگز!
او مانند جوخه هاي تروريستي يهود در سراسر دنيا به شكار قربانيانش دست مي زند. آيا چنين داستاني، ماجراي حقيقي گروه هاي تروريستي صهيونيستي در سال هاي پس از جنگ را تداعي نمي كند كه با انگيزه انتقام قتل عام يهوديان در جنگ دوم، دست به ترورهاي زنجيره اي، آن هم نه از آلمان هاي نازي بلكه از اعراب و مسلمانان زدند؟
آيا فيلمي مثل طلوع هانيبال جنايات و تجاوزات و وحشي گري هاي امروز رژيم اسراييل را توجيه نمي كند كه حتي اگر آدمخواري هم بكند، حق دارد چرا كه در جنگ جهاني دوم، في المثل آن ظلم ها را تحمل كرده ا ست؟! جالب است كه بازرس فرانسوي هم به هانيبال حق مي دهد كه از قربانيانش انتقام وحشيانه  بگيرد و حتي به او مي گويد كه اگر آنها تو را تهديد بكنند و بكشند، آنگاه من ناچار خواهم بود كه از آنها انتقام بگيرم! كاري كه امروز كشورهاي اروپايي و از جمله فرانسه به دفاع از اسراييل در حق فلسطينيان و مردم لبنان انجام مي دهند.
شايد به نظر بيايد كه اين تعابير، تفسيرهايي براساس توهم توطئه است ولي چگونه مي توان تصوير حق به جانب انتقام كشي يهوديان قرباني در جنگ جهاني دوم از مخالفين شان را ساده انگاشت، آن هم در زماني كه بحث هلوكاست و ميزان كشته شدن يهوديان در جنگ جهاني دوم، همكاري صهيونيست ها با نازي هاي هيتلري در كشتن يهوديان ديگر و بقاي اسراييل در خاورميانه براساس همين دلائل، بحث روز محافل جهاني است و حتي آمريكا و اروپا، حل تمامي مناقشه هاي دنيا را در گرو به انجام رسيدن بحران خاورميانه و تثبيت رژيم اسراييل در كنار اعراب مي دانند.
نكته جالب تر اينكه برخي از يهوديان روشنفكر به جز اين فكر مي كنند، چنانچه استيون اسپيلبرگ سال گذشته در فيلم مونيخ انتقام صهيونيست ها از فلسطينيان به خاطر قضاياي جنگ جهاني دوم را امري عبث و پوچ قلمداد نمود. او در فيلم از زبان يك فلسطيني مبارز خطاب به فرمانده يك گروه تروريستي اسراييلي مي گويد:...من و پدرم و هيچيك از دوستان و خويشانم در سوزاندن هيچكدام از يهوديان دخالت نداشتيم و نبايد تاوان جنايت آلماني ها را بدهيم...
اما فيلم طلوع هانيبال به راحتي جواز توحش و ددمنشي انتقام گيرندگان را صادر مي كند كه اگر زماني كساني شما را كشتند و خوردند، امروز نيز شما مجاز هستيد، ديگران را بكشيد و بخوريد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-084</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-084</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بازگشت مرد عنكبوتي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012144.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
سينماي ما- اگر قسمت چهارمي وجود داشته باشد احتمالا بايد مرد عنكبوتي را به توكيو بياوريم. توبي مگواير اين حرف ها را جلوي طرفداران دو آتشه فيلم و در ميان همهمه هواداران آن در توكيو ابراز كرد. سومين فيلم از سري فيلم هاي مرد عنكبوتي كه بي شك يكي از پرفروشترين فيلم هاي امسال خواهد بود و به احتمال فراوان موفقيت دو فيلم قبلي را از اين شخصيت محبوب داستان هاي مصور مارول تكرار خواهد كرد، در توكيو روي پرده رفت. در 10روز آينده افتتاحيه فيلم در شهرهاي لندن، رم، برلين، مادريد، مسكو، نيويورك و استكهلم براي كمك به اكران گسترده و موفق براي طرفداران بي شمار اين مجموعه برگزار خواهد شد. در اين فيلم كه احتمال مي رود آخرين فيلم مجموعه هم باشد، توبي مگواير و كريستين دانست مانند دو فيلم قبلي ايفاي نقش مي كنند و سام رايمي نيز همانند قسمت هاي قبل آن را كارگرداني كرده است.
داستان اين قسمت باز هم درباره پيتر پاركر است كه بالاخره به مري جين رسيده اما طبق معمول گرفتار مشكلات شخصي اش است و زماني همه چيز بهم مي ريزد كه بخش تاريك شخصيتش ظهور كرده و لباس قرمز و آبي مرد عنكبوتي به سياه تبديل مي شود. اين لباس به او نيروهاي بيشتري را به همراه شرارت و كين خواهي مي بخشد. اين بار شخصيت هاي شرير ماجرا بيشتر شده اند. بجز بخش تاريك شخصيت اصلي كه مرد عنكبوتي مجبور است با آن مبارزه كند و يك جدال خير و شر ميان انتقام و بخشش است، دو شخصيت مرد شني(توماس هيدن چرچ)و نفرت(تافر گريس)نيز حضور دارند و بجز اين دو، دوست قديمي اش هري ازبورن(جيمز فرانكو)نيز كه مرد عنكبوتي در قسمت اول پدر او را از بين برده بود مثل هميشه مزاحم او مي شود. تريلر بسيار جذابي از اين فيلم توسط استوديو روي اينترنت به نمايش گذاشته شده است.
مگواير در مصاحبه اي كه روي فرش قرمز انجام داده به تمجيد از اين فيلم پرداخته و گفته است: اين فيلم از مرد عنكبوتي2 بسيار متفاوت است. فيلم به كلي متفاوتي است. فكر مي كنم در ادامه داستان هاي بخش يك و دو كارمان را خوب انجام داده ايم اما از آنها فراتر رفته ايم و از تجربه مان استفاده كرده ايم تا فيلم بهتري بسازيم. منتقداني كه فيلم را ديده اند اذعان كرده اند كه فيلم تاريك ترين و عميق ترين فيلم مجموعه است و براي كودكان و بزرگسالان چيزهاي معني دار زيادي دارد. همچنين فيلم جلوه هاي ويژه فوق العاده اي دارد كه هزينه فيلم را به رقم حيرت انگيز 250 ميليون دلار و بيشتر رسانده كه قمار بزرگي براي كمپاني سوني به حساب مي آيد. تماشاگران ژاپني هم استقبال خوبي از فيلم به عمل آورده و نظرشان مثبت بوده است.
اما اتفاق مهمي كه درباره اين مجموعه افتاده اين است كه به نظر مي آيد اين سري فيلم ها كه يكي از موفقترين مجموعه فيلم ها براساس يك شخصيت محبوب است و روي هم رفته تا به حال 6/1ميليارد دلار فروخته اند به پايانش نزديك مي شود. بازيگران اصلي مجموعه چندان تمايلي به ادامه كار در دنباله آن ندارند و كارگردان هم منتظر بوجود آمدن شرايطش براي تصميم گيري و ادامه احتمالي كار است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-085</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-085</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه
هاليوود مخرب سلامتي
نگاهي به رواج مصرف سيگار در فيلم هاي هاليوودي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012141.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ترجمه: اميررضا نوري زاده
حداقل 65سال است كه هاليوود با فيلم هايش به شكل غيرمستقيم تماشاگران را به سيگار كشيدن ترغيب مي كند، جايي كه در فيلم مسافر(1942)بت ديويس و پل فريد در سكانس اصلي فيلم، سيگار را به نشانه موفقيت دود مي كنند. اين روزها سيگار بيش از هر دوره ديگري فضاي فيلم ها را آلوده كرده است و براساس آمار منتشره دانشگاه سانفرانسيسكو در 75 درصد فيلم هاي هاليوود شاهد استعمال دخانيات از سوي قهرمانان فيلم هستيم كه متأسفانه 38 درصد آنها مربوط به فيلم هاي pg يا g(مناسب براي كودكان)است. طبيعي است كه با چنين آماري، مخاطبان و بويژه كودكان تحت تأثير قرار بگيرند. بر طبق همين تحقيقات مشخص شده كه كودكان 10 ساله و يا بالاتر كه تماشاگر فيلم هايي از اين دست هستند، 7/2 برابر كودكاني كه اين فيلم ها را نمي بينند، در خطر سيگاري شدن قرار دارند. چنين شرايطي فاجعه براي منازلي است كه والدين سيگاري نيستند. فرزندان آنها به دور از دود سيگار و جاسيگاري هاي آلوده، علاقه بيشتري به سيگار كشيدن مي يابند. با آغاز مبارزه جدي عليه دخانيات از سوي دانشكده بهداشت عمومي  هاروارد(hsph)، بخشي از طرح هاي متوليان اين نهاد متوجه سينما و محصولات هاليوودي است. بري بلوم از مجريان طرح مي گويد: قهرمانان برخي از فيلم ها تا 14 بار در عرض يك ساعت سيگار مي كشند و ما براي مبارزه با سيگار بايد كار را از سينما آغاز كنيم.
البته متخصصان بهداشت مي دانند كه نصيحت و راهنمايي مستقيم به مردم چندان كارساز نخواهد بود بلكه بايد با شيوه هاي تصويري به مقابله با عادات ناپسند آنها بپردازند.
هاروارد تجربه مشابهي از مبارزه با مصرف مشروبات الكلي پيش از رانندگي در دهه 80 دارد و موفق شد تا شبكه هاي تلويزيوني را راضي به انتقال اين پيام از طريق سريال هاي پربيننده كند و در اين سالها در عمده سريالي شاهد به نمايش در آمدن تصاوير تصادفات و يا عواقب ناشي از رانندگي در حال مستي بوديم.
جي وينستن از ديگر مديران hsph در اين زمينه مي گويد: اين قضيه در حدود 160 اپيزود سريال هاي مختلف ظرف 4 سال اجرا شد و نتيجه آن كاهش 25درصدي تصادفات ناشي از مصرف مشروبات الكلي توسط رانندگان بود.
هاروارد سال هاست كه به تأثير قطعي حذف سيگار از فيلم هاي هاليوودي اعتقاد دارد ولي ابزار اعمال محدوديت ها تا به حال فراهم نيامده بود. از طرفي شركت هاي توليد سيگار سابقه طولاني در معامله با استوديوهاي هاليوودي داشتند و وقتي در سال 1998 اين راه تعامل آنها با استوديوها هم به شكل رسمي بسته شد، عكس كارگردانان مشهور در پشت صحنه فيلم ها در اكثر تبليغات مطبوعاتي شركت هايي چون وينستون، كمل و مارلبورو ديده شد.
هاروارد از سال 1999 شروع به نشست هاي ويژه با مديران اجرايي استوديوها كرد تا اينكه سرانجام در سال گذشتهmpaa راضي شد تا امكان اجراي تدابير هاروارد در فيلم هاي استوديويي را فراهم كند. البته توجيه  هاروارد به تهيه كنندگان بسيار ساده بود؛ سيگار را از فيلم ها حذف كنيد و يا لااقل جاذبه آن را از بين ببريد.
البته اين طرح هنوز در آغاز راه است و نتوانسته براي تعداد زيادي از كارگردانان التزام عملي را بوجود آورد. اما ليندسي دوران- تهيه كننده- از استثناها به شمار مي رود. او كه در دهه80 موفق شد فريس بولر را راضي به سيگار نكشيدن كند، تمايل داشت كه در فيلم عجيب تر از واقعيت نيز كار مشابهي را انجام دهد. ولي هنگامي كه فيلمنامه نويس او را راضي كرد كه شخصيت اصلي فيلم بايد سيگار بكشد، فيلمنامه را به نحوي تغيير داد كه اما تامپسون- هنرپيشه اصلي فيلم- سيگار خود را با نفرت خاموش كند تا جذابيت اين كار را از بين برده باشد.
در تلاشي ديگر تهيه كنندگان فيلم شيطان پرادا مي پوشد، با بازنويسي فيلمنامه سيگار را از كل فيلم حذف كردند و اين در حالي بود كه داستان فيلم در دو شهر محبوب سيگاري ها- پاريس و نيويورك- مي گذشت.
البته تلاش ها در اين زمينه محدود به هاروارد نمي شود و سازمان هايي چون انجمن پزشكي آمريكا(ama)نيز وارد عمل شده اند. اين انجمن اخيراً  نامه رسمي را به امضاي 41 فرماندار ايالتي رسانده است كه به موجب آن بايستي در ابتداي امر در هر فيلمي كه يكي از هنرپيشگان سيگار مي كشد، تبليغ ضد استعمال دخانيات گنجانده شود. اقداماتي از اين دست شايد باعث شود تا استوديوها هم مثل سيگاري ها متوجه شوند كه ترك عادت نه تنها سالم تر بلكه عاقلانه تر است.
تايم، 16 آوريل]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-086</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-086</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_cultw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با ارژنگ اميرفضلي بازيگر مجموعه سلام و فيلم اخراجي ها
خط انتخاب هايم تغييركرده است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012147.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس : مسعود خامسي پور
من وقتي با نوروز 27 شناخته شدم، معني آن را نمي فهميدم و فقط بازيگري را براي اين دوست داشتم كه بازي كنم، از آن براي تخليه روحي خودم، عكس العمل هاي مردم و راضي نگه داشتن استفاده كنم
ارژنگ اميرفضلي معتقد است به دليل فيزيك انعطاف پذير خدادادي كه دارد مي تواند در نقش هاي مختلفي ظاهر شود، مثل حالا كه در فيلم اخراجي ها نقش معتاد را دارد و در مجموعه سلام نقش پسري تنها و گوشه گير. اما آيا اينها تمام درصد توانايي هاي بازيگري اميرفضلي است؟ اگر هست كه بايد از اين به بعد منتظر دور جديدي از بازي او باشيم. اما اگر چنين نيست، مصاحبه را بخوانيد تا دلايل بروز اين عدم توانايي را دريابيد. مصاحبه اي كه پشت صحنه مجموعه سلام در چندين مرحله و ميان ضبط سكانس ها انجام شد.
ارژنگ اميرفضلي يكي از چهره هايي است كه در اوايل دهه هفتاد با موج تازه برنامه هاي طنز به تلويزيون آمد. پرواز 57 و ساعت خوش موجب تحول گسترده اي در طنز تلويزيوني شد. اميرفضلي و دوستانش خيلي زود به شهرت و محبوبيت رسيدند ولي در سال هاي بعد مسير پرفراز و نشيبي را پشت سر گذاشتند. چنانكه از خود اميرفضلي هم چند سالي خبر چنداني نبود. او پس از يك دوره كم كاري، به فعاليت توأمان در سينما و تلويزيون پرداخته است.
بازيگري كه در ابتداي فعاليتش تاييد منتقدان و صاحب نظران را به عنوان چهره اي مستعد دريافت كرده بود؛ حالا قصد بازگشت به روزهاي اوج را دارد. بازي در يك فيلم پرفروش و حضور در مجموعه اي روتين كه هر شب روي آنتن است، مي تواند مقدمه اي بر حضور موفق تر باشد.
مريم درستاني
چند سالي هست كه از ارژنگ اميرفضلي خبري نبود، جز موارد معدودي در سينما مثل شارلاتان و شام عروسي، اين مدت چه مي كرديد؟
كار خاصي نداشتم. ماشين ام را فروختم خرج زندگي كردم.
به اين راحتي! اگر اين شرايط ادامه پيدا مي كرد و پيشنهاد بازي ديگري نمي رسيد، چه اتفاقي برايتان مي افتاد؟
آن وقت هيچ چيز براي فروختن نداشتم چون مستأجر هستم.
با اين حساب انتخاب نقش ها و بازي تان كاملاً تحت اين شرايط قرار مي گيرد؟
بله، البته اگر شرايط مالي اجازه دهد و هر سال 7-8 انتخاب داشته باشم، خب، آن وقت مي توانم نقش هاي متفاوت و خاصي بازي كنم.
حتماً شما مي خواهيد چنين شرايطي داشته باشيد؟
خب، بعضي تحمل اين سختي  را دارند.
و البته در نتيجه هم به نتايج خوبي رسيدند، اما ارژنگ اميرفضلي بعد از گذشت 12، 13 سال تجربه در عرصه بازيگري، آيا انتخاب كننده است؟
فكر كنم هنوز به آنجا نرسيده ام.
با توجه به تجربه هاي قبلي شما كه يك ويژگي نمادين مثل گريم خاص، فيزيك ظاهري و لحني متفاوت را در نقش هايتان مي ديديم، چرا در سلام  اين طور نيست.
خب، بيژن نقش بسيار خاص و ساده اي است، از روز اول هم صحبت بود كه اين پسر30 ساله در خانه نقاشي كند و طرز تفكر خودش را داشته باشد و كمتر تمايل داشته باشد در اجتماع ظاهر شود. چنين نقشي را از زاويه ديد تلويزيون كمتر ديده ايم.
خاص بودن نقش امير در اخراجي ها هم به اين دليل بود كه تاكنون چنين نقش معتادي در كارنامه بازيگري تان نداشتيد؟
بله، حس كردم فيلمنامه خوب است، فيلم هم جنگي است كه تاكنون من تجربه بازي در آن را نداشتم و دوست داشتم يك كار جنگي داشته باشم، به هر حال اگر پيشنهادي باشد كه هم به لحاظ فيلمنامه و هم بازيگري خاص باشد هر بازيگري ترغيب مي شود.
از اول براي نقش امير در اخراجي ها انتخاب شده بوديد؟
بله، از ابتدا اين نقش به من پيشنهاد شد كه خوشم آمد.
مسعود ده نمكي را مي شناختيد، مثلاً مستند فقر و فحشا و كدام استقلال و كدام پيروزي را ديده بوديد؟
نه، هيچ كدام را نديده بودم و ايشان را هم نمي شناختم، اما براي اين فيلم با او آشنا شدم.
آيا حضور بازيگران ديگر عامل انتخاب شما در اين فيلم بود؟
بالاخره يك عامل را نمي توان مثال زد چندين عامل دخيل است تا انگيزه اي براي انجام يك كار باشد.
خب، براي اين نقش خاص چه كرديد؟
ابتدا خيلي ترس داشتم كه مبادا در نقش يك معتاد اغراق شود، چون هميشه مردم ارژنگ اميرفضلي را در كار تلويزيون ديده بودند، اما خوشبختانه فكر كنم نقش 50-50 شد يعني نه خيلي اغراق شد و نه اينكه خيلي كم گذاشتم، يادم هست روز اول كه يك سكانس را گرفته بوديم، كمي صدايم گرفته بود، آقاي عبدي به من گفت: سعي كن با نقش زندگي كني، حرف او روي من تأثير گذاشت و تلنگري به من زد.
در پاسخ يكي از سؤال هاي قبلي گفتيد كه تاكنون فيلم جنگي بازي نكرده بوديد، به نظر شما اخراجي ها يك فيلم جنگي به حساب مي آيد؟
اگر جنگي نيست، پس چيست؟
فكر مي كنم فيلمي جنگي است كه خط اصلي داستانش مربوط به آدم هاي جبهه و جنگ و يا آدم هاي بازمانده از جنگ باشد، نه اينكه جبهه بهانه اي براي تحول نمادين شخصيت هاي قصه باشد.
با نظر شما مخالفم. خب، اگر اين پنج نفر اخراجي به جبهه نمي رفتند، كجا مي رفتند؟!
خوب اين بستگي به قصه داشت، بايد اين سؤال مطرح شود كه آيا تنها فضاي جبهه و جنگ عامل تحول روحي و دروني آدم ها مي شود؟
وقتي همه اتفاقات و همه چيز به خاطر جنگ است و تحولات آدم ها در جبهه انجام مي شود، خب، فيلم جنگي است ديگر.
فكر مي كنيد اخراجي ها را مي توان نقطه عطف كارنامه بازيگري شما به حساب آورد؟
بله.
بعضي انتقادهاي مربوط به كار را خوانده و يا شنيده ايد؟
من به اين مسائل اعتقاد ندارم. فيلمي كه ساخته مي شود يكسري انتقاد خوب و يكسري انتقاد بد به فيلم وارد مي شود كه بعيد و دور از ذهن نيست و بايد منتظر آن بود. مثل يك ماشين كه بايد منتظر جريمه شدن و يا تصادف آن باشيم. يك فيلم هم ممكن است مسائل و مشكلات زيادي داشته باشد.
از شيوه طنز فيلم، صحنه هاي بعضاً كمدي و تكيه كلام هاي استفاده شده در فيلم راضي هستيد؟
بله، ابتدا فكر مي كرديم كه شايد اين تكيه كلام ها كهنه شده باشد. چون كم و بيش در ميان مردم رواج دارد، اما بعد با توجه به صحبت هايي كه با كارگردان صورت گرفت به اين نتيجه رسيديم كه اتفاقاً جاي اين شوخي ها درست است. اگر در جاي ديگري اين شوخي ها نشان داده مي شد اين شوخي ها و تكه پراني ها بامزه نبود.
آقاي اميرفضلي چه طور به نقش هايتان مي رسيد؟
ابتدا در ذهنم به آن نقش مي رسم و درباره آن فكر مي  كنم، ولي بعد از اينكه گريم صورت گرفت، بازيگر بيشتر حس مي كند كه به نقش نزديك تر شده است. من براي اين نقش 5 تا10 دقيقه قبل از شروع فيلمبرداري به آن مي رسيدم و بعد از آن مقابل دوربين مي توانستم نقش يك معتاد را ارائه دهم. من براي اين نقش اداي معتاد را درنمي آورم. اگر بخواهم چنين كنم ناخودآگاه شايد دست و بدنم خودم باشد ولي صورت و لحنم آن نقش باشد. شايد براي رسيدن به نقش هاي خاص بايد اين طوري عمل كرد يعني اول آن را بگيريد، با آن زندگي كنيد.
چه تفكري پشت سر بازي تان وجود دارد؟
از ابتدا وقتي با كار طنز شروع كردم هيچ وقت به اين فكر نمي كردم كه بازيگر شوم، شهرت پيدا كنم و ديده شوم. من وقتي با نوروز 72 شناخته شدم، معني آن را نمي فهميدم و فقط بازيگري را براي اين دوست داشتم كه بازي كنم، از آن براي تخليه روحي خودم، عكس العمل هاي مردم و راضي نگه داشتن استفاده كنم نكته ديگر اين است كه الان ما هيچ كاري غير از اين كار نداريم و روزي مان از اين طريق به دست مي آيد.
يك سؤال ديگر، اتفاقاً با صحبتي كه با اكبر عبدي داشتم مي گفت: بازيگري همان ادا درآوردن است.
بله، من خودم اين جمله را هم يك بار از او در تلويزيون شنيدم، جالب است كه من جمله ايشان را هم قبول دارم.
اين حرف، خلاف صحبت قبلي شماست؟
بله، اما يك وقت هايي بايد با نقش زندگي كنيد، يك وقت هايي است كه بايد بتوانيد خوب ادا در بياوريد، همين زندگي كردن خودش يك وقت هايي همان ادا درآوردن است متنها بايد بتوانيد مثلاً نقش يك لات آسمان جل را خوب درآوريد. شما يك شخصيت در ذهنتان درست مي كنيد و اداي آن را در مي آوريد، خب، بايد بلد باشيد كه درست ادا در بياوريد و اگر خطا كنيد همه چيز به هم مي ريزد.
با اينكه با نقش طنز شروع كرديد، دوست نداريد فضاهاي ديگري را تجربه كنيد؟
درست است كه با طنز شروع كردم ولي هميشه دوست داشتم با نقش هاي جدي هم بازي كنم، نقش هاي خاص مثل خون آشام، عقب مانده و يا كاراكترهاي خاص كه كمي هم تخيلي باشد، در كل نقش هايي كه در اجتماع كم باشد.
بعد از اخراجي ها كه به نظر خودتان نقطه عطف بازيگري تان است، برنامه خاصي داريد؟
فكر كنم خط انتخاب هايم تغيير كرده باشد، نمونه آن هم حضورم در مجموعه سلام است كه با ديگر نقش هاي طنزي كه داشتم فرق دارد.
بد نيست، انتهاي مصاحبه يادي از پدرتان بكنيم. آيا ايشان هم مشوق شما بودند؟
نه، پدرم دوست نداشت من بازي كنم، الان متوجه شدم كه چرا دوست نداشت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-087</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-087</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_cultw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[به بهانه پخش چهارصد ضربه از تلويزيون
حديث نفس تروفو]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012159.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 چهارصد ضربه از ميان تجربه هاي شخصي خود فرانسوا تروفو بيرون آمده است؛ كارگرداني كه معتقد است تجربه هاي شخصي معمولا بهترين نوع تجربه هستند و كارگردان هايي كه از اين تجربه ها استفاده مي كنند، اثري خلق مي كنند كه مي توان از آن لذت برد. چهارصد ضربه(the 400 blows)محصول سال 1959 فرانسه است كه به شيوه سياه و سفيد و در مدت زمان 99 دقيقه ساخته شده است.
درباره فيلم
فرانسوا تروفو، چهارصد ضربه را در 27 سالگي ساخت. او در آن زمان دو برابر سن آنتوان دوآنل(شخصيت اصلي فيلم)را داشت و هنوز چند سالي مانده بود تا 30 ساله شود. نوشتن فيلمنامه اي درباره سيزده- چهارده سالگي يك نوجوان پاريسي، نوجواني كه از زندگي واقعي محروم است، يكي از آرزوهاي تروفو بود. وقتي او سينما را كشف كرد، نوجواني بود كه فيلم ديدن را به درس خواندن ترجيح مي داد. مخفيانه از در خروجي سينما يا پنجره مستراح وارد سالن مي شد تا بتواند فيلم مورد نظرش را ببيند. تمامي اتفاقات چهارصد ضربه واقعي هستند و بسياري از آنها همان اتفاق هايي است كه براي خود تروفو افتاده  يا آنها را به چشم ديده است. چهارصد ضربه را مي توان فيلمي اجتماعي دانست كه لحظات شيريني را براي تماشاگر خود خلق كرده است. از آنجا كه اين فيلم به مشكلات جوانان و نحوه رفتار والدين با آنان مي پردازد، در پاره اي موارد نيز به شدت تلخ و متاثركننده است.
داستان فيلم
فيلمنامه چهارصد ضربه را فرانسوا تروفو با همكاري مارسل موسي به نگارش درآورده است. اين فيلم كه در زمره آثار شكل دهنده موج نوي سينماي فرانسه قرار مي گيرد، داستان يك پسر نوجوان پاريسي به نام آنتوان دوآنل را به تصوير مي كشد كه به اعتقاد پدر، مادر و معلمان خود پسري دردسرساز است. او به تدريج از خانه و مدرسه رانده مي شود و ترجيح مي دهد اوقاتش را با رنه بيژي(همكلاسي اش)بگذراند. آنها به جاي درس خواندن، به سينما و شهربازي مي روند و تا مي توانند تفريح مي كنند. كم كم اوضاع برمي گردد و پدر و مادر كه دل خوشي از آنتوان ندارند، او را به كانون اصلاح و تربيت مي فرستند؛ يك زندان واقعي براي نوجواني كه پيش از هر چيز به آزادي نياز دارد.
حضور در جشنواره هاي جهاني
چهارصد ضربه نخستين فيلم بلند فرانسوا تروفو است و چنان درجه يك از كار درآمد و تماشاگران اين فيلم را تشويق كردند كه داوران چاره اي جز تقديم جايزه بزرگ به او نداشتند.
اين فيلم براي نخستين بار در جشنواره كن به نمايش درآمد و همه را تحت تاثير قرار داد. تروفو مركز توجه بود و به او لقب ناپلئون جوان فرانسه داده بودند. چهارصد ضربه در سال 1959 نخل طلاي كن را دريافت كرد و كانديداي دريافت جوايز(ocic)و بهترين كارگرداني از اين جشنواره شد. ساخته فرانسوا تروفو در سال 1960 نيز نامزد دريافت جايزه اسكار بهترين فيلمنامه شد. اين فيلم يك سال بعد در جشنواره بافتا شركت كرد و جايزه و نامزد دريافت جوايز بهترين فيلم اورجينال و بهترين بازيگر جوان سينما شد.
ساخته تروفو از سوي انجمن منتقدان فرانسه و نيويورك نيز مورد تقدير قرار گرفت و به ترتيب جوايز بهترين فيلم و بهترين فيلم خارجي را دريافت كرد. اين فيلم همچنين در كشورهايي چون آرژانتين، استراليا، فنلاند، سنگاپور، سوئد و آلمان و انگليس به اكران عمومي درآمد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-088</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-088</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_cultw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاهدر باره برنامه شب شيشه اي
حركت در سطح براي جذب مخاطب]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سعيد مروتي
شب شيشه اي يكي از پربيننده ترين برنامه تلويزيون است كه در همين شب هاي اوليه پخشش موفق شده توجه مخاطبان گسترده را به خود جلب كند.
توفيق شب شيشه اي در درجه اول به ميهماناني باز مي گردد كه در اين برنامه حضور مي يابند. آوردن چهره هاي شاخص سينما و ورزش در يك برنامه زنده تلويزيوني خود به خود براي مخاطب جذاب است؛ به خصوص اين كه اين چهره ها در معرض سؤالاتي جنجالي قرار مي گيرند. رضا رشيدپور مجري برنامه شب شيشه اي در ادامه تغيير رويكرد برنامه هاي زنده تلويزيون، بيش از هر چيز مي كوشد تا هر شب برنامه اي جنجالي را روي آنتن بفرستد و در اين راه نه تنها از عصباني كردن مهمان برنامه ابايي ندارد، بلكه گاهي اوقات به نظر مي رسد كه اصلاً اين يكي از اهداف اصلي اش است.
شب شيشه اي با مهمانان سرشناس و سبك جنجالي اش، مخاطبان زيادي را پاي جعبه جادو نشانده است، در واقع سازندگان برنامه به هدف خود يعني جذب مخاطب دست يافته اند.
اما اين برنامه زنده كه گويا در جذابيتش اتفاق نظر دارند و هر شب كنجكاو ديدنش هستند، تا چه حد استانداردهاي رسانه اي را رعايت كرده است؟
برنامه اي كه يك شب آن به نقد نشريات زرد اختصاص يافت، ولي عملا بخش عمده اي از خوراك خود را از همين نشريات مي گيرد. جداي از اين كه بخشي از سوالات مجري از دل اين نشريات گلچين شده؛ گاهي اوقات به نظر مي رسد كه اصلا ساختار برنامه براساس نشريات زرد بنا شده است. مثل جدا كردن يك جمله از مصاحبه يك هنرپيشه به نحوي كه جنجال برانگيز به نظر برسد كه بارها رشيدپور آن را انجام داده است. در حالي كه با رجوع به متن اصلي مصاحبه مي توان متوجه شد كه نكته جنجالي اي در آن وجود ندارد. حالا همان تيترهاي جنجالي نشريات زرد، هر شب در يك برنامه زنده از هنرپيشه يا ورزشكاري معروف پرسيده مي شود. رشيدپور چنان كه خودش هم بارها عنوان كرده، هر وقت مهماني به برنامه دعوت مي شود، در اينترنت به جستجوي اطلاعات در مصاحبه هاي او مي پردازد، او براساس جنجالي ترين يافته هايش سوالاتي را مطرح مي كند. به همين خاطر است كه ترجيع بند صحبت هاي رشيدپور اين است: شما در جايي گفته ايد... به جمع آوري اطلاعات درباره مهمان برنامه نه تنها ايرادي وارد نيست كه انجام آن را بايد جزو بديهيات برنامه سازي دانست.
منتها نكته در اين جاست كه جمع آوري اطلاعات فقط بخشي از ماجراست. بخشي كه شايد بتوان گفت مهمتر، تحليل اين اطلاعات است و اين تحليل است كه مي تواند به برنامه عمق و غنا ببخشد. و شب شيشه اي متاسفانه برنامه اي است كه سطحي بودنش توي ذوق مي زند. برنامه هايي از اين جنس درست يا غلط به شدت مجري محورند و در برنامه اي با اين ويژگي ، عملا بخش عمده اي از كار برعهده مجري است. اگر مجري كارش را درست انجام دهد، برنامه به توفيق مي رسد و فقط بخشي از اين توفيق، جذب مخاطب عام است.
رشيدپور هم صداي گرم دارد و هم فيزيك و چهره مناسبي، اما در اجرا هنوز با استانداردهاي لازم فاصله دارد. مثلا همچنان ادبيات گفتاري اش ضعيف است و خيلي از واژه ها و عبارت هايي كه به كار مي برد به لحاظ دستوري غلط اند.
همچنين سبك اجراي او هم اشكالات متعددي دارد. مثلا چه دليلي دارد كه او در وسط برنامه فرازهاي مثلا مهم صحبت هاي مهمان برنامه را به صورت تيتروار تكرار كند؟ يا تاكيدهاي بي جايي كه او گاهي اوقات براي موكد كردن بيشتر صحبت هاي مهمان انجام مي دهد چه دليل موجهي دارد؟ مثل آن شبي كه باران كوثري مهمان شب شيشه اي بود و رشيدپور بارها براي جبران مافات مصاحبه باران با يكي از نشريات در خصوص سطحي بودن برنامه هاي تلويزيون، آنقدر تاكيد كرد، كه به نظر مي رسيد كه باران صرفا براي تكذيب اين صحبت ها به برنامه دعوت شده است.
ضمن اين كه رويكرد جنجالي مي تواند به اين منجر شود كه بسياري از چهره هاي سرشناس حاضر به حضور در برنامه شب شيشه اي نشوند. اتفاقاتي كه گويا الان هم رخ داده و نتيجه اش اين بوده كه چند شب به خاطر نيامدن مهمان مورد نظر، برنامه هاي تكراري روي آنتن رفته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-089</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-089</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_cultw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سايه روشن]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012168.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
حسن فتحي؛
ساخت ميوه ممنوعه
حسن فتحي كه اين روزها مشغول تدوين سريال رو به پخش مدار صفر درجه است قصد دارد سريال تلويزيوني ميوه ممنوعه را براي پخش در ايام ماه مبارك رمضان كارگرداني كند. در حالي كه چهار ماه تا آغاز ماه مبارك رمضان باقي است، نگارش فيلمنامه سريال مناسبتي شبكه2سيما از هم اينك آغاز شده است. اين سريال كه با عنوان موقت ميوه ممنوعه و در قالب 30قسمت به تصويب گروه فيلم و سريال شبكه 2 سيما رسيده است، توسط حسن فتحي كارگرداني مي شود. نگارش فيلمنامه ميوه ممنوعه را عليرضا كاظمي پور بر عهده دارد كه پيش از اين متن سريال او يك فرشته بود را براي شبكه 2 نوشته بود. نگارش متن سريال ميوه ممنوعه كه از مضمون اجتماعي برخوردار است يك هفته است كه آغاز شده و پيش بيني مي شود تا آخر خرداد ماه 86 به طول بينجامد. حسن فتحي در نگارش فيلمنامه ميوه ممنوعه نقشي ندارد.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/world/012156.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
سيروس مقدم؛
با گوشه نشينان در تلويزيون
تله فيلم گوشه نشينان به كارگرداني سيروس مقدم پس از پايان يافتن مراحل تدوين از شبكه اول سيما پخش مي شود. سيروس مقدم تله فيلم گوشه نشينان را به سفارش گروه فيلم و سريال شبكه اول سيما و كميته امداد امام خميني(ره)ساخته است. تصويربرداري اين تله فيلم از 15 اسفند سال گذشته در تهران، جاده قم و جمكران آغاز شد و با پايان مرحله تصويربرداري آماده تدوين شده است.
اين فيلم كه تهيه كنندگي آن را محمدرضا شفيعي بر عهده دارد توسط سعيد دولت خاني به نگارش درآمده درباره زندگي پسرجواني است كه بعد از مرگ پدر به دليل مشكلات مالي و براي تامين زندگي مادر از كارافتاده، خواهر محصل و برادر عقب افتاده خود تحصيلات دانشگاهي را رها كرده و با خريد خودرويي در آژانس مسافربري مشغول به كار مي شود تا از اين راه زندگي خانواده خود را تامين كند. اما بر اثر حادثه اي خودرواش دزديده مي شود و جوان كه خود نيز در شرف ازدواج است در تنگناي شديد روحي و فشار مالي قرار مي گيرد و...
]]>
<IMAGE>/1386/860202/world/012150.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
زيبا بروفه؛
و سرانجام پول كثيف
سريال پول كثيف به كارگرداني جواد افشار از  31فروردين ماه از شبكه تهران پخش مي شود. پول كثيف درباره معضل قاچاق كالا و ارز و پيامدهاي ناشي از آن در چرخه اقتصادي مملكت و مناسبات و روابط اجتماعي است و قصه آن درباره زوج جواني است كه شرايط تازه اي در زندگي شان رخ مي دهد و هر كدام مسيري را براي پيشرفت و رسيدن به مدينه فاضله شان انتخاب مي كنند. پول كثيف به سفارش معاونت فرهنگي ستاد مبارزه با قاچاق كالا و ارز است و قاسم جعفري تهيه كنندگي آن را برعهده دارد. اين مجموعه در قالب  26 قسمت  45دقيقه اي تهيه شده و توسط جلال الدين دري به نگارش درآمده است. فرهاد جم، رضا رويگري، غلامحسين لطفي، آناهيتا نعمتي، سيدجواد هاشمي، فاطمه طاهري، بهمن دان و شراره رخام ديگر بازيگران اين مجموعه تلويزيوني هستند.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/world/012162.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اصغر هاشمي؛
يك مشت پرعقاب
اصغر هاشمي اين روزها مشغول ساخت سريال تازه اي با عنوان يك مشت پر عقاب است. اين مجموعه يك ملودرام خانوادگي است كه در قالبي معمايي و جنايي در بستر انقلاب داستانش را روايت مي كند. يك مشت پرعقاب اين روزها مراحل فني را پشت سر مي گذارد. محمدرضا موييني تدوين سريال يك مشت پر عقاب را به پايان رسانده و محمود موسوي نژاد، صداگذاري اين سريال را آغاز كرده است. ميكس يك مشت پرعقاب نيز در مراحل بعدي، به وسيله  محمدرضا موييني و محمود موسوي نژاد انجام مي شود. يك مشت پر عقاب محصول سيما فيلم است و در 16قسمت 45 دقيقه اي توليد مي شود. فيلمنامه آن را فرهاد توحيدي نوشته و فردين خلعتبري آهنگسازي آن را برعهده دارد. رضا كيانيان، حامد بهداد،  خزر معصومي وپرويز پورحسيني بازيگران اين مجموعه هستند.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/world/012153.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
رضا شفيعي جم؛
يك سريال نودشبي ديگر
رضا شفيعي جم به عنوان بازيگر در پروژه نودشبي سروش صحت بازي مي كند.،تصويربرداري طنز نودشبي صحت از اواسط ارديبهشت ماه آغاز شده و پخش آن نيز از ابتداي خرداد شروع مي شود.
مجموعه نودشبي سروش صحت در يك آپارتمان مي گذرد و متن هاي اوليه اش توسط خودش و گروهي ديگر از نويسندگان نوشته مي شود. محمد شيري و فلامك جنيدي از ديگر بازيگران اين مجموعه هستند.صحت هم اكنون مشغول انتخاب بقيه بازيگران است و به احتمال فراوان تا اواخر هفته آينده 56، بازيگر اصلي ديگر خود را هم انتخاب مي كند تا گروه بازيگرانش تكميل شود. هم اكنون عوامل فيلم در حال ساخت دكورهاي مجموعه در لوكيشن فرمانيه هستند تا همزمان با تكميل بازيگران لوكيشن پروژه هم براي تصويربرداري آماده شود. اين پروژه را محسن چگيني براي گروه فيلم و سريال شبكه سوم سيما تهيه مي كند.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/world/012165.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
مسعود جعفري جوزاني؛
ادامه سريال در چشم باد
مسعود جعفري جوزاني چند سالي است درگير سريال عظيم در چشم باد است. اين سريال كه توسط گروه حماسه و دفاع مقدس شبكه اول سيما تهيه مي شود، چهار سال است كه در مرحله توليد قرار دارد و تاكنون 70 درصد فيلمبرداري  اش پشت سر گذاشته شده است. تهيه كنندگي در چشم باد را حبيب الله كاسه ساز به عهده داشت كه به تازگي به خاطر بيماري قلبي از تهيه كنندگي اش انصراف داد. به گفته عباس اكبري مدير گروه حماسه و دفاع مقدس؛ وظيفه تهيه كنندگي اين مجموعه تاريخي از اين پس به عهده مسعود جعفري جوزاني خواهد بود. او پيش بيني كرده كه فيلمبرداري اين سريال تا آخر سال 86 به پايان رسيده و در سال 87 روي آنتن برود.
جعفري جوزاني كه در دهه شصت يكي از فيلمسازان مطرح سينماي ايران بود، آخرين فعاليت اش در اين عرصه به فيلم بلوغ بازمي گردد. اين فيلم در سال79 به نمايش عمومي درآمد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-090</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-090</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كلام مسيحي و كتاب مقدس
درخدمت ايمان
بخشي از تابلوي آفرينش اثر ميكل آنژ]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012171.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
كلام؛ پيام كتاب مقدس را قادر مي سازد تا از وراي زبان و موانع فرهنگي بجهد و با زباني گيرا و متحول كننده در يك جايگاه فرهنگي جديد سخن بگويد
متكلمان مسيحي در گذار تاريخ عموما به ارتباط تنگاتنگ بين كلام و كتاب مقدس اذعان كرده اند. عده قليلي از آنها، هم از متقدمان و هم از متاخران، طرح مسئله تفوق اين ارتباط را مناسب ديده اند اما اين مسئله پردازي هميشه از جانب اقليت كوچكي ابراز شده است.
با اين وجود، اجماع عمومي اخير متكلمان- بي توجه به ميراث كليسايي، دوره تاريخي يا جهت گيري هاي كلامي- بر اين است كه كلام در برخي مسائل بايد مطابق با كتاب مقدس باشد. بر اين اساس، به نظر مي رسد كه وظيفه متكلمان در واقع شكل دهي و سامان دادن به عناصر بسيار متفاوت كتاب مقدس(bible)به صورت يك الگوي هماهنگ و استنباط اشارات و مضامين تعاليم كتاب مقدس براي جامعه مومن در يك نسل فرضي باشد.
ترجمه و اقتباس: پيمان كوهسار
واژه theology =(الهيات يا كلام)از گذشته تاكنون براي موارد ديگري هم مورد استفاده قرارگرفته است. مثلا، گاهي با مطالعه كلي دين همراه شده يا در مواقعي براي توصيف رشته اي از فلسفه كه به مسائل ظاهري مي پردازد به كار مي رود. در مجامع كلامي، كلام به طور اختصاصي تر به عنوان يك علم تخصصي در ميان ديگر علومي كه سرگرم بررسي و تامل در مفهوم ايمان مسيحي هستند به حساب مي آيد. با اين حال مفهوم اصلي آن شامل بررسي نحوه ارتباط برقرار كردن با خداوند است. بايد گفت كه گستره كلام، تمام مضامين و مفاهيم خود آشكارسازي(self- disclosure)يا تجلي الهي را در بر مي گيرد.
يكي از سخت ترين وظايف متكلمان- حتي با فرض اين ارتباط لاينفك- اين است كه ماهيت و چگونگي مرجعيت كتاب مقدس براي كلام را توضيح دهند. متكلمان هميشه بر سر مفهوم مرجعيت كتاب مقدس براي كلام توافق نظر نداشته اند. آنان در حقيقت از كتاب مقدس در آثار كلامي خود به طرق مختلف استفاده كرده اند. اما به طور كل از اين مفهوم براي اشاره به اين كه نظرات كلامي به اندازه اي تحت تاثير مرجعيت كتاب مقدس قرار دارند كه در واقع كتاب مقدس آنها را شكل داده و مفهومشان را كنترل مي كند، استفاده شده است. كتاب مقدس در تلاش است تا دستورالعملي براي كلام بنيان گذاشته و سمت وسويي را براي توسعه و رشد موضوعاتي در آن طرح و پيشنهاد كند. علاوه بر اين مي توان گفت كه كتاب مقدس براي كلام نقشي هنجاري يا ضابطه اي دارد چرا كه كتاب مقدس مفاد، الگوها و اصول متعارف آن را مشخص مي سازد.
براي توجيه كار كلام بايد در خود كتاب مقدس جستجو كرد. كتاب مقدس مملو از تاملات درباره مفهوم وحي الهي است. عيسي مسيح به طور منظم از متن عهد قديم درس داده و تعليم را يكي از ويژگي هاي اصلي رسالت خويش ساخته است. مردم از تعاليم او متعجب مي شدند(متي 7:28)و او ادعا مي كرده است كه جوهره تعاليم وي از خداوند بوده است(يوحنا 7:16)پولس به آموزه ها اشاره كرده و طالب پيروي و اطاعت قلبي از آنها بود(روم. 6:17)و به مسيحيان نسبت به پس و پيش رفتن از آموزه ها و يا گرايش به هر آموزه اي هشدار داده شده است(افس. 4:14).
متكلمان به چه شيوه اي آموزه هاي شفاهي را كه براي هدايت كليسا به كار مي روند تهيه مي كنند؟ كلام تا اندازه اي كه كليسا از آن استفاده مي كند سه وظيفه اصلي بر عهده دارد: اولين و بارزترين وظيفه، ارائه شيوه تفكر درباره ايمان است. حتي ساده ترين ايمان مسيحي هم يك عنصر آموزه اي دارد. وظيفه دوم متكلمان كه از آغاز انگيزه ها و انفعالات بسياري را براي كلام سبب شده اين است كه در برابر بدعت ها يعني آن دسته از تعاليمي كه در تقابل با ايمان كتاب مقدسي هستند بايستند. تداخل اناجيل و همه گونه تحريفات براي كليساي اوليه مشخص شده بود و تاكنون نيز روشن تر شده است. اغلب اين تحريفات منطق ذاتي و قانع كنندگي خودشان را داشته و مي توانند به طور زيركانه اي كليسا را بر اين دارند تا گنج الهي خود را با طلاي زرد معاوضه كند.
در اينجا بحث بر سر يك وضعيت كلامي منحصر به فرد يا نظر و پيشنهادي براي هر نوع تبيين يا كنترل نيست. تفاسير كلامي بايد تشويق شده و سنن مختلف كلامي كليسا مي توانند و بايد يكديگر را آگاهي داده و غني سازند. سومين وظيفه كلام ارائه جهت و خط مشي است براي حيات جاري كليسا به منظور اطمينان از اين كه كليسا به رسالت مشخص كتاب مقدس خود در جهان معتقد مي ماند. متكلم وظيفه دارد به كليسا كمك كند تا در مورد حيات جمعي خود تامل كرده و به آن در بررسي اين كه آيا وظيفه خود يعني ابزار دست خدا بودن در جهان را به انجام مي رساند، كمك كند. متكلمان با اين بررسي انتقادي از كتاب مقدس در جهت سنجيدن اين كه آيا كليسا افراد و گروه ها را مي تواند تبديل به آنچه خدا از آنان خواسته بكند، استفاده مي كنند.
اين سه وظيفه خاص و انشعابات مختلف آنها نخستين مسئوليت متكلمان مسيحي را شكل مي دهد. اما اين كه چطور متكلم اين مسئوليت را به انجام مي رساند نياز به توضيح بيشتري دارد. يك چالش اساسي متكلمان اين است كه چگونگي ارتباط كتاب مقدس و كلام را كشف كنند و در اين تلاش جهت توصيف اين ارتباط شماري از مباحث به كار گرفته مي شود. يك مسئله كه معمولا به كار رفته است مبحث توسعه و به معناي اين است كه كلام، توسعه فهم دستوري- تاريخي يك متن يا مطلب است. اين مفهوم به اين معناست كه مسئوليت متكلمان اين است كه وقتي معناي اوليه يك گزاره كتاب مقدس مشخص شد، آن را به شكلي بزرگ تر شده دوباره بيان كنند به گونه اي كه ارزش و معناي آن براي حيات كليسا و جامعه مربوط با آن كاملا مشخص شود. در اين مفهوم فرض بر آن است كه ارتباط لاينفكي بين كتاب مقدس و آنچه كه متكلم بيان مي كند خواه متن و خواه يك گزاره، وجود دارد. تمثيل ديگري كه معمولا به كار مي رود ترجمه است. اين برداشت با فرض اين كه كتاب مقدس و مسيحيان مدرن با زبان هاي متفاوت سخن مي گويند آغاز مي شود. وظيفه متكلم اين است كه زبان كتاب مقدس(زبان پيش از دوره علمي، زبان اسطوره اي، عبري و...)را به اصطلاحات معاصر كه براي مردم امروز قابل فهم و استفاده باشد ترجمه كند. در اين تعريف، كلام يك كار خاتمه ناپذير است كه پيام كتاب مقدس را به صور فكري و زباني اي در مي آورد كه براي جامعه معتقد، مناسب و حيات بخش باشد. كلام؛ پيام كتاب مقدس را قادر مي سازد تا از وراي زبان و موانع فرهنگي بجهد و با زباني گيرا و متحول كننده در يك جايگاه فرهنگي جديد سخن بگويد. اين تمثيل بر فرض وجود يك استمرار معنايي بين نظرات كلامي و كتاب مقدس استوار است. اين تمثيل ظاهرا بر اين فرض است كه كتاب مقدس يك پيام دارد كه مي تواند به بيان معاصر ترجمه شود. دفاع از اين فرض در دنياي وارونه معاصر سخت است. واژه سومي كه در توصيف ارتباط بين كتاب مقدس و كلام به كار مي رود كلمه چكيده است. از اين نقطه نظر متكلم مسئول جمع آوري و چكيده كردن تمام آن چيزي است كه كتاب مقدس در مورد هر موضوع مشخصي بيان كرده است. كلام بايد يك نظر متناظر از تعليمات كتاب مقدس در مورد تنوعي از موضوعات فراهم آورد. مبحث نهايي كه اغلب براي مرتبط ساختن كتاب مقدس و كلام به كار مي رود، تخيل است. اگر كلام به عنوان عمل بازسازي تخيلي مفاد كتاب مقدس به گونه اي كه بيشترين كمك را به كليسا كند فهميده شود متكلم در واقع همانند هنرمندي مي گردد كه درصدد است تا به طور تخيلي روح چيزي را تسخير كند. متكلم به نحو تخيلي كتاب مقدس را به گونه اي كه چگونگي حضور خداوند در ميان مومنان را بيان كند تفسير مي كند. خطر اين روش اين است كه به طور آشكاري هيچ حد و مرزي براي تخيل متكلم وجود ندارد بنابراين امكان اين كه تخيل متكلمان به جاي كتاب مقدس زمينه و جايگاه كلام گردد به وجود مي آيد. هيچ متكلمي قادر به انجام كار كلامي در خلأ نيست و نيازمند رجوع به اصول و سنني كه قرن ها به اين علم خدمت كرده اند، است. با توجه به شرايط موجود در علم كلام و حيات كليسا اصول زير در اينجا به طور خاصي مهم جلوه مي كنند:
1 -متكلم بايد تحت كنترل ضابطه اي كتاب مقدس عمل كند. به طور فزاينده اي كساني وجود داشته اند كه در مورد اين كه كلام در عملكرد خود نياز به كتاب مقدس ندارد بحث و استدلال كرده اند. هر چند ذكر اين نكته شايد غيرضروري و كاملا واضح و مبرهن به نظر برسد. در واقع هيچ جنگ و جدالي با آنان كه مباحث فلسفي و كلامي را بيرون از چارچوب مرجع و ماخذ تبيين مي كنند وجود ندارد، به ويژه اگر اين كار به عنوان بخشي از مطالعات آكادميك ديني انجام شود.
2 -متكلم نياز به اين دارد كه به وسيله اصول كلي هرمنوتيك كنترل شود و كلام را بر پايه فهم ساختاري- تاريخي كتاب مقدس بنا گذارد. متكلمان در رشد و توسعه يك نظام يا در طلب بيان مجاب كننده يك ديدگاه بسيار بعيد است كه قواعد منطقي و محكم هرمنوتيكي را زيرپا بگذارند. حتي كارل بارت كه كتاب جزميت هاي كليسا ي وي يكي از موثرترين تلاش ها در قرن ما جهت ارائه كلامي كه در وحي كتاب مقدس ريشه دارد، است گاه گداري نسبت به كار محققان كتاب مقدس كاملا بي تفاوت بوده و حتي سرپيچي مي كند. براي وي وحي يك معجزه محض است و با نور خودش مي درخشد و تحقيق كتاب مقدس ممكن است حتي كاملا بي ارتباط با آن باشد.نقطه نظر بارت بايد درك شود اما نبايد امروزه به كار بسته شود. كلامي كه بر حول وحي كتاب مقدس متمركز شده و به وسيله بهترين تحقيقات انجيلي، مجهز و محكم شده به بهترين نحو در يك دوره طولاني به كليسا خدمت خواهد كرد.
3 -متكلم بايد نسبت به پيش فرض هاي مربوط به ماهيت كتاب مقدس صريح و بي پرده باشد. لازم نيست كه همه متكلمان به كتاب مقدس به يك شيوه نظر كنند. در واقع اين حقيقت كه كتاب مقدس به انحاي مختلف درك شده يك بحث كلامي در باره تنوع به وجود آورده است كه كليسا را بسياري غني ساخته است. اما آنچه مورد بحث است اين است كه متكلم، كلام را به همراه پيش فرض هاي خود درباره كتاب مقدس به نگارش درمي آورد. متكلم تنها با عمل كردن به اين شيوه، كلام را تحت حمايت كتاب مقدس درمي آورد.وحي بودن كتاب مقدس به چه معناست؟ كتاب مقدس چگونه وحي است و يا شامل وحي مي شود؟ كتاب مقدس چگونه براي كلام و حيات كليسا مرجعيت دارد؟ كتاب مقدس چگونه به عنوان يك راهنماي ضابطه اي براي متكلم در انجام كار كلام عمل مي كند و متكلم تا چه اندازه مي تواند متكي به قضايا و كار نقد تاريخي كتاب مقدس باشد؟ نتيجه كار متكلم اساسا با نوع جواب هايي كه به اين سئوالات و ديگر سئوالات در مورد ماهيت كتاب مقدس داده مي شود تحت تاثير قرار مي گيرد.كلام رودلف بولتمن در اينجا نمونه خوبي براي ماست. كلام او مشخصا به فهم وي از كتاب مقدس وابسته است. وي برآن است كه وقتي موضوعات غيرعلمي از كتاب مقدس زدوده شود به بهترين نحو فهميده شده و به انسان هاي معاصر مربوط مي شود. پس مباحث جديد بيشتر در راستاي الگوي فكري انسان هاي معاصر مي تواند شكل گيرد.
4 -متكلم بايد نسبت به روش كلامي كه به كار بسته مي شود كاملا آگاه باشد. همچنين هيچ روش كلامي نبايد به عنوان تنها راه پرداختن به كلام در نظر گرفته شود. كتاب مقدس و روش كلامي كاملا مرتبط به هم بوده و كيفيت كار كلامي منوط به تداوم ارتباط با دو مسئله مذكور است.منظور از روش كلامي، اسلوب قاعده مند و منظمي است كه متكلم در نگارش كلام به كار مي بندد. اين كار شامل فرضيات مربوط به معرفت شناسي و به طور اخص چگونگي شمول يا اشاره كتاب مقدس بر حقيقت خداوند است. همچنين اين كار به عنوان يك پل سازمان دهنده بين كتاب مقدس و نگارش كلام عمل مي كند.
5 -متكلم بايد از يك جهت گيري كلامي معين برخوردار باشد. اين جهت گيري، چگونگي قرائت كتاب مقدس را تحت تاثير قرار خواهد داد و به اين ترتيب قالب ارجاعي را كه كلام براساس آن به نگارش درمي آيد، كنترل خواهد كرد. مقامات سنتي ليبرال و محافظه كار، گرايش ها و تمايلاتي - هر چند كم ارزش- را در مورد كتاب مقدس و عملكرد آن در كار كلام مطرح ساخته اند. ليبرال ها بيشتر مايل هستند كه در رجوع به اصول سنتي و قواعد اعتقادي و كاربرد متن كتاب مقدس به آزادي، عمل كنند. محافظه كاران بيشتر تمايل دارند تا بر وحي بودن و مرجعيت كتاب مقدس و ارزش گزاره هاي ايماني كلاسيك تاكيد ورزند.
6 -متكلم بايد از چگونگي تاثير هدف كار بر قرائت كتاب مقدس كاملا بااطلاع باشد.همان طور كه گرايش كلامي استفاده متكلم از كتاب مقدس را تحت تاثير قرار مي دهد، بيشتر از آن هدف خاصي كه متكلم در ذهن خود دارد بر كار او تاثيرگذار است. هدف ممكن است اعتقادي و متناظر باشد و يا به دنبال مساعدت جامعه معتقد در فهم اصول ايمان مسيحي باشد. هدف ممكن است جدلي بوده و به دنبال آزادي انسان هاي مظلوم باشد. هدف ممكن است ايده آل بوده و كليسا را وادار به بازي كردن يك نقش بسيار فعال در طلب صلح و عدالت سازد يا اين كه ممكن است مشخصا هدف شاخصه كشيشي را دارا باشد كه فراهم آورنده هدايت، راحتي، رفاه و اميد براي جامعه مسيحي باشد.
7 - كيفيت يك اثر كلامي وابسته به اعتبار ارجاعاتي است كه متكلم از كتاب مقدس مي دهد. كلام ماهيتي استنباطي دارد. متكلم بايد به تعداد زيادي از مطالب كتاب مقدس نظم داده و بدون اين كه مطالب را در هيچ ترتيب ساختگي بگنجاند، عمل كند. نتايج منطقي و محكم كلامي از گزاره هاي كتاب مقدس ناشي شده و هر ترتيب قاعده مندي از مطالب بايد از جانب خود آنها حاصل آيد. متكلم بايد از وسوسه استنباط نتايج بسيار زياد از مطلب واحدي خودداري كند چرا كه دسته بندي گزاره هاي كتاب مقدس در مباحث منظم و مرتب در قياس با پيچيدگي و ميزان مطالب آن عملا به جا نياوردن شرط انصاف است.
8 - كيفيت يك اثر كلامي تا اندازه اي وابسته به نامحدودي و زمان پذيري آن است. يك نظام كلامي خوب نظامي پويا، انعطاف پذير و قابل تغيير و تعديل است. همان طور كه اطلاعات جديد به دست مي آيد متكلم هم بايد به موقعيت كلامي خود اجازه دهد تا به وسيله آنها تغيير يافته و غني شود. ديدگاه هاي جديدي هم نسبت به مطالب كتاب مقدس بروز مي كند كه نظام كلامي بايد به اندازه كافي انعطاف پذير باشد تا به وسيله اين نظرات جديد متحول شود و تعديل و اصلاح شود. علاوه بر اين كليسا در هر نسلي بايد با يكسري مسائل و دغدغه هاي جديد سر و كار داشته باشد و متكلم هم بايد با تهيه راهنماي كلامي براي كليسا به عنوان نهادي كه خود را وقف تحقق اراده خداوند كرده است جوابگوي اين دغدغه ها باشد.
اين 8 اصل قصد ندارند تا راهنماي قابل درك يا توصيفي كار كلام باشند، اما آنها بعضي از دستورالعمل ها را جهت مساعدت متكلم در استفاده از كتاب مقدس براي خدمت به جامعه ايماني ارائه مي دهند.
منبع: www.christiantheology.com]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-091</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-091</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه
متن مستقل است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[محمد ارشاد
چرا كتاب مقدس(انجيل)يا عموما هر متن ديگري، قابليت تفسير پذيري در هر زماني را داراست؟ آيا اين بدان معناست كه متن خواسته ها و انتظارات ما را در هر شرايطي برآورده مي كند؟ در اينجاست كه اختلاف ميان متكلمان و پيروان هرمنوتيك آشكار مي شود.
متكلمان بر اين نظرند كه متن مقدس، تنها پاسخگوي شبهاتي است كه بر دين وارد مي شود و وظيفه متكلم غور و بررسي در كتاب مقدس، براي دفاع از كيان دين است. ناگفته آشكار است كه در اين وضعيت، متن مقدس به امري بدل مي شود كه كاركردي جز دفاع از ضروريات دين را ندارد، در همين رابطه، بايد به نكته مهم ديگري اشاره كرد و آن اينكه  چون مواجهه متكلم با كتاب، مواجهه اي مبتني بر ظاهر كلام است بنابراين، او در رويارويي با مسايل و شبهات نوپديد، ناچار به تقليل گرايي است، بدين معنا كه وي هر مسئله جديدي را به صرف تشابه ظاهري با مسايل پيشين، به يك پاسخ و راه حل خاص و مسبوق به پيشينه احاله مي دهد.
از اين رو، متكلم درصدد حفظ ظاهر كلام براي حفاظت از چارچوب دين است. بنابراين در نزد متكلمان، انتظارات و خواسته هاي ما از كتاب مقدس بايد در اين چارچوب(دين)تعريف شود. در اين ميان، اما پيروان هرمنوتيك جديد، ديدگاه ديگري
دارند.
در اينجا لازم است در ارتباط با نحوه مواجهه هرمنوتيك جديد با متن به نكته اي اشاره كنيم. نكته مهم اينكه، هرمنوتيك معتقد به هر تفسيري از متن نيست. به عبارت ديگر، هر تفسير در وهله اول مقيد به قلمرو زبانشناختي و واژگان شناختي متن است. به عنوان مثال، اگر از بررسي زبانشناختي، واژگان شناختي و معنا شناختي متن، كه البته خود از اصول زبانشناسي جديد پيروي مي كند، دريافتيم كه فلان معنا بر مي آيد، مجاز نيستيم معنايي ديگر را اختيار كنيم، تنها با اين دليل كه خوب، اين هم يك تفسير است! حال آنكه،هرمنوتيك، روشي است معرفت شناختي نه هستي شناختي. بدين معنا كه، هرمنوتيك تنها بر سر چگونگي فهم يا فهم هاي متفاوت از يك معنا سخن مي گويد و در پي كشف قواعد فهم است، نه بر سر بود تا نبود اين معنا يا آن معنا.
بنابراين تلاش برخي از دينداران اديان كه دستي هم در مباحث جديد هرمنوتيك دارند، براي استخراج معناي مورد نظر خود از كلام مقدس، بدون توجه به قراين واژگان شناختي، متن شناختي و معنا شناختي، انتظاراتي را بر متن تحميل مي كند كه تنها به كار يك بيانيه مي آيد و بس. اين تفسير اگر چه به ظاهر خود را مجهز به روش هاي مدرن مي داند؛ اما با اين استدلال منطقي(و البته برگرفته از آراي كانت)كه اصل دين از دسترس فهم ما به دور است و لذا آنچه را كه به نام دين در تاريخ تحقق يافته، نمي توان عين آن ذات دانست، به نظر مي رسد كه در نهايت به گونه اي تفكر مبتني بر ناب گرايي در دين مي رسد و متعاقب آن، هر خواسته و معنايي را كه مورد نظر است، از متن مي طلبد.
بديهي است كه آن ناب گرايي، دست مفسر را براي هر تفسيري ولو مخالف با معناي متن باز مي گذارد. بي گمان مقصود اين يادداشت كوتاه آن نيست كه به ظاهر متن بسنده كنيم و در پيچ و خم هاي زباني آن سردرگم شويم، بلكه مقصود آن است كه بر خلاف دو مواجهه ياد شده  ،متن را واجد نوعي خودپايندگي و استقلال بدانيم. بدين معنا كه متن همواره از چنبره نفوذ و اختيار ما مي گريزد.
با اين حال كار مفسر، همواره پر كردن شكاف هاست، شكاف هايي كه پس از هر تفسير، تازه سر بر مي آورند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-092</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-092</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پرندگان مهاجر بازمي گردند
حيات هامون از پس 8 سال خشكسالي
تصوير، هامون در سال هاي پر آبي را نشان مي دهد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012174.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
هامون 8سال بود كه خشك شده بود اما امسال به دليل بارندگي خوب و پي درپي و نيز با توجه به آورد آب هيرمند كه بالغ بر دو هزار مترمكعب در ثانيه تخمين زده مي شود بحمدالله در قسمت چنگ خرگوشي و تالاب پوزك ارتفاع آب به دوم متر رسيد و هامون صابري را نيز فرا گرفته و در حال پوشش دادن هامون هيرمند است و بدين ترتيب، نويد سال خوبي است براي سيستان و درياچه هامون.
اسدالله افلاكي
هامون هفتمين تالاب بين المللي كنوانسيون رامسر يكي از مهم ترين تالاب هاي جهان محسوب مي شود. تالابي با بيش از چهار هزار كيلومتر مربع وسعت كه در استان سيستان و بلوچستان در منطقه كويري و بياباني شرق كشور واقع شده است؛ زيست بوم زيبايي كه بيش از 180 گونه پرنده در آن مشاهده شده است. اين تالاب از يك سو تنها مأمن زيستي پرندگان مهاجر در شرق كشور به شمار مي آيد و از سوي ديگر از لحاظ اقتصادي اهميت ويژه اي نزد ساكنان سيستان دارد. از جمله جانوران و پرندگان اين زيست بوم عبارتند از: آهو، گراز، كفتار، خرگوش، شغال، يوزپلنگ، كاراكال، پليكان، فلامينگو، تيهو، باقرقره و زنگوله بال.
با اين همه، به دليل وابسته بودن حيات اين تالاب بين المللي به رودخانه هيرمند و برخي رودخانه هاي فصلي، طي 8 سال خشكسالي پي درپي و مناقشات بر سر حق آبه ايران از هيرمند سبب شد تا اين تالاب در فهرست تالاب هاي بحراني قرار بگيرد. وضعيتي كه از يك سو تأثير بسيار نامطلوبي در اقتصاد و معيشت ساكنان سيستان بر جاي گذاشت و از سوي ديگر حيات پرندگان، جانوران و گونه هاي گياهي اين زيستگاه را با خطر جدي مواجه ساخت. برگزاري اجلاس سه جانبه ايران، افغانستان و يونپ(برنامه محيط زيست سازمان ملل)در روزهاي پاياني اسفندماه سال گذشته، وضعيت بحراني اين تالاب را بيش از پيش نمايان ساخت. در اين اجلاس كه با هدف حل و فصل معضلات و مشكلات زيست محيطي تالاب هاي هامون برپا شده بود، هيأت شركت كننده افغان با رهاسازي حق آبه ايران از هامون موافقت كرد، همچنين براي احياي تالاب هاي هامون قول مساعد داد چرا كه خشك شدن اين تالاب تبعات ناگواري براي منطقه خواهد داشت كه از آن جمله مي توان به بروز بيماري هاي مختلف و نامطلوب شدن شرايط زندگي در منطقه اشاره كرد.
به رغم همه نگراني ها از جمله اعلام برنامه محيط زيست سازمان ملل متحد، موسسه ديده بان جهان و كنوانسيون رامسر مبني بر نابودي 99 درصدي درياچه هامون، بارش هاي پي درپي اخير جان تازه اي در اين درياچه دميد تا آنجا كه مدير كل اداره حفاظت محيط زيست استان سيستان و بلوچستان در گفت وگو با همشهري اعلام كرد: هامون به حيات خود ادامه مي دهد.
مهندس پرويز آرامنش درباره وضعيت كنوني هامون در گفت وگو با همشهري مي گويد: درياچه هامون هفتمين تالاب بين المللي كنوانسيون رامسر است كه در سايت اين كنوانسيون وسعت آن 60 هزار هكتار ثبت شده است. اما 8 سال خشكسالي پي درپي تغييرات نامطلوبي را در اين تالاب سبب شده است. از آنجا كه ورودي آب اين تالاب از هيرمند بوده متأسفانه از يك سو با خشك شدن مسير رودخانه هيرمند و از سوي ديگر درگير بودن افغانستان با خشكسالي، ورودي آب در اين سال ها به كمترين ميزان و در مقاطعي به صفر رسيده است. يعني هيچ آبي از طريق هيرمند به كشور وارد نشده. اين سبب شد درياچه 8 هزار ميليارد مترمكعبي هامون خشك بشود. به عبارت ديگر سه پوزك هامون، صابري و هيرمند كه از هيرمند منشعب مي شد و تالاب بين المللي هامون را تشكيل مي داد، حدود 8سال بود كه خشك شده بود اما امسال به دليل بارندگي خوب و پي درپي و نيز با توجه به آورد آب هيرمند كه بالغ بر دو هزار مترمكعب در ثانيه تخمين زده مي شود بحمدالله در قسمت چنگ خرگوشي و تالاب پوزك ارتفاع آب به دوم متر رسيد و هامون صابري را نيز فرا گرفته و در حال پوشش دادن هامون هيرمند است و بدين ترتيب، نويد سال خوبي است براي سيستان و درياچه هامون.
آرامنش مي افزايد: در حال حاضر، برخي گونه هاي پرندگان نيز مشاهده مي شود اما با توجه به اتمام فصل مهاجرت، حضور پرندگان را در مقياس كمتري داريم. البته اين تالاب زيستگاه پرندگان مهاجر فراواني است كه از آن جمله مي توان به پليكان خاكستري، حواصيل ها، اردك ها و گونه هاي آبزي و كنارآبزي و چنگرها اشاره كرد كه معمولاً در نيمه دوم سال، تالاب ميزبان آنهاست. با اين همه به رغم خشكسالي در چاه نيمه ها شاهد حضور برخي از آنها در اينجا بوديم كه در سايت سازمان كه توسط كارشناسان هلندي هم بازديد شد تعدادي از گونه ها سرشماري شد و انتظار مي رود بارندگي هاي خوب و ورود آب به اين زيستگاه، در فصل مهاجرت شاهد حضور پرندگان مهاجر در اين تالاب باشيم.
جلوگيري از تصميمات عجولانه
مدير كل محيط زيست سيستان و بلوچستان بي آنكه بتواند خوشحالي خود را از حيات دوباره هامون پنهان كند، در خصوص برنامه هاي سازمان متبوع خود براي حفظ تالاب هامون مي گويد: فعلاً ورودي آب را همچنان شاهديم به همين دليل با طرح و برنامه ريزي تصميم گرفته ايم مانع اقدامات عجولانه ساير دستگاه ها نظير شيلات شويم. زيرا همين كه كمي آب وارد هامون شد، شيلات، بحث ماهي ريزي را مطرح كرد كه اين اقدام پيش از اجرا با مخالفت و ممانعت محيط زيست مواجه شد و در جلسه كميته آمايش محيط زيست كه اخيراً برگزار شد، مسئله را مطرح كرديم و توانستيم با توجه دادن مجموعه استانداري و مسئولان ديگر به حساسيت موضوع، مانع آن شويم. بر اساس اين پيگيري ها در اين جلسه مقرر شد تا قبل از آنكه وضعيت هامون به يك پايداري نسبي برسد و تا پيش از انجام مطالعات ارزيابي هيچگونه اقدام عجولانه اي در بحث تالاب صورت نگيرد.
معضلات زيست محيطي استان
آرامنش مي گويد: استان سيستان و بلوچستان، هر چند از نظر توسعه كمتر مورد توجه بوده اما واقعيت اين است كه از يك سو در اين استان، استعدادهاي پنهان فراواني وجود دارد و از سوي ديگر محروميت هاي استان آشكار است. به عبارت ديگر، ما در بسياري از مباحث استاني حرف براي گفتن داريم اما در اين چند ساله رويكرد توسعه صنعتي كه در ساير استان ها وجود داشته در اين استان كمتر شاهد بوده ايم، به همين دليل چندان معضل زيست محيطي نداريم. با اين همه مي توان گفت عمده ترين مشكل، همان خشك شدن درياچه هامون بود كه در اين زمينه پيگيري هاي فراواني صورت گرفت و نشست هاي متعددي با يونپ و يو.ان. دي .پي و افغان ها برگزار شد؛ نشست هايي كه هم از طريق استان و هم از طريق سازمان مركزي برگزار و پيگيري شد.اين معضل هم ناشي از ممانعت افغان ها از ورود حق آبه اي بود كه از هيرمند به كشور وارد مي شد، البته دليل آنها هم درگير بودنشان با خشكسالي بود كه انتظار مي رود با نشست هاي مذكور اين معضل در آينده برطرف شود. به گفته وي، خشك شدن هامون مشكلات فراواني را سبب شده از جمله در هنگام وزش بادهاي 120 روزه زابل- كه از فروردين آغاز مي شود و تا خرداد و تير ادامه مي يابد- باعث ايجاد توفان هاي شن مي شود. پيامد اين توفان ها گرد و غبار و آلودگي هايي است كه به شيوع بيماري هاي متعدد مي انجامد. وي همچنين به فاضلاب چند واحد صنعتي كه در حوزه چابهار فعاليت مي كنند اشاره كرد و  گفت: فاضلاب واحدهاي كنسروسازي و بسته بندي ماهي و ميگو در اين حوزه باعث مشكلاتي شده كه در پي اخطارهاي اين اداره متعهد به استفاده از سيستم هاي فاضلاب مطابق استانداردهاي زيست محيطي شده اند.مديركل محيط زيست سيستان و بلوچستان آلايندگي ناشي از كوره هاي آجرپزي استان كه در محور تل سياه در خاش و سراوان فعاليت دارند را از ديگر معضلات زيست محيطي استان دانست و خاطرنشان كرد: با پيگيري هاي محيط زيست اين واحدها ملزم به استفاده از برق شده اند كه با رفع اين مشكل، آلايندگي ناشي از كوره ها برطرف مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-093</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-093</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نقش كوسه ها در محيط زيست؛
خطر آنها از زنبورها هم كمتر است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012177.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
دكتر اسماعيل كهرم
كوسه ها به چه دردي مي خورند؟
مردم وقتي اينجور سؤال ها را مطرح مي كنند كه از دست موجودي عصباني و كلافه هستند. مثلاً در يك روز گرم تابستان، وقتي مگس ها و يا پشه ها در فضاي بسته يا باز به شما اجازه نمي دهند كه استراحت كنيد ناخودآگاه اين سؤال در ذهن خيلي ها فرم مي گيرد كه راستي فايده مگس چيست؟ و يا پشه ها به چه درد مي خورند.
اگر دقت كنيد در اين گونه سؤال ها انسان محور است. او مي خواهد بداند كه مثلاً مگس يا پشه به چه درد او مي خورند؟ پاسخ به اين سؤال ها اولاً آسان نيست و ثانياً هميشه اين پاسخ ها يكسان نيستند. مثلاً اگر دانشجويي سركلاس بپرسد كه: كوسه ها به چه درد مي خورند پاسخ نياز به صغري و كبري چيني دارد ولي اگر مادري كه فرزند خود را در اثر حمله كوسه از دست داده، در قبال سؤال پر از درد او چه داريد كه بگوييد؟
سواحل كاليفرنيا هميشه به خاطر موجهاي مرتفع و پر انرژي محل دلخواه موج سواران بوده. هر روز صبح انواع وسايل با بادبان و بي بادبان كه براي سوار شدن به موجها ابداع شده اند به آب انداخته مي شوند و موج سواران در دفعات متعدد از دريا به ساحل مي آيند و مجدداً باز مي گردند آن روز هم ساحل مملو از موج سواران بود. با رضا، رفيق زمان دارالفنون در ساحل سان ديه گو قدم مي زديم. سالها است كه رضا در آمريكا طبابت مي كند. ناگهان آرامش ساحل به هم خورد. مردم ساحل تماماً در يك نقطه جمع شدند. مردم فرياد زدند حمله كوسه. رضا به طرف تجمع جمعيت رفت و خود را به قرباني رساند مردم را كنار زد و با اولين نگاه فهميد كه كار از كار گذشته يك زن 26 ساله به گفته همسرش از تخته موج سواري به دهان كوسه افتاده بود. نيمي از بدن اين خانم به كل ناپديد شده بود. حمله فقط چند ثانيه طول كشيده بود. روز بعد روزنامه ها و تلويزيون از زبان شاهدان عيني مفصلاً حمله را به تصوير كشيدند. مسبب حمله به احتمال قوي يك كوسه ببري بود. روي بدن اين كوسه چهارمتري راه راه هايي مانند بدن ببر وجود دارد. اين كوسه قادر به بلعيدن يك انسان كامل است. حدود يك ماه قبل در همان نقطه دو نفر ديگر مورد حمله قرار گرفتند. يك دختر 14 ساله كه درگذشت و يك جوان ورزشكار كه يك پاي خود را از بيخ ران از دست داد.
اخبار مربوط به دو حمله اخير را در ايران دريافت كرديم و نيز خبر سه حمله اي كه سال گذشته در استراليا رخ داد، ما اين طرف دنيا شنيديم قطعاً در اين مناطق هزاران نفر در اثر بيماريها و تصادفات گوناگون از بين مي روند و خبر مرگ آنها ارزش مخابره شدن را ندارد و كه خبر حمله كوسه، هميشه انعكاس كلي و حتي جهاني دارد ولي چرا؟ دليل در كلمه وحشت خلاصه مي شود. وقتي انسان در آب قرار مي گيرد، عاجزترين شرايط را دارد.(درست مانند آنكه كوسه در خشكي باشد). انسان موجودي است بدون وسيله دفاعي با پوست نازك كه در مقابل جانوري قرار مي گيرد كه در محيط آبي سلطان بي منازع و بدون ترس است، با حدود 6 تن وزن با سرعت 40 كيلومتر به طرف اين موجود عاجز(انسان)مي تازد و حدود 200 دندان كه توسط فك هاي فوق قوي به حركت درمي آيند. در بدن او فرو مي كنند. وحشتي كه انسان حتي در مخيله خود دارد وي را از تجسم اين واقعه به وحشت مي اندازد. هراس از كوسه حتي در نزد مردي كه كشورشان به دريا راه ندارد نهادينه است چه رسد به مردم استراليا، آفريقاي جنوبي، كاليفرنيا و مردم نواحي خليج فارس. مردم خليج فارس كوسه ها را خوب مي شناسند. من خانمي را ديدم كه در سواحل كارون پاي خود را به كوسه داده بود.
از سال 1962 كليه حمله هايي كه به انسان صورت گرفته در پرونده بين المللي حمله كوسه ثبت شده و تعداد زيادي از اين حملات در خليج فارس صورت گرفته. هدف تشكيل اين پرونده مطالعه وجوه مشترك در حملات و تعليم مردم براي كاهش تلفات بوده است. تاكنون نتيجه مطلوبي به دست نيامده و كوسه در هر شرايطي در هر نقطه  از ساحل و به هر كس كه دم دست بوده حمله كرده فقط وقتي درجه حرارت آب از 21 درجه سانتيگراد كمتر مي شود، كوسه حمله نمي كند! چون تغذيه نمي كند. به اين ترتيب در آب هاي گرم اشتهاي كوسه ها فزوني مي گيرد. در اين آبها شناگران زيادي به ساحل مي روند و سر و صدا و شناي آنها موجب جلب كوسه ها و حمله آنها مي شود. شناي مردم و دست و پا زدن موجب ارسال امواجي در آب مي شود كه به خط جانبي كوسه برخورد مي كند. اين خط جانبي در همه ماهيان هست حتي ماهي قرمز و كار آن جلب اين ارتعاشات است. راه ديگر جلب كوسه، خونريزي طعمه است وقتي خون از موجودي  جاري مي شود در بيني كوسه بلافاصله شناسايي مي شود و جانور به سراغ منشا آن مي آيد. مطالعاتي كه صورت گرفته نشان مي دهند كه كوسه ها اغلب به منظور دفع مزاحم به انسان ضربه مي زنند و هدف آنها خوردن طعمه نيست. اساساً چيزي به عنوان كوسه آدم خوار وجود ندارد. وقتي كه ببرها پير مي شوند و مهارت شكار از دست مي دهند، برحسب تصادف انساني را شكار مي كنند و چون انسان شكار راحتي است به آن خوي مي گيرند ولي چنين امري در مورد كوسه ها صادق نيست. آنها تا آخر عمرشان دندان در دهان دارند. هر دندان 15 روز كار مي كند و مي افتد و بلافاصله يكي ديگر جاي آن را مي گيرد.
ناخدا صالح، خليج فارس و كوسه هايش را خوب مي شناخت. و من هم او را خوب مي شناختم. سي و يكي دو سال پيش با هم آشنا شديم با لنج او به صيد مي رفتيم. كوسه هايي كه در تور او گير مي كردند خوب مي شناخت. او از آنها متنفر بود چون معتقد بود كه سهم ماهي هاي او و همكارانش را مي برند. او هم اين سؤال را هميشه مطرح مي كرد. آخر فايده اينها چيه؟ اين در زماني بود كه تورها پر از ماهي بود. صيادها هميشه نگراني دارند كه تور را داخل آب كنند و خالي بيرون بيايد. آنها با هر چيز ديگري كه در آب با ماهي آنها شريك شود سر جنگ دارند. فك ها را در انگلستان و درياي مازندران مي كشند تا رقيب را از ميدان به در ببرند. ناخدا را چندين بار در طول ساليان ديدم و هر بار گله داشت كه تعداد ماهي ها كمتر و كمتر مي شوند. بار آخر چهار سال پيش بود كه او را ديدم. عروسي آخرين پسرش بود، پسرك فقط بيست سال داشت پيش خودش كار مي كرد خيال داشت يواش يواش لنج را به او بسپارد. از كار و كاسبي پرسيدم و ماهي و صيد. باز هم گله كرد تورها خالي و دريا هر روز بي بركت تر مي شد. از او پرسيدم راستي يادته چقدركوسه به دامت مي افتاد. هنوز هم كوسه مي گيري. ناگهان ابروهايش بالا رفت و گفت عجيبه  با كم شدن ماهي ها كوسه ها هم ناپديد شدند. گفتم ناخدا يادت مي آد چقدر از آنها نفرت داشتي؟ گفت به جان تو هنوز هم از آنها بدم مي آيد گفتم ناخدا خليج فارس را با ماهي و با كوسه بيشتر دوست داري يا بدون ماهي و بدون كوسه، تقريباً مثل حالا؟ گفت يعني مي فرماييد اينها به هم مربوط اند؟ گفتم قطعاً همين طور است. هر جا ماهي باشد كوسه هم هست وقتي در خليج فارس ماهي زياد بود كوسه هم بود و حالا كوسه ها از اينجا رفته اند چون ماهي براي تغذيه آنها كم شده. از طرفي همكاران شما و صيادان كوسه هم بيكار نشسته اند ولي مي بينيد كه كاهش تعداد كوسه ها باعث افزايش ماهي ها نشده. گفت ما سي سال است كه اين بحث را با هم داريم. تو مي خواهي من كوسه ها را دوست داشته باشم؟ مي داني چند نفر از آشنايان من را اين حيوان همين چند قدمي ساحل دريده. گفتم ناخدا انتظار ندارم آنها را دوست داشته باشي ولي مي تواني آنها را به حال خود بگذاري. چهارصد ميليون سال است كه اينها در درياهاي عالم بوده اند و موجب از بين رفتن هيچ حيواني نشده اند ساختار كنوني درياها و اقيانوس ها به اين جانوران مفيد نياز دارد. كوسه هاي بزرگ كوسه هاي كوچكتر را مي بلعند و اينها فك هاي ماهي خوار و يا ماهي هاي ماهي خوار را مي خورند و ماهي بيشتري سر سفره شما مي رود!
در مورد حمله كوسه به انسان هم هر ساله به طور متوسط 28 حمله در جهان صورت مي گيرد كه متأسفانه 12 نفر تلفات دارد. اين تعداد به مراتب كمتر از احتمال كشته شدن توسط رعد و برق و يا نيش زنبور است فقط انعكاس آن وسيع تر است. آخر شب ناخدا را بوسيدم و جدا شدم. اين آخرين ديدار ما بود من براي مادري كه فرزند خود را در اثر حمله كوسه  از دست داده هيچ توجيهي ندارم و از خداوند برايش آرزوي صبر مي كنم ولي براي دانشجويي كه مي پرسد كوسه ها به چه دردي مي خورند؟ مي گويم.... و اما بعد اگر درياها و اقيانوسها با اين همه نعمات را براي حيات ما انسان ها لازم مي بيند كوسه ها دوست درياها هستند و نه دشمن ما و وجودشان لازم است خيلي لازم و الا به وجود نمي آمدند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-094</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-094</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه
اهميت تنوع زيستي و چگونگي حفظ آن]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012180.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
دكتر پيمان يوسفي
پيش بيني ها نشان مي دهد تا سال 2030، 50 درصد به جمعيت جهان افزوده شود. اين مسئله تامين مواد غذايي را بيش از پيش خاطرنشان مي سازد. اما اين كه آيا در آينده امكان افزايش مواد غذايي با تكيه بر كشاورزي تا چه اندازه امكان پذير است، موضوع امنيت غذايي و در پي آن، كشاورزي پايدار را در زمره مهمترين مباحث جهاني قرار داده است.
در اين راستا مفهوم تنوع  زيستي پايدار هدف مطلوبي است كه از طريق حفظ تنوع  گياهي و دامي موجود و يا بهبود آن، قابل دستيابي است. آنچه در پي مي آيد بخشي از مقاله مفصل دكتر پيمان يوسفي، مديركل دفتر امور منابع جنگلي سازمان جنگل ها و مراتع با عنوان نقش تنوع  زيستي است كه گزيده اي از آن از نظرتان مي گذرد.
اگر امروز مي خواهيم تنوع  زيستي را حفظ كنيم، ابتدا بايد منظورمان از اين واژه را به درستي مشخص سازيم و سپس با تحقيق درباره تعداد گونه هايي كه در اين سياره با ما شريكند و نيز با در نظر داشتن اين نكته كه گونه ها به آرامي و به طور اجتناب ناپذيري در حال تغييرند، برآوردي از تنوع  زيستي به دست آوريم. سازمان ارزيابي تكنولوژي ايالات متحده تنوع زيستي را اين طور تعريف مي كند: تنوع و گوناگوني موجودات زنده و مجموعه هاي بوم شناختي كه تنوع در آنها روي مي دهد يا اين كه تنوع  زيستي را مي توان در ساده ترين و متداول ترين شكل مجموعه تمامي انواع مختلف جانداراني دانست كه در يك ناحيه مانند كل سياره زمين، قاره آفريقا، حوضه آمازون يا حياط خلوت پشت خانه مان زندگي مي كنند. در هركدام از اين مقياس هاي مكاني پرندگان و پستانداران جالب توجه و تعداد زيادي از گونه هاي گياهي، كه مشاهده، عكاسي و شمارش آنها كار نسبتاً ساده اي است، به همراه انواع موجودات ناپيدايي مانند باكتري ها، تك سلولي ها، بي مهرگان و قارچ ها، كه چرخه هاي غذايي را مي چرخانند، هوا و آب را تصفيه و احيا مي كنند، فرآورده هاي زائد را تجزيه يا بازيافت مي كنند و اجساد گونه هاي بزرگتر را منهدم مي سازند، مجموعه كاملي را تشكيل مي دهند.
براي تعيين كميت تنوع  زيستي به ساده ترين شكل ممكن بايد به پرسش هايي پاسخ گفت كه يك بچه  كوچك هنگام گم شدن در يك جنگل تاريك مي پرسد: كسي اينجا هست؟ شما كجاييد؟ چه كار مي كنيد؟ اميدواركننده ترين راه براي
پي بردن به اهميت تنوع  زيستي تبديل صورت مسئله به اجزاي دست يافتني است. براي اين كار از يك منطقه كوچك مانند حياط خلوت خانه شروع مي كنيم و بعد به تدريج مقياس جغرافيايي مان كه اين سه پرسش ظاهراً ساده در ارتباط با آن مطرح مي شوند را گسترش مي دهيم.
* در مقام يك زيست شناس حفاظتي مي توانيم ميزان تنوع حيات را در حول و حوش شهري كه در آن زندگي مي كنيم، در يك قاره يا در كل سياره زمين مشخص سازيم و بعد ببينيم آن چيزي كه شمارش كرديم واقعاً چيست. تنوع  زيستي را مي توان مجموعه اي از چند مؤلفه سلسله مراتبي دانست: مثلاً مي توان تعداد اكوسيستم ها، اجتماعات بوم شناختي، گونه ها، جمعيت ها يا ژن هاي موجود در يك منطقه معين را شمرد با آن كه مقوله حفاظت و نيز رده بندي تنوع  زيستي در هريك از اين پنج سطح انجام مي شود اما نخستين گام خردمندانه تعريف كوچكترين واحد بنيادي تنوع  زيستي است. مي توان گفت كه ژن ها(توالي هايي از dna كه روي كروموزوم ها قرار گرفته اند و عمل ويژه اي را كد مي كنند)وجه رايج تنوع  زيست شناختي هستند. گونه ها در نهايت با تفاوت هاي موجود در ژن هايشان تعريف مي شوند.* از اين گذشته تمامي گونه ها براي حفظ توانايي شان در سازگاري با محيط هايي كه پيوسته در حال تغييرند به وجود تنوع در گستره ژن هايي رايج در جمعيت نيازمندند. ژني كه در جمعيت كمياب است اما وجود دارد شايد با رانده شدن جمعيت به محيط هاي جديد فراخوانده شود.
با اين حال در به كارگيري ژن به عنوان واحد تنوع زيستي دشواري هايي وجود دارد. در عمل ثابت شده است كه محاسبه كامل ژن ها تنها در مورد گونه خاصي از باكتري  شدني است. افزون بر اين بيشتر ژن ها تنها و جدا از ساير ژن ها فاقد عملكرد هستند. در نتيجه استفاده از جمعيت يا گونه به عنوان واحد پايه نبوغ زيستي معقول تر به نظر مي رسد. البته جمعيت هاي منزوي يك گونه نيز اندكي در رفتار و ظاهر با يكديگر متفاوتند. در جهاني كه به سرعت در حال تغيير و تحول است شايد يك جمعيت نتواند با داشتن يك صفت كليدي يا به همان شكل باقي بماند يا اينكه به گونه جديدي كه شايسته  تر است تكامل يابد.
با آنكه در برخي از كشورها جمعيت هاي جداگانه به عنوان واحدهاي تكاملي مورد حمايت قانون قرار مي گيرند اما طرح خطوط اصلي مسئله كم كردن تنوع زيستي در سطح گونه به مراتب آسان تر است.
متأسفانه بيشتر گونه ها فراواني يكساني ندارند و حتي در گستره جغرافيايي خاص خودشان هم به طور يكنواخت توزيع نمي  شوند. از اين رو شمارش تعداد كل گونه هاي يك كشور از طريق بازبيني يك يا دو منطقه بسيار دشوار است. اما در عوض مي توان با بررسي منظم فون و فلور(مجموعه گياهان و جانوران يك ناحيه واحد)مناطق مختلف يك كشور به نحوه تغيير فراواني گونه ها به لحاظ جغرافيايي در سرتاسر پهنه آن پي برد و نيز دريافت كه آيا اعمالي كه گونه هاي مختلف انجام مي دهند- نظير گرده افشاني، بازيافت مواد غذايي يا كنترل آفت- به وسيله گونه هاي ديگر آن منطقه بر عهده گرفته مي شوند.
گونه هاي خاصي مانند درختان جنگل هاي استوايي يا مرجان هاي عظيم دريايي خودشان زيستگاه هايي هستند كه ساير گونه ها مي توانند در آن زندگي كنند. گونه هايي كه فضاي زندگي ساير گونه ها را فراهم مي آورند يا اينكه كاركردهاي بي نظير دارند در تبيين يك اكوسيستم خاص عامل اصلي و ضروري محسوب مي شوند. اما برعكس گونه هايي كه اعمالشان به وسيله ساير گونه ها نيز تكرار مي شود شايد از ضرورت كمتري برخوردار باشند زيرا با از بين رفتن نقش آنها ساير گونه ها به سرعت وظيفه آنها را برعهده مي  گيرند. نخستين گام حياتي براي تعيين اين كه چه بخش  هايي از تنوع زيستي را مي توان حفظ كرد و چه بخش هايي را بايد نجات داد، كسب شناخت از الگوهاي طبيعي پراكنش و فراواني گونه هاي گياهي و جانوري و فرآيندهاي تعيين كننده اين پراكنش هاست.
تنه شمار اندكي از گونه ها، مانند گنجشك خانگي، آنقدر فراوانند كه تقريباً به هر طرف كه برگرديم با آنها مواجه مي شويم(احتمالاً به زودي از شمردن شان خسته مي شويم)اما بيشتر گونه ها كميابند و تنها در مناطق محدود پيدا مي شوند. در واقع بيشتر گونه هايي كه تاكسونوميست ها تاكنون توصيف كرده اند تنها از يك منطقه جغرافيايي بخصوص جمع آوري شده اند از اين رو شمارش تعداد گونه هاي موجود در هر منطقه كار دشوار و پرزحمتي خواهد بود. خوشبختانه تعدادي راه ميان بر هم وجود دارد مثلاً مي توانيم درصدد يافتن الگوهاي زيربنايي باشيم كه در تمامي اجتماعات بوم شناختي مناطق مختلف در مقياس هاي فضايي متفاوت مشترك اند.
* با استفاده از دانش  مان درباره اين الگوها شايد بتوانيم از روي داده هاي واقعي به برآوردهايي از ميزان تنوع زيستي دست يابيم. هر الگويي كه در طبيعت مشاهده مي شود را مي توان به منزله يك عكس فوري در نظر گرفت كه طي يك تاريخ تكاملي بسيار طولاني از روي انواع فرآيندهاي تكاملي الگوبرداري شده است. فرآيندهايي كه از زمان پيدايش حيات بر روي اين سياره تا به امروز تداوم داشته اند.
بر هم كنش هاي ظريفي بين تأثيرات بوم شناختي كوتاه مدت، كه تعيين كننده تولد، مرگ و پراكنش افراد يك جمعيت است و فرآيندهاي تكاملي طولاني مدت، كه اجازه مي دهد برخي از افراد از امتيازات كوچك به نفع خود بهره برداري كنند و نسبت به ديگران زادگان بيشتري از خود بر جاي بگذارند، وجود دارد. تلاش هاي زندگي و مرگ در بين افراد يك گونه يا گونه هاي مختلف در واقع موتورهاي تكاملي هستند كه اشاعه ويژگي هاي ژنتيكي جديد را هدايت مي كنند و در نهايت منجر به ايجاد گونه هاي جديد و تنوع زيستي بيشتري مي شوند. سرانجام همين برهم كنش ها عملكردهاي بي وقفه اكوسيستم هايي كه كل حيات زمين بدان ها وابسته است را تعيين مي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-095</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-095</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گفت وگو با دكتر محمدتقي طباطبايي، نفرولوژيست درباره نارسايي هاي كليه
نارسايي كليه،پسران را بيشتر تهديد مي كند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012192.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
يكي از بيماري هاي نسبتاً رايج و مهم در بزرگسالان نارسايي كليوي است. در حال حاضر بيش از 22 هزار ايراني مبتلا به نارسايي پيشرفته كليه هستند. همچنين حدود 22هزار و 400 بيمار مبتلا به نارسايي پيشرفته كليه تحت درمان وجود دارد كه 50درصد آنان تحت دياليز خوني هستند، 48 درصد پيوند كليه شده اند و حدود 2درصد تحت دياليز صفاقي هستند. بيماري هاي كليوي بي سر و صدا مي آيند و تا مراحل پيشرفته خاموش بوده و علامت خاصي ندارند. همچنين به گفته متخصصان 50 درصد بيماران مبتلا به نارسايي هاي كليوي زماني به پزشك مراجعه مي كنند كه ديگر وقت دياليز آنهاست؛ يعني زماني كه ديگر هيچ راهي براي درمان قطعي وجود ندارد.
علت اصلي ابتلا به نارسايي هاي كليوي در كودكان و بزرگسالان متفاوت است. در كودكان علت اصلي ابتلا به نارسايي كليه اشكالات مادرزادي در سيستم ادراري آنهاست. مثلاً كودكي كه با يك مثانه معيوب به دنيا مي آيد و يا از مثانه به كليه دچار برگشت ادرار مي شود يا اين كه سيستم مثانه او دچار تنگي شده است.
تمامي اين علائم روي كليه فشار مي  آورد و كليه را دچار نارسايي مي كند. براي همين والدين بايد به علائم ادراري كودك توجه كافي داشته باشند. علامت ديگري كه بعد از تولد در كودكان بيشتر ديده مي شود، عفونت ادراري است. كودكاني كه در سيستم ادراري خود دچار مشكل مي شوند، معمولاً مبتلا به عفونت ادراري هستند پس تاكيد ما به والدين اين است كه علاوه بر آن كه عفونت ادراري كودك بايد درمان شود، بررسي هاي كامل از سيستم ادراري كودك نيز بايد انجام شود.
]]>
<IMAGE>/1386/860202/world/012186.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس: مهدي بيات
به طور كلي نوشيدن مايعات براي افزايش حجم ادرار به طور مكرر توصيه مي شود. اين مايعات هم مي تواند شامل چاي، قهوه يا هر نوشيدني ديگري باشد و اين تصور كه نوشيدن چاي يا آب معدني مي تواند منجر به ايجاد رسوب در كليه و تشكيل سنگ كليه شود، به هيچ وجه درست نيست.
نارسايي كليه در دو طيف سني بررسي مي شوند؛ يكي طيف سني اطفال كه معمولاً افراد زير 18 سال را در بر مي گيرند و ديگري طيف سني بزرگسالان كه بالاي سن 18سال را تشكيل مي دهند.
نارسايي كليه در اطفال در مقايسه با بزرگسالان كمتر است و ممكن است كه در هر سال به ازاي هر يك ميليون افراد زير 18 سال، 10 تا 15نفرشان مبتلا به نارسايي كليه  شوند در حالي كه در بزرگسالان همين عدد بين 20 تا 50 نفر را شامل مي شود. دكتر محمد حسين طباطبايي، نفرولوژيست و عضو هيات علمي دانشگاه شهيد بهشتي در خصوص نارسايي هاي كليوي و نقش آنها در بروز ساير بيماري ها و همچنين باورهاي نادرستي كه در ميان مردم منجر به افزايش اين نارسايي ها مي شوند، در اين گفت وگو توضيح مي دهند.
سميه شرافتي
* علائمي كه مي توانند به والدين هشدار دهند كه كودك در معرض نارسايي كليه است، چطور خودشان را نشان مي دهند؟
- يكي از علائمي كه والدين بايد به آن توجه كافي داشته باشند چگونگي ادرار كردن كودكشان است. پسرها بيشتر از دختران احتمال مشكل در سيستم ادراري شان وجود دارد. مثلا گاهي به دنبال يك ختنه ساده ممكن است مجراي ادرار تنگ شود، اين تنگي مجراي ادراري باعث مي شود كه ادرار كودك باريك باشد و يا اينكه كودك براي ادرار كردن بايد به خودش فشار بياورد. بنا بر اين توجه والدين به توصيه هاي پزشك بعد از ختنه  كردن كودك براي جلوگيري از تنگي مجراي ادرار بسيار مهم است چون در غير اين صورت خطر برگشت ادرار از مثانه به كليه نيز وجود دارد. همچنين كودكاني كه در شبانه روز ادرارشان به صورت قطره قطره مي آيد به طوري كه كودك با دست روي مثانه فشار مي آورد كه ادرارش خارج شود، نشان مي دهد كه مثانه انقباض ندارد. عفونت ادراري و وجود يبوست نيز اغلب از سوي والدين ناديده گرفته مي شود در حالي كه مكانيسم هاي كنترل كننده ادرار و مدفوع تقريباً منشأ مشترك دارند. اگر كودكي در سيستم دفع ادرار مشكل داشته باشد، مسلماً در سيستم دفع مدفوع نيز دچار مشكل ادراري است. به دليل سوزش ادرار، كمتر به دستشويي مي روند و دچار يبوست مي شوند. پس تا زماني كه يبوست كودك برطرف نشود، عفونت ادراري نيز درمان نخواهد شد.
* در مورد بزرگسالان چطور؟
- نكته مهم اين است كه جامعه ما از يك جامعه جوان به سمت يك جامعه ميانسال و پير حركت كرده و متوسط رشد جمعيت هر سال كمتر مي شود. بنابراين هرچه سن بالاتر مي رود، تعداد زيادي از نفرون هاي كليه نيز از بين مي روند به همين دليل زمينه براي نارسايي كليه در اين افراد ايجاد مي شود. دوم اينكه به دليل فرم زندگي مردم كه يك زندگي به دور از فعاليت فيزيكي و همراه با استفاده از مواد نشاسته اي است، زمينه براي ابتلا به بيماري ديابت به خصوص براي كساني كه به صورت ارثي مستعد ابتلا به آن هستند، فراهم است. همين امر شانس ابتلا به نارسايي مزمن كليه را افزايش مي دهد. از طرف ديگر فشار خون نيز از عوامل مهم ابتلا به نارسايي كليوي در بزرگسالان است. همچنين بيماري هايي كه از دوران كودكي با فرد همراه بوده اند مثل گلودرد چركي به كليه آسيب زده و چون اين بيماري پيگيري نمي شود، در بزرگسالي هم به سلول هاي باقيمانده كليه صدمه وارد مي شود.
* به علائم نارسايي حاد و مزمن كليه اشاره مي كنيد؟
- نارسايي حاد كليوي چون به طور ناگهاني ايجاد مي شود علامت دارد و فرد زود به آن پي مي برد. كم آبي  بدن و كم شدن حجم ادرار و يا اسهال شديد از علائم اين نارسايي هستند. در اين شرايط با تزريق سرم، افزايش حجم ادرار و كنترل فشار خون مي توان از بروز علائم نارسايي حاد در بيمار جلوگيري كرد پس نارسايي حاد در اغلب موارد كنترل شده و بهبود مي يابد. خوب است بدانيد بي حوصلگي، خواب آلودگي، رنگ پريدگي، نفس نفس زدن، تغييرات در استخوان، دور شدن از اجتماع و... از علائم نارسايي مزمن كليوي هستند. در اين شرايط اگر فرد براي انجام آزمايشات مراجعه نكند اين علائم هشدار دهنده مي توانند به تدريج با خارج شدن بوي اوره از راه تنفس، گيجي، منگي و خواب آلودگي فرد را به حالت اغما و در مراحل شديد به حالت كما فرو ببرند.
* در كشور ما نارسايي كليه بيشتر در اثر چه عواملي شايع مي شود؟
- در واقع مي توان گفت بيماري هاي ارثي در كشور ما بيشترين نقش را در ايجاد اين نارسايي ها دارند. مثلاً بيماري آلپورت يك بيماري ارثي است كه به طرق مختلف منتقل مي شود ولي رايج ترين  نوع آن انتقال از طريق كروموزوم x از مادر به پسر است. اين بيماري در استان هايي كه ازدواج فاميلي بيشتر است، شيوع بيشتري دارد و در كشور ما سومين علت ابتلاي كودكان به نارسايي كليه همين بيماري است. در ادرار اين كودكان خون است و به طور مداوم از آن پروتئين دفع مي شود و معمولاً در دهه دوم و سوم زندگي در اين كودكان علائم نارسايي كليه هم ظاهر مي شود.
* و اين نارسايي ها تا چه حد قابل درمان و يا پيشگيري هستند؟
- متاسفانه از اين نارسايي ها پيشگيري نمي توان كرد و هيچ دارويي نيز براي درمان آن موثر نيست. فقط مي توان بيماري را كنترل كرد كه كودك ديرتر به مرحله نارسايي كليه برسد.
* بعضي ها در اثر ابتلا به يك گلو درد چركي و يا يك بار مبتلا شدن به سنگ كليه دچار نارسايي كليوي مي شوند. اين عوامل تا چه حد در ايجاد اين نارسايي ها دخيل هستند؟
- البته اين عوامل جزو بيماري هاي اكتسابي هستند كه در اكثر موارد فرد وقتي كه به يك گلو درد ساده مبتلا مي شود، وجود التهاب در كليه را ناديده مي گيرد. گاهي اوقات نيز هر دو كليه سنگ سازند ولي به دليل بي توجهي فرد مبتلا به درمان، آنقدر اين روند در او ادامه پيدا مي كند كه بيمار دچار نارسايي كليوي مزمن مي شود.
* چرا امروزه وجود نارسايي كليوي در بين بيماران مبتلا به تالاسمي ماژور رو به افزايش است؟
- ببينيد، افراد مبتلا به كم خوني نوع ماژور به علت اينكه امروزه از داروي دسفرال استفاده كرده و خون نيز تزريق مي كنند، ميانگين عمرشان نسبت به گذشته افزايش پيدا كرده است. اگر قبلاً بيماران تالاسمي در سنين 5 يا 6 سالگي فوت مي شدند، ولي امروزه عمر اين بيماران به دليل درمان هاي مناسب تر به 20 تا 25 سال افزايش پيدا كرده است و خيلي از اين بيماران ديگر در اين سنين فوت مي كنند. پس چون عمر اين بيماران به دهه هاي دوم و سوم زندگي افزايش پيدا كرده، شانس ابتلا به نارسايي كليه در آنها بالاست. چون كليه اين افراد در اثر استفاده از داروهاي آهن زدا و رسوب آهن آسيب مي بيند.
* به نظر مي رسد در فرهنگ عام ما كنترل ادرار در بچه ها يك امر پسنديده است. اين اتفاق تا چه حد مي تواند براي كليه خطرناك باشد؟
- اين اتفاق مخصوصاً در مورد دختران بسيار خطرناك است. بسيار ديده شده كه دختران بخصوص در مدرسه و در اماكن عمومي ادرار خود را كنترل مي كنند. پر شدن مثانه باعث مي شود به تدريج رفلكس هاي مثانه در اين افراد مهار شود و فرد ديگر احساس ادرار را نداشته باشد. همين امر باعث ايجاد يبوست در كودك و برگشت ادرار از مثانه به حالب ها مي شود و اگر اين مشكل ادامه پيدا كند، آثار زخم روي كليه و عفونت هاي مكرر كليه مي شود. به نظر مي رسد اين امر كمبود اماكن بهداشتي در سطح شهرها و لزوم رسيدگي به اين امر را بيشتر نشان مي دهد.
* آيا تا به حال براي نارسايي هاي كليوي برنامه  غربالگري در كشور انجام شده؟
- بله، خوشبختانه در كشور ما براي بيماري هاي ديابت و فشار خون كه دو عامل مهم ابتلا به نارسايي  كليوي هستند، غربالگري به صورت برنامه هاي ملي انجام گرفته و قند خون جمعيت بالاي 30سال كشور بخصوص در روستاها كنترل مي شود. با اين روش مشخص شده كه 3 تا 5/3 درصد جمعيت زن و مرد مبتلا به ديابت و فشار خون بالا هستند.
* در مورد انجام تست كراتينين چطور؟ آيا انجام اين تست به صورت كشوري لازم است؟
- خير، تست كراتينين بسيار پر هزينه و غير موثر است. اگر ما از افراد اين تست را بگيريم و كراتينين فردي در حد طبيعي و نرمال باشد، با قطعيت نمي توان به او گفت كه مبتلا به نارسايي كليوي نمي شود. همچنين در مورد فردي كه نارسايي كليه دارد و ميزان كراتينين در او بالاست نيز كار خاصي ديگر نمي توان انجام داد. اين تست از جمله تست هاي سختي است كه امكان اشتباه شدن نتيجه آن هم خيلي بالاست براي همين سود انجام آن به اندازه اي نيست كه بخواهيم به صورت كشوري آن را اجرا كنيم. اما تست ادرار به راحتي قابل انجام است و با يك آزمايش ساده مي توان با دو سه نوبت بررسي به وجود مشكلات كليوي در فرد پي برد. تست قند خون نيز از جمله تست هاي مفيدي است كه انجام آن به صورت روتين توصيه مي شود چون ديابت از جمله بيماري هايي است كه فرد چندين سال بدون وجود هيچ عارضه خاصي در كليه با آن زندگي مي كند و به تدريج نفرون هاي كليه در اثر اين بيماري از بين مي روند.
* به رژيم هاي غلطي كه منجر به نارسايي كليوي مي شوند نيز اشاره مي كنيد؟
- متاسفانه در كشور ما به علت ارزان تر بودن مواد غذايي نشاسته اي، مردم بيشتر از اين مواد استقبال مي كنند و دور شدن از مصرف مواد پروتئيني زمينه را براي بروز اين نارسايي ها در آنها فراهم مي كند.
* تصور خيلي از مردم اين است كه مصرف مايعاتي مثل چاي يا آب معدني منجر به تخريب كليه مي شود. اين باورها تا چه حد نادرستند؟
- به طور كلي نوشيدن مايعات براي افزايش حجم ادرار به طور مكرر توصيه مي شود. اين مايعات هم مي تواند شامل چاي، قهوه يا هر نوشيدني ديگري باشد و اين تصور كه نوشيدن چاي يا آب معدني مي تواند منجر به ايجاد رسوب در كليه و تشكيل سنگ كليه شود، به هيچ وجه درست نيست. بخصوص آب معدني به دليل تركيبات و املاحي كه در آن وجود دارد، در روده با بعضي از املاح تركيب مي شود و از جذب آنها جلوگيري مي كند و ميزان مواد سمي را به اين ترتيب كاهش مي دهد. كساني كه از استفاده از آب معدني پرهيز مي كنند، كساني هستند كه كليه هاي سنگ ساز دارند و اين تركيبات در اين افراد ممكن است منجر به ايجاد سنگ در آنها شود وگرنه در افراد سالم مصرف آن هيچ منعي ندارد.
* معمولاً بيماران مبتلا به نارسايي كليوي در كدام مرحله از بيماري به شما مراجعه مي كنند؟
- معمولاً بيماران زماني به ما مراجعه مي كنند كه بيماري به مراحل پيشرفته خود رسيده است يعني بيماري آنها قبلاً تشخيص داده شده ولي نسبت به درمان پاسخ مناسبي نداده اند. در اين زمان ديگر نمي توان روند بيماري را متوقف كرد و فقط مي توان سير پيشرفت آن را كند كرد. اكثر اين بيماران به دياليز يا پيوند كليه نياز پيدا مي كنند.
* بيماران بيشتر با كدام يك از علائم نارسايي كليه مراجعه مي كنند؟
- بيشترين افرادي كه به ما مراجعه مي كنند كساني هستند كه مبتلا به عفونت هاي ادراري هستند. اين اختلال در واقع هشداري از وجود مشكل در كليه هاست ولي اغلب خانواده ها بعد از اينكه عفونت ادراري درمان شد، ديگر اين هشدار را جدي نمي گيرند. يكي از بررسي هايي كه در اين هنگام بايد انجام گيرد گذاشتن سوند ادراري در مثانه و تزريق داروي رنگي به داخل مثانه است. وقتي مثانه پر شد، سوند را بيرون مي كشند تا فرد ادرار كند. در اين هنگام در عكسبرداري مشخص مي شود كه برگشت ادرار از مثانه به كليه ها وجود دارد يا نه. اكثر خانواده ها متاسفانه از گذاشتن سوند مخصوصاً براي دختران طفره مي روند. ما موارد بسياري را داشتيم كه خانواده ها شديداً از اين كار پرهيز مي كردند و بعد از مدتي با نارسايي هاي شديد كليوي فرد بيمار را مجدداً ارجاع مي دادند در حالي كه اگر با اولين عفونت ادراري از مثانه بيمار عكس گرفته مي شد با دارو يا يك جراحي سبك به راحتي قابل درمان بود.
* توصيه شما به بيماران مبتلا به اين نارسايي ها و همچنين كساني كه مستعد ابتلا به آن هستند چيست؟
- مسلماً داشتن يك زندگي توام با فعاليت فيزيكي مستمر كه مانع بروز فشار خون، چاقي و ديابت شود، بسيار مهم است. نكته ديگر آشنايي با رژيم هاي غذايي سالم است؛ رژيمي كه علاوه بر نشاسته سرشار از پروتئين موجود در گوشت سفيد، ويتامين و سبزيجات باشد. همچنين مصرف لبنيات نيز به اندازه كافي توصيه مي شود. چون پرخوري در مصرف لبنيات مي تواند منجر به بروز عوارضي بخصوص در كساني شود كه درجاتي از آسيب  كليوي دارند. چون كليه نمي تواند فسفر موجود در لبنيات را به خوبي جذب كند، انعكاس آن به صورت كاهش كلسيم و افزايش پاراتورمون و در نهايت مشكلات استخواني در فرد بروز مي كند. همچنين انجام آزمايش هاي روتين و بخصوص تست هاي شش گانه قند، كراتينين، چربي، اوره، اسيد اوريك و ادرار بخصوص از سن 30 سالگي به بعد در كاهش ابتلا به اين نارسايي ها بسيار با اهميت است. اندازه گيري فشار خون با فواصل معين بخصوص در كساني كه به سابقه داشتن فشار خون بالا در خانواده را دارند نيز نبايد فراموش شود. سابقه فاميلي اين نارسايي ها نيز با اهميت است چون در صورت وجود اين نارسايي ها در افراد فاميل، فرد بايد به فواصل زماني كمتري براي انجام اين تست ها مراجعه كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-096</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-096</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جهان سلامت
قرص هاي جنجال برانگيز تقويت يادگيري]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[بي بي سي: محققان انگليسي در حال بررسي تاثير نسل جديدي از داروها هستند كه ادعا مي شود قدرت يادگيري و ادراك را زياد مي كند.
وزارت بهداشت اين كشور، آكادمي علوم پزشكي اين كشور را مامور كرده داروهاي تقويت كننده ادراك را، كه از چندي پيش به طور گسترده در آمريكا مصرف مي شود، مورد آزمايش قرار دهد. در دهه 60 ميلادي دكتر تيموتي ليري، كه خود را معلم و مرشد معرفي مي كرد، از جوانان آمريكا مصرانه مي خواست كه با مصرف برخي داروها، روي موج قرار بگيريد، روشن شويد و ترك تحصيل كنيد.
اكنون نسل جديدي از داروهاي روانگردان(كه به داروهاي طراحي شده نيز موسوم هستند)، در دسترس همه مردم قرار گرفته اند، اما اين بار موضوع اشاعه فرهنگ ترك تحصيل نيست بلكه گفته مي شود كه اين داروها كيفيت يادگيري درس و همچنين سرعت انجام تكاليف و كار را بهتر مي كند.
مودافينيل modafinil، يكي از اين داروهاست كه در اصل براي درمان
بي خوابي تجويز مي شود. دكتر دانيال تورنر، از دانشگاه كمبريج بريتانيا، مودافينيل را روي 60 داوطلب، كه از صحت جسمي برخوردار بودند، آزمايش كرده است. اين دارو نه تنها آنها را بيدار نگه داشت بلكه تاثيرات عميق تري نيز برجاي گذاشت.
خانم تورنر مي گويد: ما داوطلبان را دو ساعت پس از مصرف دارو مورد آزمايش قرار داديم و متوجه شديم كه عملكرد ذهني آنها به شدت بهتر شد، به خصوص وقتي كه با درس ها و ظايف پيچيده تر روبرو شدند. يكي از داوطلبين در اين تحقيق نيز مي گويد: در زمان آزمايش، احساس مي كردم خيلي هوشيار هستم و مي توانم خوب روي مسائل پيچيده تمركز كنم. حفظ كردن تعداد زيادي ارقام اصلا دشوار نبود. احساس مي كردم خيلي به همه امور مسلط هستم.
مودافينيل در آمريكا مصرف زيادي دارد و رسما براي درمان اختلالات خواب استفاده مي شود. اما بنابه نظراتي كه در اتاق هاي گپ اينترنتي رد و بدل مي شود، اين دارو در آمريكا به ويژه توسط دانش آموزان و شاغلين در حرفه هاي تخصصي مصرف مي شود. به اين ترتيب اين دارو به گروه جديدي از داروهاي تقويت كننده ادارك پيوسته است. گروه ديگري از اين دست داروها با نام آمپاكاينزampakines، توليد مي شود. آمپاكاينز توسط پرفسور گري لينچ، از دانشگاه كاليفرنيا، و براي افزايش قدرت حافظه و ادارك طراحي شده است.
پرفسور لينچ ادعا مي كند كه اين دارو به مغز اين امكان را مي دهد كه ارتباطاتي خنثي را ميان نواحي مختلف مغز برقرار كند؛ ارتباطاتي كه در حالت عادي صورت نمي گيرد. وي همچنين ادعا مي كند كه ارتباطات جديد در مغز به افراد اين توانايي را مي دهد كه افكاري را توليد كنند كه از توان مغزي فرد عادي فراتر مي رود. وي مي گويد: اميدواريم كه به حيطه اي از ادارك دست يابيم كه نابغه هايي مانند اينشتين و داوينچي به آن دسترسي داشته اند.كارشناسان آكادمي علوم پزشكي انگليس كارگاه هايي را در سراسر اين كشور برپا كرده اند تا از نظر مردم باخبر شود. آنها در اين كارگاه ها متوجه شدند كه به غير از تاثيرات سوء مصرف اين نوع داروها در دراز مدت، آنها ممكن است تاثيرات نگران كننده ديگري نيز داشته باشند.
مثلا يكي از زنان شركت كننده در اين كارگاه ها مي گويد براي او اين سوال مطرح است كه در صورتي كه در آينده، قرص هاي يادگيري و ادراك براي امتحانات درسي وجود داشته باشد، بچه هايي كه از مصرف آنها منع شده اند در مقابل آنهايي كه اين دارو را مصرف كرده اند نمرات كمتري خواهند گرفت و اين وضعيت بي عدالتي است. يكي ديگر از نظرات چنين بود: چه كسي مي داند كه ما به كجا مي رويم؟ آيا مي خواهيم كه در آينده حكومت ها، مستبدانه ما را وادار به مصرف اين نوع داروها كنند تا ما بهتر و سريع تر و طولاني تر براي آنها كار كنيم؟]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-097</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-097</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نكته بهداشتي روز
توصيه هايي براي اهداي خون]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[همشهري آنلاين: افرادي كه دچار بيماري خوني، عفونت يا ساير مشكلات پزشكي وخيم هستند براي اهداي خون مناسب نيستند، اما آيا اهداكنندگان سالم هميشه مي توانند خون بدهند؟ نه لزوما. در وضعيت هاي زير حتي يك فرد سالم بهتر است خون اهدا نكند:
- جراحي يا عمل دندانپزشكي اخير.
- سفر اخير به كشورهاي خارجي يا واكسيناسيون اخير.
- ناخوشي اخير.
- خالكوبي، الكتروليز(سوزاندن موهاي زائد)، سوراخ كردن گوش يا ساير نقاط بدن اخير.
- ميزان كم آهن خون.
- وزن كمتر از 50 كيلوگرم يا عموما كم وزن بودن.
- زناني كه به كودكشان شير مادر مي دهند.
- بالابودن گذراي فشار خون يا بي نظمي ضربان قلب.
مراكز انتقال خون معمولا در ايام تعطيل اول سال با كمبود خون اهدايي مواجه مي شوند و ممكن است ماه ها طول بكشد تا بتوانند ذخاير خود را تجديد كنند. بنابراين سعي كنيد اگر قصد اهداي خون داريد، اين زمان را براي اين كار انتخاب كنيد.
قبل از مراجعه براي اهداي خون هم اين نكات را رعايت كنيد:
* شب را خوب بخوابيد.
* صبحانه يا ناهار كافي بخوريد.
* براي جايگزيني مايعي كه با اهداي خون از بدنتان خارج مي شود، مايعات اضافي بنوشيد، در عين حال از خوردن نوشيدني هايي مانند چاي، قهوه و نوشابه هاي كافئين دار كه مدر هستند، پرهيز كنيد.
* غذاهاي غني از آهن مانند گوشت قرمز، گوشت مرغ،ماهي وجگر بخوريد. لوبيا، غلات غني شده با آهن،كشمش و آلو نيز مناسب هستند.
* از غذاهاي چرب اجتناب كنيد، زيرا چربي هاي وارد شده به خون ممكن است نتيجه آزمايش هايي را كه از لحاظ بيماري هاي عفوني بر روي خون انجام مي شود، تحت تاثير قرار دهد.
* روز قبل از اهداي خون لباسي بپوشيد كه آستين آن را بتوان را به راحتي بالاي آرنج جمع كرد.
* پس از اهداي خون مايعات كافي بنوشيد و براي پنج ساعت از فعاليت جسمي شديد اجتناب كنيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860202-098</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860202-098</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860202/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 2 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-22</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/02</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جدول اعداد
328]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1386/860202/world/012189.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اعداد 1 تا 9 را در هر يك از سطرها و ستون ها و مربع هاي كوچك 3 در 3 طوري قرار دهيد كه فقط يك بار نوشته شود. پاسخ جدول را فردا در روزنامه ملاحظه خواهيد كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
</HAMSHAHRI2>
