<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE HAMSHAHRI2 SYSTEM "hamshahri.dtd">

<HAMSHAHRI2>
<COPYRIGHT>
<![CDATA[Hamshahri2 Corpus, Beta Release!
Copyright 2004-2008, Database Research Group (DBRG), Faculty of Engineering, University of Tehran
All the news content in the corpus is copyrighted by Hamshahri Newspaper (www.hamshahri.net)

Homepage:
http://ece.ut.ac.ir/dbrg/hamshahri/ham2

Contact:
darrudi@insf.org 

Please view the enclosed `Help.txt` file in the package for more information (tag description, etc).

IT IS A BETA RELEASE, PLEASE DON NOT REDISTRIBUTE IT!]]>
</COPYRIGHT>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-001</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-001</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سينماست كه چراغ سينما را روشن نگه مي دارد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/016041.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ايسنا: مراسم رونمايي كتابهاي جديد رضا كيانيان بازيگري درقاب و ناصر و فردين با حضور هنرمنداني چون بهمن فرمان آرا، محمود كلاري، كيومرث پوراحمد، بابك محمدي، بهرام دهقاني عصر روز چهارشنبه در فرهنگسراي ارسباران(هنر)برگزار شد.
در اين مراسم رضا كيانيان با تقسيم بندي سينما به سينماي مبتذل، عامه پسند و روشنفكرانه گفت: آنچه در سينماي قبل از انقلاب با انگ مبتذل ديده نمي شد، امروز هم در سينماي ما وجود دارد در حالي كه سينماي عامه پسند با سينماي مبتذل متفاوت است.
وي ادامه داد: سينماي عامه پسند جزو ضروري سينما در هر كشوري است و اين سينما است كه چراغ سينما را روشن نگه مي دارد.
اين بازيگر سينما تاكيد كرد: سينماي روشنفكرانه بخشي از سينماست و نه همه آن و حدود 10 سال پيش از انقلاب بود كه موج نو سينما در ايران راه اندازي شد و بعد از انقلاب هم ادامه پيدا كرد و حتي قوي تر شد و تعدادي از كارگردان هاي معروف بعد از انقلاب سوار قطار همين موج نو شدند و در مقابل، عده اي هم براي احياي سينماي عامه پسند تلاش كردند.
كيانيان درباره كتاب ناصر و فردين گفت: در جريان مصاحبه هايي كه با ناصر ملك مطيعي و فردين انجام مي دادم متوجه شدم هر دو با سواد هستند و به ويژه فردين بچه تئاتر سنگلج بود و بخوبي با شرايط آن زمان تئاتر و سياه بازان و حتي عبدالحسين نوشين به عنوان پدر تئاتر روشنفكرانه ايران آشنا بود.
كيانيان درباره كتاب ديگرش، بازيگري در قاب گفت: گاهي فيلمبرداران يا تدوينگران، تذكراتي به من مي دادند و من متوجه شدم به عنوان كسي كه در سينما كار مي كنم هنوز مسايل بسياري را درباره آن نمي دانم. به همين دليل تصميم گرفتم گفت وگوهايي را با تدوينگران و فيلمبرداران انجام دهم كه در حين انجام آنها رمزهايي برايم آشكار شد.
وي متذكر شد: گاهي بازيگران طوري مقابل دوربين بازي مي كنند كه كار را براي تدوينگر مشكل مي كند به همين دليل قرار شد گفت وگوها انجام و در مجله فيلم منتشر شوند و بعد از انتشار آنها در فيلم،  تصميم گرفتم آنها را در يك كتاب چاپ كنم بعد از انتشار اين گفت وگوها در فيلم از طريق دانشگاه گوتنبرگ سوئد براي برگزاري يك كارگاه آموزشي دعوت شدم.
بهرام دهقان، تدوينگر نيز گفت: جاي خوشحالي است كه براي معرفي يك كتاب سينمايي چنين مجالسي برگزار مي شود، به ويژه اينكه تعداد كتابهاي سينمايي بسيار كم و تيراژ آنها بسيار كمتر است. وي اظهار اميدواري كرد: چاپ كتابهاي سينمايي توسعه پيدا كند و از اين رهگذر سينما جدي تر تلقي شود. محمود كلاري  فيلمبردار سينما و يكي از كساني كه كيانيان در كتاب خود با او گفت و گو كرده است، گفت: زماني كه اين گفت و گو انجام شد، نمي دانستم روزي آن قدر مهم مي شود كه در يك كتاب منتشر شود كه اگر مي دانستم حتما با دقت بيشتري صحبت مي كردم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-002</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-002</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تقديراز سينماگران دفاع مقدس]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مهر: سينماگران دفاع مقدس شركت كننده در بيست و پنجمين جشنواره فيلم فجر طي مراسمي از سوي انجمن سينماي انقلاب و دفاع مقدس تقدير مي شوند. محمدرضا شرف الدين مديرعامل انجمن سينماي انقلاب و دفاع مقدس به عنوان متولي برگزاري اين مراسم گفت: اين مراسم سال گذشته به خاطر حضور تنها دو فيلم بنام پدر و شب بخير فرمانده در جشنواره بيست و چهارم برگزار نشد و از عوامل اين دو فيلم نيز امسال تجليل مي كنيم. پاداش سكوت مازيار ميري، روز سوم محمد حسين لطيفي، اخراجي ها مسعود ده نمكي، اتوبوس شب كيومرث پوراحمد، مثل يك قصه خسرو سينايي از جمله فيلمهاي دفاع مقدس بودند كه در اين دوره جشنواره به نمايش درآمدند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-003</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-003</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[غرور و تعصب در صدر100 كتاب جهان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: كتاب معروف غرور و تعصب نوشته جين آستين در صدر فهرست يك صد كتاب باارزش ادبيات جهان قرار گرفت. نظرسنجي انجام شده به مناسبت روز جهاني كتاب درباره باارزش ترين كتاب هاي تاريخ ادبيات نشان مي دهد كه مردم همچنان علاقه و تمايل بيش تري به نويسندگان و آثار برجسته سال هاي دور دارند؛ نمونه بارز آن، كتاب رمز داوينچي دن براون است كه با وجود ميليون ها نسخه فروش، در رتبه چهل ودوم اين فهرست قرار دارد. به گزارش روزنامه گاردين، آن چه در نتيجه اين نظرسنجي به دست آمد، علاقه فراوان خوانندگان كتاب به آثار چارلز ديكنز است؛ به طوري كه شش كتاب او در ميان يك صد اثر ادبي باارزش قرار گرفته اند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-004</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-004</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[هادي مرزبان ، در انتظار دكتر نون]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا:  هادي مرزبان كه از مدتها پيش قصد دارد نمايش دكتر نون را اجرا كند گفت: گروه اجرايي اين نمايش آماده شروع تمرينات هستند و تنها منتظر مشخص شدن برنامه هاي تئاتر هستيم. اين كارگردان تئاتر معتقد است: هم اكنون زمان مناسبي براي اجراي نمايش دكتر نون است چرا كه ماجراهاي اين نمايش به زماني برمي گردد كه سايه سنگين آمريكا از همه طرف ما را احاطه كرده است و ما هم در اين نمايش به زورگويي ها و دست نشانده هاي آمريكا پرداخته ايم كه بعد از كودتاي 28 مرداد تا امروز ادامه داشته است و اين روزها در قالب محدوديت در دستيابي به انرژي هسته اي به كشور ما اعمال مي شود.اين داستان در بستري سياسي و عاشقانه، ماجراهاي كودتاي 28 مرداد سال 1332را بيان مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-005</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-005</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جشن كارتون ها تمام شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه ادب وهنر- پنجمين جشنواره بين المللي پويا نمايي تهران برندگان خود را شناخت. مراسم اختتاميه اين جشنواره پنجشنبه گذشته در كانون پرورش فكري كودكان و نوجوانان برگزار شد.
رئيس سازمان صدا و سيما در اين مراسم از همه انيماتورهاي ايراني دعوت كرد براي افزايش ساعات پخش انيميشن در رسانه ملي به توليد اقدام كنند. وي گفت: صدا و سيما به عنوان بزرگ ترين مصرف كننده توليدات پويانمايي در سال گذشته به طور متوسط 80 ساعت انيميشن از شبكه هاي مختلف پخش كرده است كه عمده اين توليدات محصول شركت صبا بود.سيد حسين وزيري، نيز طي سخناني از راه اندازي بازار فيلم هاي انيميشن در دوره هاي آينده جشنواره پويانمايي تهران خبرداد. رييس جشنواره پويانمايي تهران با اعلام اين مطلب افزود: در حال حاضر ايران در توليد آثار انيميشن با مشكلي روبرو نيست و از حالا بايد به فكر چگونگي عرضه اين آثار توجه كنيم.اگر توليد و عرضه آثار انيميشن همطراز كتاب هاي درسي رده بندي شوند مي توان مشكلات عرضه را با توجه به فضاي گسترده اي كه آموزش و پرورش در اختيار دارد رفع كرد. اگرچه در اين ميان نبايد از نقش مهم صدا و سيما در اين زمينه چشم پوشي كرد.
در بخش اهداي جوايز برگزيدگان، مسافر افق به كارگرداني حميد بهرامي به عنوان بهترين فيلم پنجمين جشنواره بين المللي پويانمايي تهران معرفي شد.همچنين فيلم هاي صفر درجه اثر اميد خوش نظر و عروسك گمشده ساخته معين صمدي به ترتيب به عنوان فيلم هاي دوم و سوم اين جشنواره معرفي شدند.از بين كانديداهاي بهترين پويانما، بهزاد فراهت براي فيلم بازگشت به خانه تنديس نقره اي را دريافت كرد.هيأت داوران جايزه ويژه خود را نيز به دليل پرداختن به اسطوره هاي ايراني و همچنين حمايت و تشويق كار گروهي در صنعت توليد پويانمايي كشور به فيلم افسانه ماردوش- جام مقدس به كارگرداني حسين مرادي زاده اهدا كرد.
پنجمين جشنواره بين المللي پويانمايي تهران برگزيدگان بخش مسابقه بين الملل را نيز معرفي كرد. هيأت داوران مسابقه بين الملل به دليل بالابودن كيفيت فيلم ها به فيلم هاي مارمالاد پرتقال ساخته اينگا كورژنوا از روسيه، گنجشك و پنبه دانه از مرتضي احدي، مردي كه منتظر شد ساخته تودور اوشف از كانادا، حكايت سارا ساخته سوتلانا فيليپوا از روسيه، شرلوك هولمز و دكتر واتسن به كارگرداني الكساندر بابنوف از روسيه جوايزي را اهدا كرد.همچنين هيأت داوران جايزه ويژه خود را به فيلم شير فروش ساخته ايگور كواليوف اهدا كرد.
تنديس طلايي بهترين فيلم نيز به فيلم عشق من ساخته الكساندر پتروف از روسيه رسيد. هيأت داوران اين فيلم را به خاطر كيفيت بي نظير پويانمايي آن و به تصوير در آوردن اولين عشق يك مرد جوان در قالبي اصيل و پيچيده حائز رتبه برتر دانست.فيلم شاعر دانماركي ساخته توريل كاو از كانادا نيز براي بيان شاعرانه و تلاش براي درك مفهوم زندگي تنديس طلايي جايزه ويژه دبير جشنواره و 8 سكه طلا را از آن خود كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-006</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-006</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه روز
علي عماديسكوت تعجب انگيز مسئولان فرهنگي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[انتشار خبر همشهري مبني بر فروش غيرقانوني 260 تابلوي معاصر از سوي يكي از شركت هاي وابسته به وزارت صنايع كه روز پنج شنبه به چاپ رسيد، بازتاب هاي متفاوتي داشت.
شبكه 2 سيما در بخش خبري 30: 20 بدون ذكر منبع، اين خبر را منعكس كرد، آن هم با عكس صفحه يك روزنامه همشهري و بدون آن كه اطلاعات جديدي به آن اضافه كند. گرچه پرداختن رسانه هاي مختلف به اين موضوع ملي كاملا اهميت دارد و بجاست ولي رعايت امانت، از اصول اوليه اخلاقي رسانه هاست. اين درحالي است كه هنردوستان بسياري در يكي- دو روز گذشته با همشهري تماس گرفته و ضمن اظهار تأسف از اين اتفاق خواستار پيگيري مداوم روزنامه از اين ماجرا شده اند.
در مقابل، عدم تحرك و سكوت مسئولان فرهنگي جاي تعجب دارد. هرچند كه انتظار مي رود مسئولان فرهنگي با سرعت وارد ميدان شده و از فاجعه پيش از وقوع جلوگيري كنند. چون اهميت اين خبر از چند نظر بايد مورد توجه قرار گيرد. يكي آن كه تا پيش از اتمام مزايده، فروش آثار و احتمالا خروج آنها از كشور بايد اقدام شود. ديگر آن كه تعداد تابلوهايي كه اكنون در معرض ديد خريداران در ساختمان شهرك غرب قرار دارد تنها حدود 60 اثر است و نزديك به 200 اثر هنوز در انبارهاي نامعلوم شركت ساختماني قرار دارد. اكنون لازم است درباره اين 260 تابلو كارشناسي شود تا رد برخي از آثار گمشده در اين 28 سال به دست آيد. هيچ بعيد نيست عروس مميز هم در ميان اين آثار باشد.نكته ديگر وضعيت امنيتي اين آثار است، بحث مرمت و نگهداري قطعا در دستور كار شركت ساختمان قرار نداشته و هرچه سريع تر اين آثار بايد مورد حفاظت قرار گيرد.در همين حال در كنار اين مزايده غيرقانوني، در نمايشگاه بزرگ سال كه تا آخر اين هفته ادامه دارد، مراكز دولتي مختلفي در حال خريد آثار هنري هستند. آيا اهميت اين آثار كه خود يك موزه هنرهاي معاصر ارزش دارد، كمتر از نمايشگاه بزرگ سال است؟ آقايان، تا دلالان وارد گود نشده اند، فرصت را دريابيد!]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-007</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-007</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اخبار كوتاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[لغو سفر كيميايي به برزيل: مسعود كيميايي سفر به برزيل براي ساخت پروژه جديدش را لغو كرده و اين روزها روي نگارش وصيت مسموم متمركز شده است.
توقف انتشار ماهنامه سوره: حسن بنيانيان رئيس حوزه هنري سازمان تبليغات اسلامي در نامه اي به اعضاي تحريريه ماهنامه سوره دستور توقف اين مجله را صادر كرد. در نامه بنيانيان تصريح شده يقين بدانيد كه اجازه نمي دهم بعضي از افراد با روش هاي نادرست و پرخاشگرانه با قلب واقعيت و جعل موضوعات بي اساس از مقدسات و اعتقادات مردم سوءاستفاده كنند.
دبير جشنواره تئاتر دفاع مقدس: سعيد كشن فلاح از سوي ميرفيصل باقرزاده به عنوان دبير دوازدهمين جشنواره سراسري تئاتر دفاع مقدس مشخص شد. دوازدهمين جشنواره تئاتر دفاع مقدس بعد از دو سال تاخير، 18 تا 20 شهريور ماه سال آينده به مدت سه روز در تهران برگزار مي شود.
بهترين كتاب داستاني سال آمريكا:جايزه ادبي بهترين كتاب داستاني سال آمريكا در سومين سال برگزاري خود به ماري گوردون از نيويورك تعلق گرفت. ماري گوردون - استاد كالج بارنارد نيويورك - براي مجموعه داستان داستان هاي ماري گوردون توانست جايزه 20هزار دلاري بهترين كتاب داستاني آمريكا را به دست آورد.
عصر روز دهم رسول ملاقلي پور: رسول ملاقلي پور كه به همراه منوچهر محمدي تهيه كننده چندي قبل سفري به عراق داشته است قرار است در سفر ديگري كه تا قبل از پايان سال خواهد داشت، پيش توليد اين فيلم را آغاز كند.
سفر فريدون جيراني به تاريكي:نخستين مجموعه تلويزيوني فريدون جيراني با عنوان سفر به تاريكي سه شنبه ـ 8 اسفند ماه ـ در ميدان تختي تهران كليد خورد. سفر به تاريكي بيش از دويست لوكيشن دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-008</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-008</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[عكس روز]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/016056.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس: خبرگزاري فرانسه‎/ ارشاد خان
با وجود شرايط ناآرام ايالت جامو و كشمير، هنوز هم طبيعت زيبا و بكر اين منطقه، جهانگردان بسياري را جذب مي كند. در اين عكس كه ديروز صبح از درياچه اي واقع در اين ايالت شكار شده، صاحبان قايق ها در انتظار از راه رسيدن جهانگردان هستند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-009</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-009</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در شهر چه خبر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[بانك اطلاعات
اراذل و اوباش هم صاحب بانك اطلاعات شدند. در شهر شيراز تمام اطلاعات مربوط به اراذل و اوباش فعال درسطح شهر در يك بانك اطلاعاتي جامع تهيه و تدوين شده است. در مرحله نخست حدود??? نفر از اراذل و اوباش فعال شيراز در طرح مهار يك شناسايي شدند و اطلاعات آنان با استفاده از اطلاعات دستگاه هاي متولي جمع آوري و تدوين شد. همچنين نيروي انتظامي اين شهر طرحي پيش روي دارد كه بر اساس آن تمام سلاح هاي سرد از مغازه هاي سطح شهر شيراز جمع آوري خواهد شد.
بورس كد يك
از آنجا كه عمده  تأثيرپذيري بازار از سيم كارت هاي اپراتور اول نشأت مي گيرد و تقاضا براي اين سيم كارت ها در مقايسه با سيم كارتهاي تاليا و ايرانسل همچنان بيشتر است، بنابراين طي نيمه دوم اسفندماه سيم كارت هاي اپراتور اول به ويژه كد يك با افزايش قيمت روبه رو خواهند شد. رئيس انجمن صنفي فروشندگان سيم كارت تلفن همراه ضمن تأييد اين پيش بيني ها مي گويد: از زمان ورود اين سيم كارت هاي جديد شاهد شوك شديدي در بازار بوديم كه بعد از گذشت مدت زماني هنوز با اين وضعيت روبه رو هستيم و ميزان تقاضا و خريد و فروش در بازار كاهش شديدي يافته است زيرا سيم كارت هاي ايرانسل بيشتر تقاضاها را تحت پوشش خود قرار داده است اما كد يك همچنان كد بورس بازار است.
اهداي70 ليتر خون
يك شهروند در تربت حيدريه تاكنون 70 ليتر خون اهداء كرده است كه وي در يكصد و شصت و چهارمين بار اهداي خون، ركورد اين مقدار خون را به دست آورد. اين مرد در طول عمر?? ساله اش اين مقدار خون را اهدا كرده و به خاطر داشتن گروه خوني o منفي كه كمياب است خدمت بزرگي به همنوعان خود كرده است. او در بيشتر سالهاي عمر تا? بار در سال خون داده است در حالي كه پزشكان توصيه مي كنند كه اين رقم بايد حداكثر? بار باشد.
نمايشگاه خوردني
تست هاي خوشمزه  نمايشگاه هاي شيريني و شكلات، اين مراكز را براي بازديدكنندگان ديدني و خوردني مي كند. چهارمين نمايشگاه بين المللي صنايع غذايي و سومين نمايشگاه تخصصي شيريني، شكلات، نوشيدني ها و صنايع وابسته به آن ها در محل نمايشگاههاي بين المللي اصفهان گشايش يافت. در اين نمايشگاه ها?? شركت از استان هاي اصفهان، تهران، خراسان رضوي، خوزستان، گيلان، لرستان و همدان و نيز نمايندگان 6 شركت از 6  كشور ايتاليا، برزيل، آلمان، تركيه، سوييس و سوريه شركت دارند و انواع محصولات و مواد غذايي از جمله كيك، شيريني، شكلات و دستگاه هاي توليدي و سردخانه هاي ويژه نگهداري آن ها را به نمايش عموم مي گذارند. اين نمايشگاه تا پايان روز?? اسفند ادامه دارد.
جمع آوري متكديان
طرح جمع آوري متكديان با هدف سالم سازي و زيباسازي بروجرد از ديروز آغاز شد. مسئول اداره بهزيستي اين شهر گفت: جمع آوري متكديان در طول سال انجام مي شود وليكن با توجه به قرار گرفتن در آستانه عيد نوروز اين طرح به صورت ويژه در بروجرد انجام مي گيرد. اغلب متكديان بروجرد زن هستند كه پس از جمع آوري در صورت نداشتن سرپناه مناسب، به مركز بهزيستي خرم آباد ارجاع و براي آنها پرونده تشكيل مي شود. همچنين اغلب متكدياني كه در بروجرد جمع آوري مي شوند بيش از?? بار سابقه تشكيل پرونده داشته ولي به خاطر درآمد بالاي آن مجدداً در اين زمينه فعاليت مي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-010</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-010</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بازار]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/016068.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ميوه هاي نوروزي
با قطعي شدن نرخ 700 تومان براي هر كيلو سيب و پرتقال ذخيره سازي شده در واحد ها و غرفه هاي نمايشگاه هاي بهاره و فروشندگاني كه در طرح فروش بهاره شركت مي كنند، احتمال كنترل نسبي قيمت انواع ميوه در سطح كشور بيشتر شد. اين نرخ براي تمامي نمايشگاه هاي بهاره و فروشندگان شركت كننده سطح كشور لازم الاجراست. اين ميوه ها با كيفيت و درجه يك هستند و به طور حتم عرضه سيب و پرتقالي بالاتر از اين نرخ ها در مراكز يادشده تخلف محسوب مي شود. حدوداً 400 هزار تن ميوه در ايام عيد در سراسر كشور توزيع خواهد شد. گفته مي شود آمار تقاضاي ميوه براي هر استان از مجامع امور صنفي آن استان دريافت و به اندازه كافي ذخيره سازي انجام شده، به عنوان مثال اين رقم براي استان خوزستان 40 هزار تن است. اما جداي از پيش بيني هاي اميدواركننده روز هاي اخير چنانچه ميوه هاي توزيعي، يخ زدگي و خرابي نداشته باشند مي توان خريد ارزان ميوه را در فهرست برنامه ها قرار داد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-011</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-011</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فرهنگسرا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[آموزش سفره 7 سين
خانه فرهنگ قاسم آباد همزمان با فرارسيدن ايام نوروز و بهار طبيعت اقدام به برگزاري آموزش سفره 7 سين كرده است. اين دوره آموزشي سه شنبه هر هفته ساعت 16 ويژه بانوان برگزار مي شود. علاقه مندان براي ثبت نام مي توانند به نشاني: خيابان دماوند، خيابان امير كيايي، بن بست قادر پناه، خانه فرهنگ قاسم آباد مراجعه كنند و جهت كسب اطلاعات بيشتر با شماره تلفن 77551461 تماس بگيرند.
كارت اينترنت با تخفيف
كانون فارغ التحصيلان دانشگاه آزاد اسلامي، تسهيلات اينترنتي شامل كارت هاي اينترنت به اعضاي اين كانون ارائه مي كند. متقاضيان مي توانند براي تهيه اين كارت ها به نشاني پاسداران، نيستان نهم، سازمان مركزي دانشگاه آزاد اسلامي، دفتر كانون فارغ التحصيلان مراجعه كنند و از تخفيف هاي ويژه بهره  مند شوند. همچنين شماره تلفن هاي 22548581 و 22585600 پاسخگوي سؤالات فارغ التحصيلان است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-012</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-012</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مسابقه با جايزه‎/38]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[روز درختكاري
چه روزي به نام روز درختكاري ناميده شده است؟
a)ه 7 فروردينb)ه 13 فروردين
c)ه 20 اسفندd)ه 15 اسفند
نحوه شركت در مسابقه: شركت كنندگان بايد يكي از گزينه هاي a ,b ,c ,d را حداكثر تا ساعت 19 امروز به شماره 3000251 و دارندگان تلفن هاي تاليا و ايرانسل به شماره 09122029165 اس ام اس كنند. به حساب 10 نفر از افرادي كه پاسخ صحيح داده باشند(5 نفر از تهران و 5 نفر از شهرستان ها)جايزه نقدي واريز مي شود. شماره تلفن همراه برندگان با حذف 3 رقم آن(و جايگزين علامت * به جاي رقم هاي حذف شده)فردا در روزنامه چاپ مي شود و همكاران ما به منظور دريافت شماره حساب بانكي با آنها تماس مي گيرند.
شماره تلفن برندگان مسابقه 37
]]>
<IMAGE>/1385/851212/news/016080.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
پاسخ صحيح مسابقه 37 گزينه c بود.
2 جايزه ويژه براي مشتركان sms خبري: هر روز 2 نفر از برندگان از ميان مشتركان sms خبري همشهري انتخاب مي شوند. اين مشتركان بايد در صورت شركت در مسابقه پس از تايپ گزينه صحيح(a, b, c, d)حروف sms را پس از آن درج و سپس ارسال كنند. گفتني است شانس مشتركان sms خبري، 10 برابر بيشتر از ساير شركت كنندگان است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-013</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-013</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[چهره بازار سهام در 40 روز گذشته به طور كامل تغيير كرد
جابجايي در قدرت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/015960.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851212/news/015993.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بورس تازه ترين آمار دريافتي از جابجايي قدرت ها در بورس تهران حكايت دارد.
در 40 روز گذشته فعالان بازار سهام تهران، با چهره اي متفاوت از بورس روبه رو شده اند. در حالي كه ظرف 5 سال گذشته همواره قدرت هاي سنتي بازار نظير ايران خودرو و سايپا، سيمان فارس و خوزستان، سرمايه گذاري بانك ملي و غدير، به تناوب جايگاه بزرگترين شركتهاي بورس را به خود اختصاص داده  بودند، در آستانه فرارسيدن سال 86 قدرت هاي جديدي چون شركت مس، گل گهر و چادرملو همچنين پتروشيمي هاي خارك و اراك خود را به صدر جدول بزرگان بازار سهام نزديك كرده اند.
براساس آخرين آمار موجود، در حال حاضر شركت ملي مس با ارزش بازاري معادل 24 هزار ميليارد ريال بزرگترين شركت بورس تهران است. طبق همين آمار، ظرف 10 روز نخست اسفندماه ارزش بازار سهام پتروشيمي خارك براي نخستين بار از مرز 20 هزار ميليارد ريال فراتر رفته و اين شركت سرانجام عنوان دومين شركت بزرگ بورس را در اختيار گرفته است. سايپا و غدير كه ظرف دو سال گذشته همواره در رتبه هاي اول و دوم جدول بزرگان بورس حضور داشته اند، حالا جايگاهي بهتر سومي و چهارمي نمي يابند. پس از سقوط بزرگ هفته پيش، ارزش سهام غدير به زير 17 هزار ميليارد ريال كاهش يافته است. سهام سايپا نيز در آستانه انجام افزايش سرمايه 19 هزار ميليارد ريال مي ارزد.
طبق اين آمار، ارزش سهام دو شركت معدني گل گهر و چادرملو به 12 تا 13 هزار ميليارد ريال رسيده، در حال حاضر گل گهر پنجمين شركت بزرگ بورس و چادرملو در رتبه هفتم ايستاده است.
ايران خودرو نيز با ارزش بازاري معادل 13 هزار ميليارد ريال در رتبه ششم جاي گرفته است.
اين گزارش حاكي است: ارزش سهام شركتهايي چون سيمان فارس و خوزستان و سرمايه گذاري بانك ملي كه زماني به 25 هزار ميليارد ريال نيز رسيده بود، در حال حاضر در محدوده 8 تا 9 هزار ميليارد ريال نوسان مي كند. نام سرمايه گذاري بانك ملي ظرف 40 روز گذشته براي اولين بار در يك دهه اخير از جمع 10 شركت بزرگ بورس خارج شد.
به نظر مي رسد با توجه به در پيش بودن عرضه سهام شركت هايي چون مپنا و فولاد مباركه بايد منتظر جابجايي هاي بيشتر و گسترده تري در بين قدرت هاي بزرگ بازار سهام باشيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-014</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-014</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سهام سرب و رويروي ميز فروش]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/015963.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بورس- شركت توسعه معادن روي قصد دارد 25 درصد سهام خود را در شركت ملي سرب و روي بفروشد.
براساس اين گزارش، شركت توسعه معادن روي اعلام كرد در نظر دارد تعداد 23 ميليون سهم خود را در شركت ملي سرب و روي ايران معادل 25 درصد از سهام اين شركت را روز چهارشنبه 16 اسفند ماه در بورس به فروش برساند. قيمتي كه براي هر سهم اين شركت براي فروش در نظر گرفته شده 6 هزار و 90 ريال است و توسط شركت كارگزاري امين به صورت يكجا و نقد عرضه خواهد شد. براين اساس بالاترين قيمت پيشنهادي در بورس به عنوان بهاي نقدي معامله مبناي معامله قرار خواهد گرفت.
سايپا و سهام جايزه
گروه بورس- هيأت مديره سايپا با انتشار اطلاعيه اي از عزم خود براي انجام افزايش سرمايه در روزهاي آينده خبر داد. براين اساس، مديران سايپا از سازمان بورس خواسته  اند نماد معاملاتي اين شركت را در آستانه اين افزايش سرمايه متوقف كند. سهامداران سايپا با انجام اين افزايش سرمايه كه از محل سود انباشته تأمين مي شود، سهام جايزه دريافت خواهند كرد. نشست هيأت مديره سايپا براي انجام اين افزايش سرمايه در روز دوشنبه 14 اسفند برگزار مي شود و پس از آن سرمايه سايپا از 5 هزار و 250 ميليارد ريال به 7 هزار ميليارد ريال افزايش خواهد يافت. به اين ترتيب بار ديگر سايپا به رتبه اول بورس به لحاظ بيشترين ميزان سرمايه ثبت شده صعود خواهد كرد.
سقوط شاخص
گروه بورس شاخص كل بورس تهران در هفته گذشته 67 واحد كاهش يافت.
براساس اين گزارش در حالي كه شاخص كل بورس تهران در هفته اول اسفند ماه خود را به مرز 10 هزار واحد نزديك كرده بود اما بار ديگر با 67 واحد افت از اين مرز فاصله گرفت. عمده ترين دليل افت شاخص در اين هفته بازگشايي نماد شركت سرمايه گذاري غدير پس از ماهها انتظار بود كه نزديك به 80 واحد شاخص را پايين كشيد.در اين هفته همچنين حجم معاملات انجام شده نسبت به هفته گذشته 22 درصد كاهش يافت. برپايه اين گزارش در اين هفته تعداد 410 ميليون سهم و حق تقدم در تالارهاي بورس مبادله شد كه اين رقم در هفته پيش از آن 525 ميليون سهام برآورد شده بود. اما در اين هفته تعداد خريداران سهام با 110 درصد افزايش به 16 هزار و 602 نفر رسيد. همچنين ارزش كل معاملات نيز اين هفته 7 درصد رشد كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-015</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-015</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پرسودترين سهام بورس در دهه اول اسفند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس سهامداران 20 شركت پذيرفته شده در بورس تهران، ظرف 10 روز سپري شده از اسفند ماه بيش از 5 درصد سود به خانه هايشان بردند.
در اين مدت، بالاترين ميزان سود از محل رشد قيمت سهام در بورس تهران، نصيب سهامداران شركت تكنوتار شده است. ارزش هر سهم اين شركت ظرف 10 روز گذشته 6/31درصد بالا رفته، در مدت يادشده 801 نفر توانسته اند بر قطار رشد قيمت سهام تكنوتار سوار شوند.
در اين دوره، قيمت سهام صنعتي سپاهان نيز در بازاري كم عمق و با حضور فقط 13 معامله گر، 3/23درصد بالا رفت. سهامداران چادرملو نيز شاهد رشد 5/21درصدي ارزش دارايي هايشان طي 10 روز گذشته بوده اند.
دو شركت لوله و ماشين سازي ايران و لوله و تجهيزات سديد نيز از جمله شركتهايي بوده اند كه طي 10 روز اول اسفندماه رشدهاي بالاي 10درصدي را در قيمت سهامشان به نمايش گذاشتند. طبق آمار موجود، در دهه اول اسفند 85 تعداد سرمايه گذاران در بورس تهران، به مرز 20 هزار نفر رسيده اين تعداد در مجموع 517 ميليون سهم عرضه شده در تالارهاي مالي بورس را با پرداخت دو هزار ميليارد ريال خريدند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-016</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-016</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[معرفي شفاف ترين شركت هاي بورس]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس- فهرست 20 شركت شفاف  بورس منتشر شد.
براساس اين گزارش، سازمان بورس با صدور اطلاعيه اي فهرست 20 شركت شفاف تر بورس را تا آذر ماه سال جاري معرفي كرد كه در اين ميان شركت داروسازي جابربن حيان در ميان تمامي شركت هاي بورس در صدر ايستاد. مبناي اين گزارش ارائه اطلاعات دقيق، به موقع و مستند است. پس از شركت داروسازي جابربن حيان شركت هاي سرمايه گذاري توسعه معادن فلزات، تكين كو، سرمايه گذاري سپه، منگنز ايران، گل گهر، چادرملو، مهركام پارس، كمباين سازي ايران، داروسازي كوثر، تراكتورسازي ايران، داروسازي اسوه،  نيرو ترانس، پتروشيمي اراك، سرمايه گذاري صنعت نفت،  نفت ايران، نيروكهر، سيمان شاهرود، داروسازي دكتر عبيدي و سرما آفرين به ترتيب در مكان هاي بعدي به لحاظ ارائه به موقع و دقيق قرار گرفتند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-017</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-017</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[محققان روي خواص معجزه آساي آنتي اكسيدان ها يك علامت سؤال گذاشته اند
ميوه بخوريد، قرص نخوريد
محققان مي گويند افرادي كه غذاهاي مملو از ويتامين مي خورند سالم تر از آنهايي هستند كه ويتامين ها را به صورت قرص و كپسول مصرف مي كنند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/015978.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
صدف كوهكن- اگر از آنهايي باشيد كه اخبار پزشكي را مرتب دنبال مي كنند، حتماً هر چند وقت يك بار درباره خواص معجزه آساي آنتي اكسيدان ها و اين كه بسياري از سرطان ها و بيماريهاي قلبي و عروقي از طريق استفاده از مواد غذايي حاوي آنتي اكسيدان قابل پيشگيري و درمان است، خبري خوانده ايد و شنيده ايد. به خاطر همه خوبي هايي كه به اين مواد نسبت مي دهند در سالهاي اخير، استفاده از مكمل هاي آنتي اكسيداني رواج بسياري يافته است.
اما به تازگي، نتايج مطالعه اي منتشر شده است و شايد شما هم خبرش را از رسانه ها شنيده باشيد، اين خبر به بررسي اثر آنتي اكسيدان هايي كه به شكل مكمل مصرف مي شوند بر طول عمر افراد پرداخته است. نتايج اين مطالعه نشان داده كه مصرف ويتامين هاي a، e، c، بتاكاروتن و سلنيوم كه همه جزو گروه آنتي اكسيدان ها تلقي مي شوند، به صورت دارو هيچ تأثيري بر افزايش طول عمر انسان ندارد.
آيا تنها با اتكا به اين تحقيق، مي توان تمام يافته هاي پيشين درباره اثربخش بودن مصرف آنتي اكسيدان ها بر سلامت را رد كرد و از مردم خواست تا قرص هاي مكمل آنتي اكسيدان خود را دور بريزند؟ گروهي از كارشناسان معتقدند كه يك مطالعه براي قضاوت كافي نيست و ساير كارشناسان مي گويند، مطالعه حاضر تاكيدي است بر اين نظريه كه كارايي آنتي اكسيدان ها درصورت مصرف در غذا بهتر از مصرف قرص آنهاست.
آمارها مي گويند 80 تا??? ميليون نفر كه حدود?? تا?? درصد آنها را بزرگسالان تشكيل مي دهند، در آمريكاي شمالي و اروپا آنتي اكسيدان مصرف مي كنند و فقط آمريكايي ها، سال گذشته?/? ميليارد دلار هزينه خريد مكمل هاي تقويتي و ويتامين ها كرده اند. به همين خاطر گروهي از محققان بيمارستان دانشگاهي كپنهاگ دانمارك تصميم گرفتند يك بار ديگر اثرات حقيقي اين داروها بر سلامت و طول عمر را بررسي كنند. آنها?? مطالعه را كه دربرگيرنده??? هزار و??? نفر بود، تجزيه و تحليل كردند ولي هيچ گونه نشانه چشمگيري مبني بر تأثير خوب يا بد مصرف آنتي اكسيدانها بر عمر انسانها پيدا نكردند. بنابراين مطالعاتي را كه كيفيت پايين تري داشتند حذف كرده و تنها معتبرترين مطالعات را مورد تحقيق قرار دادند.
محققان در اين مرحله دريافتند افرادي كه ويتامين مصرف مي كنند با خطر مرگ بيشتري روبه رو هستند به طوري كه خطر مرگ و مير در افرادي كه ويتامين e مصرف مي كردند
?درصد، آنهايي كه بتاكاروتن مي خوردند
?درصد و افرادي كه ويتامين a مصرف مي كردند، حتي??درصد بيشتر از ديگران بود، اگرچه علت واقعي مرگ در بيشتر اين مطالعات نامعلوم بود!
در حالي كه برخي كارشناسان كه اين تحقيق را بررسي كردند، با توجه به اين كه در اين بررسي، مطالعاتي بسيار متفاوت مورد تجزيه و تحليل قرار گرفته است، بالا رفتن ميزان مرگ و مير بر اثر مصرف آنتي اكسيدان ها را مردود دانسته اند، اما دكتر كريستين گلود از بيمارستان دانشگاه كپنهاگ كه هدايت اين مطالعه را بر عهده داشت مي گويد: پيام اصلي اين تحقيق اين است كه پيشگيري از پيري، از طريق مصرف بتاكاروتن، ويتامين a و ويتامين e توصيه نمي شود.
شناسنامه آنتي اكسيدان ها
همان طور كه از نامشان پيداست، آنتي اكسيدان ها تركيبات يا مواد مغذي در غذاها هستند كه قادرند با فرآيند فيزيولوژيك اكسيداسيون در بافت ها مقابله كنند. در واقع زماني كه سلولهاي بدن ما، براي انجام فعاليت هاي متابوليك خود(سوخت و ساز مواد در بدن)از اكسيژن استفاده مي كنند، به شكل طبيعي موادي موسوم به راديكالهاي آزاد ايجاد مي شوند كه قادر به ايجاد آسيب هاي بافتي خواهند بود و آنتي اكسيدان ها با خنثي كردن اثرات زيان بخش راديكالهاي آزاد از اين آسيب ها جلوگيري مي كنند. جالب است بدانيد كه همين روند اكسيداتيو است كه باعث مي شود روغن فاسد شود، سيبي كه پوست آن گرفته شده تغيير رنگ دهد و آهن زنگ بزند.
اكسيدان هاي حاصل از فرآيندهاي داخل بدن، در نتيجه تنفس هوازي، متابوليسم و التهاب تشكيل مي شوند. راديكال هاي آزاد اگزوژن(خارجي)نيز از فاكتورهاي محيطي مانند آلودگي، نور خورشيد، ورزش شديد، اشعه ايكس، سيگار و الكل ناشي مي شوند. از آنجايي كه سيستم هاي آنتي اكسيداني بدن ما كامل نيستند، بنابراين با افزايش سن بخش هاي سلولي آسيب ديده به واسطه اكسيداسيون در بدن جمع مي شوند و به اين دليل است كه استفاده از منابع غذايي حاوي مواد آنتي اكسيدان ضروري به نظر مي رسد.
قضاوت عجولانه
آنچه مسلم است اين است كه تحقيقات جديد و شگفت انگيز درباره خواص آنتي اكسيدان ها، چيزي نيست كه بتوان به راحتي از كنارش گذشت. البته عمده اين تحقيقات، تكيه بر اثربخشي مواد موجود در منابع طبيعي دارد، همانگونه كه برخي محققان اكنون معتقدند كه آنتي اكسيدان ها تنها زماني تاثير دارند كه به صورت غذا مصرف شوند. به عبارت ديگر افرادي كه غذاهاي مملو از ويتامين مي خورند سالم تر از آنهايي هستند كه ويتامين ها را به صورت قرص و كپسول مصرف مي كنند.
جالب است بدانيد كه انجمن قلب آمريكا هم، مصرف مكمل هاي آنتي اكسيداني را به افراد توصيه نمي كند، تا اطلاعات بيشتري در اين زمينه به دست آيد. در عوض پيشنهاد مي كند همه سعي كنند روزانه تنوعي از غذاها را از همه گروههاي غذايي اصلي مصرف كنند. ويتامين c، ويتامين e، سلنيوم و كاروتنوئيدهايي مانند بتاكاروتن را بايد از مواد غذايي و نه از مكمل ها دريافت كرد. مثلاً ويتامين e در روغن هاي گياهي، گردو، بادام زميني، بادام، زيتون، آواكادو،جوانه گندم، جگر و سبزيجات داراي برگ سبز موجود است. منابع مناسب ويتامين c شامل مركبات مانند پرتقال و گريپ فورت، كلم بروكلي، سبزيجات داراي برگ سبز، گوجه فرنگي، فلفل، سيب زميني، طالبي و توت فرنگي هستند. از مواد غذايي حاوي بتاكاروتن(پيش ساز ويتامين a)، مي توان به هويج، طالبي، انبه، پاپايا،كدو تنبل، فلفل، اسفناج، كلم، هلو و زردآلو اشاره كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-018</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-018</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اخبار كوتاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[طب اسلامي، الگوي طب امروزي: دكتر كامران باقري ژلنكراني، وزير بهداشت، درمان و آموزش پزشكي در همايش سراسري طب النبي گفت: در حال حاضر بسياري از بيماري ژها با نگاه پزشكي امروز قابل درمان نيست و از اين رو بايد با نگرشي جديد كه برگرفته از نگاه جامع ژنگر طب اسلامي است، به درمان بيماري ژها پرداخت.
بيماري هاي قلبي، شايع ترين علت ناتواني هاي مزمن: نارسايي قلب، سالانه جان50 هزار نفر ايراني را مي گيرد. دكتر عليرضا زالي در نخستين كنگره سراسري نارسايي قلب كه به همت مركز تحقيقات قلب و عروق دانشگاه علوم پزشكي شهيد بهشتي برگزار شد، گفت: بيماري هاي قلبي و عروقي علاوه بر افزايش آمار مرگ و مير در كشور، بار اقتصادي و اجتماعي سنگيني را نيز به جامعه تحميل مي كنند.
يك دارو براي دو بيماري: داروي سرطان پروستات براي اولين بار در كشور ساخته شد. به گزارش ايلنا، اين دارو از جمله مشتقات سنتتيك هورمون هاي آزادكننده گونادوتروفين از غده هيپوفيز است كه علاوه بر سرطان پروستات براي اندومتريت و نازايي نيز مورد استفاده قرار مي گيرد.
نگراني از سرنوشت بودجه بيماران خاص: مجلس مراقب باشد كه بودجه بيماران خاص در سال آينده به سرنوشت سال جاري دچار نشود. مديرعامل انجمن حمايت از بيماران كليوي گفت: در سال 1385 اعتبارات مربوط به بيماران خاص به صورت يكجا به سازمان بيمه خدمات درماني واگذار شد، در حالي  كه براساس آمارهاي موجود سازمان مذكور حدود 50 درصد بيماران خاص را تحت پوشش خود دارد.
فعاليت 50 تخت از 6 هزارتخت: در حال حاضر كشور ما به 770 متخصص طب فيزيكي و همچنين 6 هزار تخت بستري توانبخشي نيازمند است اما هم اكنون تنها 170 متخصص و كمتر از 50 تخت بستري توانبخشي در كشور موجود است. به گزارش ايسنا، دكترغلامرضا رئيسي دبيرعلمي نهمين كنگره سراسري طب فيزيكي و توانبخشي هدف اصلي از توانبخشي را ارتقاي كيفيت زندگي افراد دانست كه در كشور ما توجه چنداني به آن نمي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-019</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-019</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[محققانمي گويند
لپ تاپ عليه مردان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/015975.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
كار با وسايل و تجهيزات مدرن، ظرايفي دارد كه بي توجهي به آنها مي تواند خطرها و زيان هاي گوناگوني داشته باشد. خوشبختانه محققان هستند و هر روز به ما مي گويند كه با هر يك از اين وسايل چگونه رفتار كنيم و چرا. اين بار محققان درباره
لپ تاپ هشدار داده اند، آن هم به مردان. نتيجه تحقيقات آنها نشان مي دهد اگر مردان موقع استفاده از رايانه لپ تاپ، آن را روي پايشان بگذارند، ممكن است باعث ناباروري آنها شود. اين موضوع را پايگاه اينترنتي health day گزارش داده است.
اما ارتباط بين ناباروري مردان و كار با رايانه چيست؟ غدد جنسي مردان طوري طراحي شده كه بايد در درجه حرارتي كه اندكي پايين تر از دماي طبيعي بدن است، قرار داشته باشند. اگر به هر دليلي درجه حرارت آنها بالاتر برود، كار آنها مختل مي شود و همين در دراز مدت باعث ناباروري آنها مي شود. گذاشتن لپ تاپ بر روي پا هم همين اثر را دارد، يعني باعث بالارفتن درجه حرارت كيسه بيضه و در نتيجه كاهش عملكرد مناسب آنها مي شود. به همين دليل محققان توصيه مي كنند از لپ تاپ به مدت طولاني استفاده نشود و به خصوص از قراردادن آن بر روي پا خودداري شود. آنها مي گويند بهتر است افرادي كه به طور مداوم از رايانه استفاده مي كنند، انواع معمولي و روميزي آن را انتخاب كنند. البته تحقيقات قبلي نشان داده بود كه كار زياد با رايانه عوارض جسمي گوناگوني را به همراه دارد. مثلاً سوزش يا تاري ديد، مشكلات اسكلتي از قبيل درد انگشتان و مچ دست، گردن و كمر. لپ تاپ ها به دليل آن كه صفحه نمايشگر آنها پايين تر از چشم ها قرار مي گيرد، ممكن است در دراز مدت اثر بيشتري را روي دردهاي كمر و گردن داشته باشند و به همين دليل است كه كار زياد با آنها به هيچ وجه توصيه نمي شود. حالا هم كه يك ضرر ديگر آن براي مردان پيدا شده است.
سيگاري ها بيشتر سل مي گيرند
سيگار ضرر دارد. آخر محققان بينوا اين را به چه زباني به شما بگويند؟ از سرطان و بيماري هاي انسدادي ريه نترسيديد؟ بفرماييد، اين هم سل. مطالعات جديد نشان مي دهد خطر ابتلا به سل و تبديل اين بيماري به سل فعال در افراد سيگاري
?? درصد بيشتر از افراد غيرسيگاري است.
به گزارش خبرگزاري يونايتدپرس، محققان دانشگاه كاليفرنيا در بركلي?? مطالعه را كه شامل اطلاعاتي درباره عواقب سيگاركشيدن و ابتلا به سل بود، مورد تجزيه و تحليل قرار دادند. به گفته مايكل بيتس از دانشكده بهداشت عمومي، آنان پي بردند كه احتمال ابتلاي افراد سيگاري به سل?? درصد نسبت به افراد غيرسيگاري بيشتر است. ضمن اين كه در ميان افرادي كه ميزبان ميكروب اين بيماري شده اند، افراد سيگاري? 5درصد بيشتر احتمال دارد كه به نوع فعال آن برسند. نتيجه گيري محققان اين است كه به طور كلي خطر ابتلا به سل فعال در يك سيگاري نسبت به يك غيرسيگاري كه شرايط مشابه او را دارد،?/? برابر بيشتر است. خطر انتقال ميكروب سل و آلوده كردن افراد جديد در محيط هايي كه مرطوب و خشك هستند و تهويه مناسبي ندارند، بيشتر است. احتمالاً سيگار نيز از يك طرف شرايط محيطي بيروني را براي زنده ماندن ميكروب فراهم مي كند و از طرف ديگر با كم كردن قدرت ايمني بدن فرد سيگاري، او را آماده پذيرايي از بيماري سل فعال مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-020</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-020</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تدابير ايمني از سوي پليس، دادستاني و راهنمايي و رانندگي براي چهارشنبه سوري
تدارك براي جشني آرام]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/015969.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اجتماعي- چگونگي برخورد ماموران نيروي انتظامي با متخلفان در شب
چهارشنبه سوري امروز و در جلسه ستاد پيشگيري از جرائم خاص بررسي مي شود.
محمد سالاركيا، معاون دادستان تهران در امور زندان ها و نظارت بر ضابطان، با اعلام اين خبر گفت: در اين جلسه برنامه هايي براي مقابله با افرادي كه قصد برهم زدن آرامش و امنيت مردم و ايجاد رعب و وحشت دارند طرح ريزي خواهد شد.
برگزاري مراسم جشن آخرين شب چهارشنبه سال جاري در سال هاي اخير با تبديل شدن به يك معضل جدي، نيازمند برنامه ريزي دقيقي از سوي مسئولين است.
سالاركيا درباره برنامه  ريزي براي شب چهارشنبه سوري به ايسنا گفته كه مطابق سال هاي گذشته نيروهايي براي اين موضوع به ويژه در ايام پايان سال و روز چهارشنبه سوري بسيج مي شوند و دادسرا نيز شعب خاصي را براي برخورد با اين افراد اختصاص مي دهد.
معاون دادستان تهران در حالي از تكرار رويه سال هاي قبل خبر مي دهد كه در برگزاري مراسم چهارشنبه سوري در سال هاي اخير علاوه بر تلفات جاني نظير مرگ، از دست دادن عضوي از بدن و يا سوختگي هاي شديد را در ميان مردم معمولي، و نه اراذل و اوباش، شاهد بوده ايم.
براي نمونه در سال گذشته فقط در تهران 293 حادثه در چهارشنبه سوري اتفاق افتاد كه 6 ميليارد ريال خسارت به بار آورد.
به گفته معاون دادستان تهران در جلسه اي كه صبح امروز به رياست دادستان تهران و با حضور فرمانده  نيروي انتظامي و مسوولان قضايي برگزار خواهد شد تدابير مناسب براي روزهاي پاياني سال و ايام نوروز انديشيده خواهد شد.
به گفته سالاركيا دستگير شدگان چهارشنبه سوري تا پايان تعطيلات نوروز در بازداشت خواهند ماند.
حسن عشايري، آسيب شناس مسائل اجتماعي، با انتقاد از بكارگيري سياست بگير و ببند در روزهاي پاياني سال توسط پليس و ساير نيروها گفت: دخالت در برگزاري مراسم مردمي به شرطي از سوي اين نيروها توجيه شدني است كه در طول سال آموزش لازم به مردم ارائه شود.
وي با رد كردن دخالت به عنوان بهترين راه حل در كنترل هيجان ابراز شده در شب چهارشنبه سوري افزود: چنانچه آموزش لازم همراه با نظارت كافي در طول سال از طريق مراكز معين مانند صداوسيما و آموزش و پرورش انجام شود مي توان از دخالت نيز به عنوان راه حلي در امتداد راه پيموده شده آموزش ياد كرد در غير اين صورت تهديد به بازداشت اثر مطلوبي بر جامعه نخواهد داشت.
به اعتقاد اين آسيب شناس اجتماعي بكارگيري روش دستگيري و حبس همانند پنچرگيري موقت است كه هرگز به هدف نمي رسد.
وي گفت: ما با كمي مراسم شادي روبروئيم، سوگواري هايمان بيش از جشن هايمان است و همين شايد اصلي ترين دليل براي ناتواني در برگزاري مراسم شادي بخش در كشورمان باشد كه جوانان و مسئولين را در دو سوي ماجرا قرار داده و سبب بروز مشكلاتي جدي به ويژه در روزهاي پايان سال مي شود.
به اعتقاد عشايري نصب برچسب اراذل و اوباش بر روي جواناني كه به دليل فقر فرهنگي و اقتصادي نتوانسته اند از آموزش كافي برخوردار باشند نه تنها مشكلي را از جامعه حل نخواهد كرد بلكه سبب مي شود تا اين گروه از جوانان به دليل بي توجهي جامعه در اين قالب فرو رفته و شمايلي از اراذل را به نمايش بگذارند.
محدوديت هاي ترافيكي ويژه
محدوديت هاي ترافيكي ويژه اي براي كنترل ترافيك در شب چهارشنبه سوري اعمال خواهد شد و پليس راهنمايي و رانندگي با افزايش 300 مامور به افزايش توان خود جهت كنترل رفت و آمدها در اين شب خواهد پرداخت.
سردار محمد رويانيان، با بيان اينكه با خودروهايي كه اقدام به پرتاب مواد محترقه و ترقه كنند برخورد خواهد شد، گفت: در خصوص موتورسواران و خودروها محدوديت هاي ترافيكي ايجاد خواهد شد كه طي هفته هاي آينده به صورت رسمي اعلام مي شود.
رئيس پليس راهور ناجا با اعلام اينكه در اين شب به علت شرايط ويژه، پليس به صورت كامل آمادگي خدمات رساني خواهد داشت افزود: با افزايش توان نيروي انساني پليس از ايجاد ترافيك و به هم ريختگي شهر جلوگيري خواهيم كرد.
ازسوي ديگرفرمانده انتظامي استان تهران از تعطيلي و پلمپ 30 واحد صنفي عرضه كننده مواد آتش زا و محترقه خطرناك در هفته گذشته خبر داد.
سردار رضازارعي با اشاره به ضرورت همكاري اقشار مختلف مردم به منظور كاهش آسيب ها و حوادث چهارشنبه آخر سال، خاطرنشان كرد: در همين خصوص بيش از 1500 دانش آموز به عنوان پليس يار انتخاب شده و آموزش هاي كافي ديده اند. پليس ياران جوان با مراجعه به درب منازل و حضور در مدارس خطرات ناشي از مواد محترقه را براي گروه سني خود توضيح مي دهند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-021</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-021</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آغاز نام نويسي از متقاضيان عمره
هر سال بر تعداد عمره گزاران ايراني افزوده مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/015981.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اجتماعي- فهرست اسامي دفاتر و كارگزاران زيارتي عمره مفرده به همراه زمان پرواز و قيمت هر گروه در تهران و شهرستانها اعلام شد.
مديركل روابط عمومي سازمان حج و زيارت گفت: متقاضيان تا روز سه شنبه 15 اسفند با دردست داشتن گذرنامه بين المللي به دفاتر زيارتي مراجعه و نام نويسي كنند.
عبدالله نصيري با اشاره به اينكه اعزام زائران از روز 5 فروردين 86 طي 3 مرحله تعيين شده است، تصريح كرد: با وجود هماهنگي هاي به عمل آمده، اعزام به موقع زائران، منوط به صدور
به هنگام رواديد از سوي كشور عربستان است. به گفته وي عمره مفرده به 2 صورت 10 و5 1روزه انجام خواهد شد و هزينه عمره به علت نوسانات ارزي و ارتقاي كيفيت حدود 2 درصد نسبت به سال گذشته افزايش يافته است.البته هزينه بليت هواپيما نيز افزايش داشته است. به گفته وي متقاضياني كه تا پايان شهريور 1384 در بانك سپرده گذاري كرده اند بايد به دفاتر مراجعه و تا 48 ساعت بعد مابه التفاوتي را كه از سوي كارگزار اعلام مي شود به بانك پرداخت كنند.
سپرده گذاران از اول مهر تا 15 بهمن 84 نيز بايد به يكي از دفاتري كه اعزام آنان از اول تا 16 ارديبهشت 86 است مراجعه و نام نويسي كنند.
نصيري اضافه كرد: متقاضياني كه از 16 بهمن 84 تا 31 فروردين 85 در بانك سپرده گذاري كرده اند نيز از 17 تير 86 تا پايان فصل عمره آينده كه 14 شهريور 86 است مشرف خواهند شد و اطلاعيه مربوط به آنان نيمه دوم ارديبهشت در مطبوعات چاپ مي شود. مهلت ثبت نام براي اين افراد 10 روز و مهلت واريز مبلغ مابه التفاوت هزينه سفرشان 72 ساعت تعيين شده است.
پيش از اين اعلام شده بود نام نويسي از 27 بهمن در سراسر كشور آغاز و اعزام زائران نيز از نيمه اسفند انجام خواهدشد كه اين چنين نشد و اين امر موجب سرگرداني متقاضيان عمره شده بود كه نصيري آماده نبودن جدول پروازي را علت تاخير در نام نويسي از متقاضيان اعلام كرد.
مهلت هاي تعيين شده براي ثبت نام در شهرها بر مبناي زمان درج فراخوان حج و زيارت در رسانه هاي آن شهر خواهد بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-022</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-022</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[وزير كشور اعلام كرد:
پاداش يك ميليون تومانيبه مأموران كنترل تصادفات]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي- وزير كشور در همايش سراسري فرماندهان و رؤساي راهنمايي و رانندگي و پليس راه گفت: براي اينكه همكاران ما در راهنمايي و رانندگي و پليس راه تشويق شوند بابت هر نفر كاهش فوتي يك ميليون تومان پاداش به آن حوزه اختصاص خواهد يافت.
مصطفي پور محمدي با اعلام اين خبر افزود: انتظار داريم كه سال آينده عددهاي بزرگي در كاهش تصادفات منجر به فوت و مصدوميت داشته باشيم.
وي به كاهش خسارات و تلفات جاده اي در 10 ماه نخست امسال اشاره كرد و افزود: موجب خرسندي است كه در 10 ماه نخست امسال 100 نفر به طور مطلق كاهش تلفات داشته ايم ولي همچنان تعداد تلفات جاني و خسارات بالاست.
رفع ممنوعيت تردد خودروهاي 81 و 82
بنا بر گزارش ديگري نيروي انتظامي طي اطلاعيه اي اعلام كرد: به منظور رفاه حال شهروندان در ايام نوروز، پليس از تردد خودروهاي مدل 81 و 82 جلوگيري نمي كند. نيروي انتظامي پيش از اين اعلام كرده بود آخرين مهلت تعويض پلاك اين خودروها، پايان اسفند سال جاري است.
در اين اطلاعيه آمده است: شهروندان در اسرع وقت نسبت به تعويض پلاك خودروهاي خود اقدام كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-023</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-023</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[عضو كميسيون اجتماعي مجلس:
افزايش حقوق بازنشستگان در سال 86 منتفي است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مهر: بودجه اي براي اجراي قانون نظام هماهنگ پرداخت حقوق تاكنون از سوي دولت و كميسيون تلفيق مجلس پيش بيني نشده است، بنابراين اجراي لايحه مديريت خدمات كشوري در سال 86 منتفي است.
موسي الرضا ثروتي افزود: در صورتي كه در صحن علني مجلس نيز فكري براي تامين بودجه آن صورت نگيرد اين لايحه در سال 86 اجرايي نخواهد شد و به دنبال آن حقوق كاركنان و بازنشستگان نيز متناسب با نرخ تورم افزايش نخواهد يافت.
عضو كميسيون اجتماعي مجلس شوراي اسلامي تصريح كرد: اعضاي كميسيون اجتماعي مجلس پيشنهاد داده بودند كه از مابه التفاوت نرخ فروش ارز، بودجه اي براي اجرايي شدن اين لايحه در نظر گرفته شود كه اين امر در كميسيون تلفيق پذيرفته نشد و هيچ بودجه اي براي اين لايحه قانوني تخصيص داده نشد.
ثروتي گفت: در صورت عدم تخصيص بودجه در صحن مجلس، به طور قطع در سال آينده براي هماهنگي حقوق كاركنان و بازنشستگان با مشكل جدي مواجه خواهيم شد.
عضو كميسيون اجتماعي مجلس گفت: همچنين در صورت عدم تخصيص بودجه در مجلس، پرداخت 200 هزار تومان حداقل حقوق به بازنشستگان كشوري و لشكري و همچنين افزايش حقوق بازنشستگان تامين اجتماعي نيز منتفي خواهد شد.
وي خاطرنشان كرد: حقوق بازنشستگان و كاركنان بايد بر اساس نرخ تورم افزايش يابد كه اين قانون در هيچ زماني به صورت دقيق اجرا نشده و با وضعيت موجود نيز بايد گفت پس از اين نيز اجرا نخواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-024</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-024</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[افزايش 45 درصدي نرخ باسوادي زنان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي- مشاور رئيس جمهوري اعلام كرد: نرخ باسوادي زنان بعد از انقلاب از 35 به 80 درصد افزايش يافته است.
زهره طبيب زاده نوري در ملاقات با همسر وزير امور خارجه كنيا و همسر سفير كنيا در ايران با اشاره به اقدامات كشورمان براي ورود زنان به عرصه هاي گوناگون، بويژه در زمينه هاي علمي و آموزشي گفت: وجود معلمان زن، در كليه پايه ها و مقاطع تحصيلي مدارس دخترانه، فرصتي ممتاز براي ايجاد فضاي امن آموزشي، براي دختران در ايران بوده است.
طبيب زاده اضافه كرد: پيش از انقلاب، ده درصد از دانشجويان دانشگاه ها را دختران تشكيل مي دادند درحاليكه اكنون67 درصد ورودي دانشگاه ها دختر هستند؛ كه اين مسئله نشانگر ايجاد فرصت برابر تحصيلي براي دختران و پسران در جمهوري اسـلامي ايران محسوب مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-025</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-025</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نتايج اوليه آزمون كار شناسي ارشد؛ ارديبهشت 86]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي- نتايج اوليه آزمون كارشناسي ارشد امسال ارديبهشت 86 اعلام مي شود.
بر اساس اين گزارش آزمون كارشناسي ارشد امسال با شركت بيش از 500 هزار داوطلب طي روزهاي 9 تا 12 اسفند به طور همزمان در سراسر كشور برگزارشد. انتخاب رشته آزمون كارشناسي ارشد امسال نيز به صورت اينترنتي خواهد بود و داوطلبان براي انجام انتخاب رشته به كد رهگيري و مشخصات فيش كارت اعتباري خود احتياج دارند. به گفته رئيس سازمان سنجش، در كوتاه ترين زمان نتايج نهايي آزمون كارشناسي ارشد استخراج و در اختيار داوطلبان قرار خواهد گرفت.
عبدالرسول پورعباس با بيان اينكه امسال در مرحله گزينش، قطعا پذيرش مشروط نخواهيم داشت،افزود: قبولي دانشجويان در آزمون كارشناسي ارشد 86، قطعي خواهد بود، بنابراين فايل پذيرفته شدگان نهايي در اختيار مردم قرار مي گيرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-026</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-026</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با مردم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[جاده باريك
احمدآباد مستوفي واقع در استان تهران، به دليل وجود واحدهاي فني و صنعتي از اهميت ويژه اي برخوردار است، اما جاده اين منطقه باريك است و تردد دو طرفه خودروها همواره خطر تصادف را به وجود مي آورد. تعريض هر چه سريع تر اين جاده ضروري است.
سلمان ظاهري احمدآباد مستوفي
رفاه كاركنان
در شركت دخانيات در پي لغو اضافه كاري كاركنان، صحبت از حذف سرويس رفت و آمد است، وقتي مسئولان بر تامين هر چه بيشتر رفاه كارگران تاكيد مي كنند، اين تاكيدات در صحنه عمل بايد تحقق يابد.
جمعي از كاركنان دخانيات
آلودگي هواي اصفهان
آلودگي هوا در اصفهان به صورت يك مسئله جدي درآمده است و اين حاصل يك دهه توسعه بي رويه شهر و افزايش بي رويه خودروهاست. تمركز فعاليت هاي اقتصادي در تهران و چند شهر بزرگ كشور مثل اصفهان باعث بروز مشكلات اجتماعي فراوان در اين شهرها و عدم توسعه ديگر مناطق كشور مي شود. بايد وضعيت نامتعادل كنوني را به سمت تعادل سوق داد.
جعفري اصفهان
تأثير قيمت بنزين
از نحوه انتشار اخبار در مورد نرخ جديد بنزين در سال1386 چنين برمي آيد كه هنوز نرخ قطعي تعيين نشده است. اما اعلام پيشاپيش گراني بنزين در سال جديد به خودي خود بر قيمت ديگر كالاها تاثير گذاشته است.
يوسف دلخوش تهران
در غياب نظام هماهنگ
اجراي نظام هماهنگ پرداخت به اين دليل ضروري و حياتي است كه يك دبير ليسانسيه پس از 35 سال خدمت بايد با 200 هزار تومان حقوق در ماه، چرخ زندگي خود و خانواده اش را بچرخاند؟!
م. فاضلي كرج
موافقم اما...
با افزايش قيمت روزنامه همشهري به ترتيب كنوني موافقم چون در مقايسه با رشد قيمت ها، چندان دور از منطق نيست. درآمدها بايد با توجه به تورم و گراني چنان متعادل شود كه هزينه خريد روزانه يك روزنامه در سبد خانوار، براي خانواده ها سنگين نباشد.
كلانتريان تهران
سخني با خوانندگان
همشهري واكنش وسيع و متنوع خوانندگان عزيز روزنامه همشهري نسبت به افزايش بهاي روزنامه، از يك سو نشانگر علاقه و محبتي است كه به همشهري دارند و از سوي ديگر حساسيت و درك عميق مردم را براي دسترسي، سهل تر و ارزان تر به وسايل ارتباط جمعي به ويژه مطبوعات به عنوان يك نياز ملي بيان مي كند. تاكنون و در همين شماره نيز نظرات گوناگون خوانندگان محترم همشهري را منعكس كرده ايم و بر اين باوريم كه از ميان همين ديدگاه ها، مردم به داوري نهايي درباره بهاي روزنامه مي رسند. اين نكته را نيز درخور يادآوري مي دانيم كه بهاي روزنامه براي مشتركين 75تومان است و در دكه هاي روزنامه فروشي با قيمت 100تومان عرضه مي گردد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-027</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-027</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[وزير كشور اعلام كرد:
پاداش يك ميليون توماني براي كاهش تصادفات]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي حوادث و سوانح رانندگي در ايران سالانه 27 هزار كشته و 270 هزار مجروح برجاي مي گذارد.
ارقام هراسناك تلفات رانندگي در كشور كه با تلفات جنگ ها و سوانح طبيعي بزرگ چون زلزله هاي ويرانگر برابري مي كند مسئولان كشور را به تكاپو واداشته است. پليس راه و راهنمايي رانندگي بر آموزش رانندگان، سخت كردن شرايط دريافت گواهينامه رانندگي و نيز تشديد نظارت و كنترل پليس بر ترافيك شهري و بين شهري پاي مي فشارند. اما با وجود همه اين تدابير حجم تلفات تصادفات رانندگي در كشور بالاست. در تعطيلات نوروزي سال گذشته يك هزار و 700 نفر كشته شدند.در جديدترين واكنش به اين حجم بالاي تلفات، وزير كشور اعلام كرده است، اقدامات مأموران پليس براي كاهش هر مرگ در حوادث رانندگي يك ميليون تومان پاداش به دنبال خواهد داشت. مشروح اين خبر را در صفحه 8 بخوانيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-028</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-028</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مصوبه كميسيون تلفيق تغييركرد
بنزين 2 نرخي به جاي 150 توماني]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- با تغيير مصوبه كميسيون تلفيق در ساعات آخر شب چهارشنبه و تجديد نظر در مصوبه قيمت بنزين از سوي نمايندگان عضو اين كميسيون، ابهام در مورد سرنوشت بنزين در بودجه 86 بار ديگر افزايش يافت.
اعضاي كميسيون تلفيق درحالي كه پس از چندبار راي گيري، بر مصوبه پيشين يعني عرضه بنزين با قيمت 150 تومان بدون سهميه بندي اصرار داشتند و با توجه به آيين نامه داخلي مجلس احتمال تغيير اين مصوبه وجود نداشت، با راي گيري كه در آخرين لحظه رخ داد، پيشنهاد كميسيون برنامه و بودجه مجلس براي دو نرخي شدن بنزين يعني عرضه سهميه اي با قيمت 100 تومان و قيمت آزاد براي مازاد بر مصرف، با راي مثبت نمايندگان تصويب شد.
به گفته محمد شاهي عربلو رييس كميسيون اقتصادي مجلس در اين جلسه با راي نمايندگان، 60 ميليون ليتر بنزين بصورت روزانه بايد بصورت سهميه بندي شده توزيع شود كه حدود 20 ليتر بنزين به خودروهاي عمومي مثل تاكسي ها و مسافركش ها و موتور تحويل مي شود و براي خودروهاي شخصي نيز روزانه تا 5 ليتر قابل عرضه است. براساس اين مصوبه هر مقدار بيشتر از سهميه تعيين شده از سوي دولت با قيمت واقعي به خودروها تحويل مي شود. به گفته شاهي عربلو براساس اين مصوبه بنزين سهميه بندي با نرخ 100 تومان از سه ماهه دوم سال عرضه مي شود.. در مصوبه تاكيد شده است كه نحوه و ميزان سهميه بندي توسط سازمان مديريت و برنامه ريزي و وزارت نفت پيشنهاد و به تصويب هيات وزيران مي رسد. سهميه بندي شامل خودروهاي شخصي، تاكسي ها، خودروهاي مسافركش و موتورها مي شود ولي خودروهاي دولتي بايد بنزين را به قيمت آزاد تهيه كنند.
وي افزود:در مصوبه همچنين به دولت تكليف شده تا نرخ دوم بنزين را به نحوي تنظيم كند كه كل نياز داخلي برطرف شود و بيش از 5/2 ميليارد دلار تصويبي در بودجه براي واردات هزينه نشود.در اين مصوبه تاكيد شده كه دولت مي تواند تا آخر خرداد ماه سال 86 سهميه بندي را با اولويت كارت سوخت عملي كند.
رييس كميسيون اقتصادي مجلس شوراي اسلامي هر دو  مصوبه كميسيون تلفيق را واجد مشكلاتي دانست وگفت: مشكل مصوبه قبلي آثار تورمي بود و مشكل مصوبه دوم مشكل سهميه بندي و دو نرخي شدن. وي تاكيد كرد: تا طرح مسئله بنزين درصحن علني حدود پانزده روز وقت وجود دارد و نمايندگان از مركز پژوهش ها خواسته اند كار علمي در اين زمينه انجام دهد. نمايندگان نيز خود در اين مدت با نظر خواهي هايي كه از مردم خواهند كرد به هر يك از پيشنهادات مورد اشاره يا راه سومي راي خواهند داد. شاهي عربلو تاكيد كرد: كميسيون اقتصادي خواهان يافتن راهي است كه آثار اقتصادي مخرب را در زندگي مردم كاهش دهد.
مخالف آيين نامه
در اين زمينه علي اكبر آقايي رييس كميسيون عمران نيز كه از طرفداران پيشنهاد افزايش قيمت به 150 تومان بود با اشاره به راي گيري هاي مكرر در مورد بنزين، تاكيد كرد كه در روز آخر برخلاف آيين نامه داخلي و به رغم مخالفت برخي اعضاي كميسيون پيشنهاد كميسيون برنامه و بودجه مطرح و راي گيري شد و در نهايت راي آورد. وي افزود: با اين مصوبه قيمت بنزين با سهميه بندي 20 تومان افزايش مي يابد. درحالي كه مبلغ افزايش مورد نظر هيچ تاثيري بر مصرف ندارد و سهميه بندي موجب بروز مشكلات اجتماعي و فساد اقتصادي مي شود.وي تاكيد كرد: مسئله بنزين بيشترين تنش را در هنگام طرح در صحن علني خواهد داشت و احتمال تغيير مصوبه كميسيون وجود دارد. آقايي افزود: اكثر نمايندگان با سهميه بندي و دو نرخي شدن مخالف هستند ولي بايد انتظار كشيد و ديد كه روند بررسي در صحن علني مجلس چگونه خواهد كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-029</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-029</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مجلس از امروز بررسي مي كند
بودجه 86 در برابر 2500 پيشنهاد نمايندگان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/016065.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اقتصادي- لايحه بودجه 1386 با پايان يافتن بررسي كميسيون تلفيق، امروز به صحن علني مجلس شوراي اسلامي مي رود و به اين ترتيب حساس ترين، پرچالش ترين و آخرين مرحله بررسي و تصويب آغاز مي شود.
براساس ماده 108 آيين نامه داخلي مجلس، نمايندگان مردم در اولين گام و در مدت 10 ساعت در قالب 15 موافق و 15 مخالف كليات لايحه بودجه را بررسي و به راي مي گذارند. پيش بيني مي شود تمام وقت نمايندگان امروز به بررسي كليات اختصاص يابد و احتمالا اين بحث به فردا نيز كشيده شود. با اتمام بررسي و تصويب كليات، نمايندگان در سه شيفت كاري در روز ابتدا بخش هاي درآمدي و سپس هزينه اي را مورد بررسي و تصويب قرار مي دهند.
حميد رضا حاج بابايي عضو هيات رئيسه مجلس شوراي اسلامي از ارائه 2500پيشنهاد نمايندگان و كميسيون ها و طرح آنها در صحن علني مجلس خبرداد و گفت: اين پيشنهادها در 10 جزوه چاپ شده و در اختيار نمايندگاه قرار گرفته است و بيش ترين وقت بررسي بودجه در صحن علني نيز مربرط به بررسي اين پيشنهادها است.
وي با تاكيد براينكه تغيير عمده اي در لايحه بودجه از سوي كميسيون تلفيق صورت نگرفته، افزود: با وجود انتقاد برخي از دستگاه  ها و وزارتخانه ها از بودجه تخصيصي، مجلس اين اعتبارات را دست كاري نمي كند و پيشنهادهاي دولت در لايحه را تصويب مي كند هرچند در اين زمينه مشكلات براي دستگاه هاي اجرايي در طول سال پيش خواهد آمد.
علي اكبر آقايي رييس كميسيون عمران مجلس و از اعضاي كميسيون تلفيق نيز تاكيد كرد: تغيير عمده اي در سقف 229 هزارميليارد تومان بودجه پيشنهادي دولت در بررسي هاي كميسيون رخ نداده و تنها حدود 5 تا 6 هزار ميليارد ريال به بودجه اضافه شد.
وي افزود: از اين ميان حدود 3هزار ميليارد ريال از محل فروش سهام شركت هاي دولتي به بودجه هاي عمراني اضافه شد و بودجه عمراني از محل فروش سهام شركتهاي دولتي را به 7 هزار ميليارد ريال رساند. همچنين در تبصره 2مبلغ 500 ميليون دلار براي توسعه ناوگان حمل و نقل پيش بيني شد كه مقداري تغيير كرد و مقررشد تا با سهم مساوي حمل ونقل هوايي و ريلي و اولويت بخش خصوصي هزينه شود.
يك عضو ديگر كميسيون تلفيق مجلس نيز در گفت و گو با مهر گفت: كميسيون تلفيق مجلس در بررسي جزئيات لايحه بودجه پيشنهاد دولت براي سال 86، شاكله آن را بهم نريخت.
عضو كميسيون تلفيق مجلس در گفتگو با خبرنگار مهر در خصوص اين كه درمجموع لايحه پيشنهادي دولت در كميسيون تلفيق دستخوش تغييرشد يا نه، گفت: كميسيون تلفيق بر روي اين لايحه تغييري جدي ايجاد نكرده است.
مرتضي تمدن درخصوص قيمت پايه هر بشكه نفت در لايحه بودجه پيشنهادي دولت در بررسي هاي كميسيون تلفيق مجلس، خاطرنشان كرد: اين كميسيون هيچ گونه تغييري درقيمت پايه نفت ارائه شده از سوي دولت در لايحه بودجه 86 نداده است.قيمت بنزين و چگونگي عرضه آن در سال آينده و قيمت برخي كالاها نظير كالاهاي اساسي، برق، آب، گاز از پرچالش ترين مباحث بودجه در صحن علني مجلس خواهد بود كه وقت زيادي را نيز به خود اختصاص مي دهد. در صورتي كه نمايندگان با افزايش قيمت اين كالاها موافقت كنند اين به معناي پايان سياست تثبيت قيمت ها خواهد بود كه سه سال پيش به تصويب مجلس رسيده بود.
لايحه بودجه پس از تصويب در صحن علني براي تبديل شدن به قانون بايد به تصويب شوراي نگهبان نيز برسد. با توجه به زمان محدود احتمالا همزمان با بررسي مجلس كار بررسي آن در شوراي نگهبان نيز آغاز شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-030</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-030</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گفت و گوي روز
ساخت پالايشگاه در منطقه آزاد چابهار]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مناطق آزاد تجاري و صنعتي از جمله بخش هايي است كه به اعتقاد بسياري از كارشناسان اقتصادي در دولت نهم مورد بي مهري قرار گرفته است. فعال كردن اين مناطق كه البته از ساختار و منطق اقتصادي برخوردار نيست و عملا در راستاي اتصال اقتصاد ايران به اقتصاد جهاني نقش كم رنگي ايفا كرده، در شرايط كنوني و در چارچوب رقابت هاي منطقه اي الزامي به نظر مي رسد و نيازمند توجه بيشتر و بهره گيري از سرمايه گذاري هاي عظيم آن است. با محمد سعيد توكل، مدير عامل منطقه آزاد چابهار در خصوص موانع و مشكلات اين منطقه گفتگو كرده ايم.
يكي از اهداف اصلي راه اندازي مناطق آزاد جذب سرمايه گذاران به اين مناطق است. تجربه منطقه آزاد چابهار در اين زمينه در طول يك سال گذشته چگونه بوده  است؟
براي جذب سرمايه گذاري داخلي در بخش هاي صنعت، شيلات، نفت، گاز، كشاورزي، صنايع فلزي و پتروشيمي تلاش هايي انجام شده است. در اين راستا در خصوص صنايع پايين دستي پتروشيمي شركت هاي دولتي و خصوصي را تشويق كرده ايم تا اقدام به احداث 2 واحد پتروشيمي كنند. سرمايه گذاري در اين زمينه از 10 ميليارد تومان خواهد بود تا 30 ميليارد تومان. در بخش صنايع بالا دستي هم تكيه بر روي توليد 2 محصول متانول و اوره آمونياك داريم. از آنجايي كه هزينه تمام شده توليد متانول تني 70 دلار در داخل است و قيمت فروش جهاني آن 500 دلار است، لذا تني 430 دلار سودآوري در اين سرمايه گذاري وجود دارد. همچنين راه اندازي پالايشگاه نفتي را هم با 30 درصد سرمايه گذاري منطقه، 30 درصد سرمايه گذاري از طريق ديگر و 40 درصد سرمايه گذاري از سوي چيني ها را هم پس از توافقي كه با وزارت نفت و شركت پخش فرآورده هاي نفتي داشته ايم مد نظر قرار داده ايم كه با اجرايي شدن آن به كشتي هاي عبوري نفت داده و براي تنظيم بنزين استان از اين پالايشگاه استفاده خواهد شد.
چندي پيش گمرك با وضع بخشنامه اي به نوعي كل درآمدهاي سازمان را براي مدتي متوقف كرد، اين مشكل چگونه رفع شد؟
با وجود آنكه اين بخشنامه به مدت 3 ماه كل درآمدهاي سازمان را بلوكه كرد، اما با تمهيداتي كه انديشيده شد بخش اعظم اين درآمد گرفته شد، اما مشكل اصلي كه بعد از اين رويداد براي منطقه و غرفه داران پاساژهاي تجاري اتفاق افتاد به مراتب كار را دشوارتر كرد. در حقيقت بر اساس بخشنامه اي كه از سوي رئيس ستاد مبارزه با قاچاق كالا صادر شد اعلام گرديد كه اگر كالاي مسافري به شكل تجميعي حمل شود قاچاق به شمار مي آيد. اين در حاليست كه از نظر ما وقتي عوارض كالاهاي خريداري شده به مناطق آزاد پرداخت شود، مالك كالاها مي تواند به هر شكلي كه بخواهد آنها را حمل كند و اين قاچاق نيست.
بر اساس يكي از دستورات رئيس جمهوري دفاتر اداري مستقر در تهران ومراكزي كه در شهرستان ها فعاليت دارند بايستي در پايتخت تعطيل مي شدند در مورد منطقه آزاد چابهار آيا اين اقدام عملياتي شده است؟
به دنبال اعلام اين دستور از سوي رئيس جمهوري دفتر منطقه آزاد چابهار نيز در تهران تعطيل شد و بايد 120 نفر از پرسنل براي كار يا به منطقه  مي آمدند و يا اينكه بيكار مي شدند. از آنجايي كه اكثر افراد حاضر به حضور در منطقه نشدند لذا عده اي از نيروهاي كاري اين سازمان در تهران شغل خود را از دست دادند. در مقابل نيز عده اي ديگر براي كار از تهران به چابهار آمدند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-031</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-031</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پيش نويس لايحهاصلاح قانون نظام صنفي نهايي مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مهر: حسين فرجي از نهايي شدن پيش نويس لايحه اصلاح قانون نظام صنفي در آينده اي نزديك خبر داد.
رئيس مركز اصناف و بازرگانان ايران گفت: موارد اصلاحي قانون نظام صنفي به صورت طرح يا لايحه براي تصويب نهايي به دولت و مجلس شوراي اسلامي ارائه مي شود.
حسين فرجي درخصوص ضرورت اصلاح اين قانون افزود: از آنجا كه درقانون نظام صنفي جديد تغييرات ساختاري گسترده اي درباره تشكل ها و مجامع صنفي نسبت به قانون قبلي انجام شده و يك تشكل كشوري با عنوان شوراي اصناف ايجاد شده كه وظايف بسياري برعهده دارد، از اين رو، اصلاح تعدادي از موارد قانوني و الحاق برخي موارد به آن ضروري احساس مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-032</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-032</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با تحولات بازارهاي سهامنوسانات قيمت نفت ادامه مي يابد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي با وجود افزايش قيمت نفت در هفته گذشته  به دليل برخي نگراني ها از كاهش ذخاير بنزين در آمريكا و تحولات پرونده هسته اي ايران، قيمت نفت ديروز اندكي كاهش يافت.
روز پنج شنبه قيمت نفت خام از 62 دلار فراتر رفته بود ولي ديروز در معاملات بازارهاي بين المللي هر بشكه نفت خام سبك آمريكا كمتر از 62 دلار معامله شد.
خبرگزاري رويتر در گزارشي با اشاره به تاثير روند تحولات بازار بورس هاي آسيايي بر بازار نفت به نقل از برخي از دست اندركاران بازار از تلاطم بيشتر در بازار نفت خبر داده است. به اعتقاد اين كارشناسان سقوط بي سابقه در بازارهاي بورس در آسيا كه ناشي از تحولات بي سابقه بازار بورس در چين است بازار بي ثباتي را براي دست اندكاران معاملات نفتي بوجود خواهد آورد.
اوپك قيمت را بهبود مي  بخشد
در همين حال وزيري هامانه وزير نفت كشورمان با اشاره به تعهد ايران به كاهش 249 هزار بشكه از سقف توليد نفت خام در 2مرحله گفت: در صورت همكاري كشور    هاي عضو اوپك به كاهش توليد، سبد قيمت نفت اوپك به مرز 60 دلار خواهد رسيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-033</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-033</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گفت و گو
جواد حميديjhamidi@ hamshahri. orgچامسكي: جهان نا امن تر شده است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/015990.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
نوام چامسكي از چهره هاي مشهور آكادميك درآمريكا محسوب مي شود. وي كه داراي دكتراي زبان شناسي است و در اين علم صاحب تئوري مي باشد در امور سياسي نيز صاحب نظر است. چامسكي از منتقدين جدي سياستهاي افراطي تيم نو محافظه كار مسلط بر كاخ سفيد است و از هر فرصتي آشكارا براي سرزنش بوش و دولتش بعنوان مسئولان فاجعه سياسي اعتباري بوجود آمده براي ايالات متحده بهره جسته است. آنچه از پي مي آيد گفتگوي اختصاصي همشهري با اين نام آشنا در محافل علمي آمريكا و جهان است.
چرا سياستهاي امريكا طي 5- 6 سال گذشته موجب شده است اين كشور تا اين اندازه در جهان منزوي گردد؟
پاسخ كاملا مشخص است و دلايل آن آشكار. سياستهاي ايالات متحده طي اين دوره به آنچنان شكست هايي منجر شده است كه به هيچ وجه قابل توجيه نيست حتي در يك نظر سنجي در اروپا- قاره اي كه مردمان و حكومت هايش از حاميان سنتي آمريكا محسوب مي شوند- ايالات متحده و سياستهاي اين كشور بزرگترين تهديد عليه امنيت جهاني قلمداد مي شود.
به عقيده شما سياستهاي يكجانبه گرايانه آمريكا طي اين دوره جهان را به مكان امن تري تبديل كرده است؟
در مورد جنگ عليه تروريسم صحبت مي كنيد؟
دقيقا.
نتيجه سياست جنگ طلبانه موسوم به جنگ عليه تروريسم مشخص است. اين سياست نه تنها جهان را به مكان امن تري تبديل نكرده، بلكه فضا را براي عمليات تروريستي مهيا تر نيز نموده است. بر اساس يك تحقيق كه توسط موسسه رند درآمريكا منتشر شد، سياستهاي ضد تروريسم آمريكا بويژه حمله به عراق، جهان را بيش از 7 بار در برابر حملات تروريستي و بطور كل پديده تروريسم آسيب پذير تر ساخته است.
البته فكر مي كنم بوش و دستگاه ديپلماسي دولت وي طي يك سال گذشته تا حدودي سياستهاي هاي افراطي خود را تعديل كرده است.
در واقع مجبور شده است دست به اين تعديل سياست بزند. ايدئولوژي همان ايدئولوژي است. جان بولتن همان جان بولتن است و ديك چني نيز تغييري نكرده است. اما اينكه چرا شاهد اين تغيير رويكرد هستيم تنها به دليل جبر است. راهي ديگر وجود نداشته است. اين دولت هرجا به اعمال زور و فشار روي آورده است نتيجه عكس گرفته است. البته در مواردي انگشت شمار همچون ليبي اين فشار نتيجه داده است اما در اكثر قريب به اتفاق موارد خير. كاهش محبوبيت داخلي، افتراق متحدان سنتي، افزايش تنفر از امريكا در خاورميانه و موارد ديگر همگي باعث شده است اين دولت مجبور به نرمش شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-034</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-034</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جايگاه صنعت صيد كشور در منطقه و اقيانوس هند
تن ماهيان در ايران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/015987.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 بر اساس برنامه چهارم توسعه سازمان شيلات ايران تا پايان سال 1388 بايد به توليد 762 هزار تن آبزي برسد. اين در حالي است كه طبق آمارهاي موجود در اولين سال برنامه پايان سال 1384 7 درصد از برنامه جلو هستيم به نحوي كه در اين سال معادل 522 هزار تن ميزان توليد آبزيان در كشور بوده است.
اين درحالي است كه در سبد توليدي سازمان شيلات با كميت 522 هزار تن توليد سهم ويژه اي به تن ماهيان حوزه جنوبي كشور داده شده به نحوي كه از ميزان صيد درياها كه 388 هزار تن بوده است، سهم آبهاي جنوب كشور در اين صيد حدود 364 هزار تن بوده كه فقط بخش ماهيان تن معادل 156 هزار تن بر آورد شده است.به عبارت ديگر اين ميزان صيد 30 درصد كل توليدات آبزيان آبهاي داخلي و درياهاست. به همين دليل براي اولين بار در كشور همايش ماهيان تن در استان سيستان و بلوچستان با هدف معرفي هر چه بيشتر مزيت اين ماهيان براي كسب درآمد چه در داخل و چه در خارج از كشور در اوايل اسفند ماه برگزار شد. علت انتخاب چابهار براي برپايي اين همايش ناشي از سهم 80 درصدي صيد ماهيان تن در اين منطقه بوده است.
ايران با داشتن ذخاير آبزي، سهم قابل ملاحظه اي در توليد ماهيان به ويژه ماهيان تن دارد. به عبارت ديگر تاكنون 100 هزار تن از توليدات ماهيان تن مربوط به آبهاي دور و 56 هزار تن نيز مربوط به تن ماهيان در آبهاي داخلي است. در اين ميان سهم هرمزگان و بوشهر در صيد ماهيان تن نيز به ترتيب معادل 15 و 5 درصد است.
در همين زمينه رئيس سازمان شيلات ايران مي گويد: هم اكنون 45 كشور درگير صيد ماهيان تن در اقيانوس هند هستند كه ايران در غرب اين اقيانوس داراي رتبه اول در برداشت تن ماهيان است.
به گفته دكتر شعبانعلي نظامي، در برداشت تن ماهيان در اقيانوس هند ايران رتبه دوم را داراست و رتبه اول از آن اندونزي است.
وي معتقد است: كشورمان در برداشت آبزيان در تمام جهان از آبهاي اقيانوس ها رتبه چهارم را دارد و در بخش تن ماهيان در كل آب هاي دنيا رتبه 12 را داراست كه به اين ترتيب از آمريكا هم جلوتر است.
وي با اشاره به اينكه 6 درصد صيد جهاني از نظر كميت به تن ماهيان مربوط مي شود، افزود:در اين ميان ارزش تجارت آبزيان 9 درصد تجارت جهاني است كه مي توان مدعي شد سومين تجارت از نظر تجارت آبزيان دنيا به تن ماهيان مربوط مي شود.
وي بر لزوم اقتصادي كردن صيد تن ماهيان تاكيد دارد و مي گويد: وقتي يك كيلو گرم ماهي تن در ژاپن تا 120 دلار به فروش مي رسد پس در ايران نيز با استفاده از ماده 18 قانون 4 بهره وري ارزش افزوده اين محصول را بايد افزايش دهيم.
وي در خصوص كيفيت پايين تن ماهيان در كشور اظهار مي كند: تاكنون شناورهاي صيادي به سيستم برودتي مجهز نبوده اند كه امسال 230 شناور در چابهار به اين سيستم مجهز مي شوند.
وي مي افزايد: بر اساس برنامه چهارم توسعه بيش از يك هزار شناور صيادي به اين سيستم مجهز خواهند شد كه اين رقم در سال آينده به 1400 شناور خواهد رسيد.به گفته نظامي، با تجهيز شناورهاي صيادي به اين سيستم آبزيان با روش مناسبي نگهداري خواهند شد كه اين امر موجب ارتقاي كمي و كيفي توليد خواهد شد.
... و كشتي هاي بزرگ
طبق برنامه ريزي هاي انجام شده قرار است در ماه  آينده بزرگترين كشتي پرساينر با ظرفيت 15 هزار به ناوگان صيد كشور در منطقه چابهار بپيوندد كه با استفاده از آن سهم صيد ماهيان تن در سال آينده به 300 هزار تن بالغ خواهد شد.
در همين زمينه يك كارشناس شيلات مي گويد: از آنجايي كه خانواده ماهيان تن ماهياني هستند كه با مهاجرت هاي طولاني به شكل دسته جمعي در آبها حركت مي كنند و قابليت صيد از عمق 20 تا 250 متري را دارند، لذا عدم حمل مناسب آنها مي تواند زمينه ساز توليد هيستامين در بافت ماهي شده و قابليت فساد پذيري آن را افزايش دهد.
به گفته شريفيان، به همين دليل صيد اين ماهيان از آبهاي ساحلي درياي عمان و اقيانوس هند غربي نيازمند ابزار و تكنولوژي پيشرفته براي رديابي و شناسايي گله هاي تن ماهيان است كه براي اين منظور خريد كشتي هاي صيد صنعتي تونا پرساينر مشخص مي شود.
وي تاكيد مي كند: بر اين اساس به منظور افزايش سهم ايران در صيد اين ماهيان از آبهاي اقيانوس هند غربي در سال 1369 تعداد 2 فروند كشتي صيادي آزادگان 1 و 2 به عنوان اولين شناورهاي پرساينر و در سال 1374 كشتي آزادگان 3 خريداري شده اند.
وي مي گويد: با توجه به سياست خصوصي سازي در سال 1380 تعداد 2 فروند كشتي صيادي هوور 1 و 2 و متعاقب آن كشتي هاي هوور 3،كوشا 2 و بلوچ به ناوگان تونا پرساينر ايران پيوستند كه در حال حاضر ناوگان موجود با توان 8 فروند كشتي صيادي به فعاليت مي پردازند.
وي مي افزايد: بر اساس برنامه چهارم توسعه سقف اين كشتي ها بايد به 15 فروند برسد.
وي در مورد مشكلات صيد صنعتي تن ماهيان مي گويد: همواره فعاليت صيد صنعتي تن ماهيان در گيرودار مشكلات زيادي بوده و هست كه انجام هماهنگي و مساعدت مسوولان سازمان شيلات و سازمان هاي ذي ربط در اين راستا ضروري به نظر مي رسد.
به گفته وي، نيازهاي بندري كشتي هاي صيد صنعتي كه منجر به توقف هاي طولاني شناورها براي انجام عمليات تدارك و تخليه مي شود گاه موجب از دست رفتن زمان صيد، كاهش صيد و حتي كاهش درآمد نيز مي گردد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-035</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-035</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[قتل 5 كودك توسط مادر رواني
زن بلژيكي پس از قتل 5 كودك خود، با پليس تماس گرفت و سپس دست به خودكشي ناكام زد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/016029.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851212/news/016032.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851212/news/016038.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851212/news/016026.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851212/news/016017.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه حوادث - زن بلژيكي پس از آنكه 5 فرزند خود را با چاقو به قتل رساند دست به خودكشي زد، اما با حضور به موقع ماموران اورژانس از مرگ نجات يافت، اين جنايت يكي از وحشتناك ترين جنايتهاي تاريخ بلژيك محسوب مي شود.
چهارشنبه گذشته زماني كه زنگ تلفن اورژانس شهر نيول در 30 كيلومتري جنوب بروكسل در بلژيك به صدا درآمد، صداي ضعيف زني، ماموران اورژانس را از جنايتي تلخ و باورنكردني در يك خانه ويلايي در مركز شهر باخبر كرد. در پي اين تماس بلافاصله كارآگاهان پليس عازم محل حادثه در خيابان ژنرال ژاك شده و پس از ورود به خانه ويلايي با اجساد غرق درخون 5 دختر و پسر خردسال خانواده كه بين 4 تا 15 سال سن داشتند مواجه شدند. بررسي هاي اوليه نشان مي داد تمامي بچه ها بر اثر ضربات جسمي نوك تيز از پاي درآمده و جان باخته اند. كمي آن طرف تر از اجساد بچه ها، ماموران با جسد نيمه جان زني مواجه شدند كه به نظر مي رسيد مادر خانواده است و بلافاصله او را به بيمارستان انتقال دادند.
در حالي كه تلاش گسترده پزشكان بيمارستان لا لووير براي نجات اين زن آغاز شده بود، ماموران پليس وارد عمل شده و تحقيقات گسترده در خصوص اين جنايت بي سابقه آغاز شد. پليس پس از تحقيقات تخصصي اعلام كرد اين زن 40 ساله پس از آنكه فرزندانش را با چاقو به قتل رسانده است، به اورژانس بيمارستان تلفن كرده و سپس دست به خودكشي زده است. بر اساس اين گزارش ماموران پليس پيامي را پيدا كرده اند كه روي آن نوشته شده بود هر چه زودتر پليس را خبر كنيد ولي هنوز مشخص نيست بچه ها اين پيام را نوشته اند يا مادرشان؟ همچنين در حالي كه احتمال مي رود زن جنايتكار قبل از جنايت فرزندانش را بي هوش كرده باشد آزمايشات سم شناسي در پزشكي قانوني براي روشن شدن اين موضوع آغاز شده است.
به گفته يكي از مقامات پليس، اين كشتار خانوادگي بين ساعت?? تا?? رخ داده و در آن زمان همسر?? ساله اين زن كه يك مهاجر خارجي است در خانه نبوده و احتمالا در يك سفر كاري به سر مي برده است، به گزارش مطبوعات بلژيك خبر اين جنايت، هنگامي به اين مرد رسيد كه وي در بروكسل بود. فرزندان اين زن ياسمين 15 ساله، نورا 12 ساله، مريم 10 ساله، مينا 8 ساله و مهدي 4 ساله نام داشتند و به دنبال اين حادثه سراسر بلژيك در شوك بزرگي فرورفته  است.
در حالي كه به گفته منابع دولتي بلژيك، اين مادر جنايتكار از بيماري افسردگي رنج مي برد و پيش از اين نيز همسايه ها شاهد درگيري او با اعضاي خانواده اش بوده اند خواهران وي به خبرنگاران گفته اند كه نه تنها خواهرشان بلكه كودكانش هم از مشكلات روحي رواني و جسمي رنج مي بردند و زندگي با? بچه كوچك و بزرگ خواهر آنها را به سر حد ديوانگي رسانده بود.
دادستان شهر نيول نيز روز گذشته گفت اين زن 45 ساله مدتي قبل نيز در نامه اي اظهار كرده بود تصميم به قتل كودكان خود و خودكشي گرفته است، چرا كه از بيماري شديد رواني رنج مي برده است، وي افزود: به اين ترتيب به نظر مي رسد اين جنايت وحشتناك با تصميم قبلي صورت گرفته است. دادستان به تلويزيون سراسري بلژيك گفت: اين زن از مدتها قبل با شوهر خود اختلاف داشته است و شوهرش او را تهديد كرده بود كه اگر از اين اختلافات دست برندارد، او را ترك و به كشورش مراكش بازخواهد گشت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-036</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-036</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[هويت زنداني ناشناس در ابهام]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/016020.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851212/news/016023.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه حوادث- هويت واقعي مردي كه تنها سرنخي كه پليس از وي دارد، عكس زندان اوست، با مرگ مرموزش در ابهام باقي ماند.
اين مرد كه با اسامي  مستعار به زندان رفته است عصر 16 ارديبهشت 81 در اتوبان كرج در اثر تصادف جان باخته است. اين مرد دقايقي قبل از مرگش خود را علي خياطي معرفي كرده بود. ماموران در ابتداي تحقيقات خود دريافتند كه اين مرد لحظاتي قبل از مرگش از زندان رجائي شهر آزاد شده است و داراي 35 فقره سابقه كيفري است كه از سال 1350 با اسامي مستعار به اتهامات سرقت، تخريب اموال و حمل مواد مخدر به زندان رفته است. با توجه به اينكه رديابي هاي پليس براي شناسايي هويت واقعي اين مرد به نتيجه نرسيده است، قاضي شعبه 1177 مجتمع قضايي قدس با صدور دستور انتشار عكس وي براي شناسايي او از مردم درخواست كمك كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-037</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-037</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جنايت خانوادگي درتهران پارس]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث- به دنبال قتل مردي در خيابان 186 غربي تهران پارس، همسر او به عنوان مظنون اين جنايت بازداشت شد. ساعت 13 و 40 دقيقه بعدازظهر ديروز هنگامي كه ماموران كلانتري 126 تهران پارس از ماجراي درگيري خونين در خيابان 186 غربي تهران پارس با خبر شدند، بلافاصله عازم محل حادثه شده و با جسد عرق درخون مردي 36 ساله كه در حياط آپارتمان افتاده بود مواجه شدند.
در بررسي هاي اوليه مشخص شد كه اين مرد بر اثر اصابت ضربه چاقو به شكمش به قتل رسيده است. زماني كه يكي از همسايه ها به ماموران گفت كه مقتول قبل از مرگ، نام همسرش را بر زبان آورده است، ماموران اين زن را دستگير كردند و ماجرا را به محمد حسين شاملو، بازپرس ويژه قتل تهران اطلاع دادند. سرهنگ مهدي احمدي مسئول اطلاع رساني ناجا روز گذشته در توضيح اين خبر گفت: با حضور بازپرس جنايي و كارآگاهان اداره دهم آگاهي، تحقيقات تخصصي در خصوص اين جنايت آغاز شد و از آنجا كه فرزندان مقتول نيز درگيري شديد ميان پدر و مادرشان را تاييد مي كردند، بازپرس شاملو دستور بازداشت زن جوان را صادر كرد.
در حالي كه اين زن در بازجويي هاي انجام شده همچنان سكوت كرده است، تحقيقات پليسي براي كشف راز اين جنايت ادامه دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-038</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-038</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تحقيقات جنايي در جست  و جوي راز 3جنايت تاريك]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث- با كشف سومين جسد مجهول الهويه مثله شده در پايتخت، بررسي هاي ويژه اي براي بررسي ارتباط يا عدم ارتباط اين 3 جنايت مشابه دريك ماه گذشته آغاز شده است.
ساعت 9 و30 دقيقه پنجشنبه گذشته، بازپرس حسين اصغرزاده و كارآگاهان جنايي پايتخت به محل كشف جسد بدون سر پسر جواني رفتند كه با 10 ضربه چاقو از پاي درآمده بود.بازپرس اصغرزاده در خصوص اين جنايت به همشهري گفت: با توجه به ظاهر قرباني مجهول الهويه،به نظر نمي رسد كه وي كارتن خواب باشد، علاوه بر آن ديگر شواهد بيانگر آن است كه وي در مكان ديگري به قتل رسيده و سپس جسد بي جانش در حالي كه لباسهاي وي از تنش خارج شده است، به محل كشف جسد انتقال يافته است. برپايه اين گزارش، تحقيقات برروي اين جنايت در حالي آغاز شده است كه كارآگاهان اداره 10 آگاهي تهران(ويژه بررسي پرونده هاي قتل)صبح چهارشنبه 18 بهمن ماه نيز با جسد بدون سر مرد جوان 18 تا 28 ساله اي كه در داخل كيسه هاي بزرگ مشكي رنگ جاسازي شده بود مواجه شدند، تنها مشخصه اين مقتول مجهول الهويه يكي از انگشتان بدون ناخن او بود، در اين جنايت نيز تعدادي از البسه قرباني از تن او خارج شده بود. چند ساعت بعد از كشف اين جسد نيز در حالي كه بررسي ها درباره اين جنايت ادامه داشت ساعت دوازده همان روز، پليس جنايي پايتخت در برابر وقوع جنايت تلخ ديگري قرارگرفت. اين بار قرباني بدون سر، زني بود كه جسد مثله شده اش در بسته هاي مارك دار يكي از فروشگاه هاي لباس قرار داده شده و در ميان شمشادهاي كوچه اي در فرمانيه رها شده بود، با كشف اين جسد تحقيق درباره اين جنايت كه احتمال مي رفت با ماجراي كشف جسد مثله شده مرد جوان در خيابان نواب ارتباط داشته باشد آغاز شد ولي تا كنون به نتيجه اي نرسيده است. با توجه به شرايط اين سه جوان از جمله سن قربانيان، نحوه قتل و رها كردن اجساد، اين احتمال وجود دارد كه بين قتل آنها ارتباطي وجود دارد.
روز گذشته بازپرس اصغرزاده گفت: دستوراتي در خصوص بررسي مكان جغرافيايي كشف اين اجساد، نوع ضربات، نوع قتل و نشانه هاي ديگر بر روي اجساد براي يافتن عامل يا عاملان جنايات كه امكان ارتباط بين آنها نيز بايد مورد بررسي قرار گيرد، از سوي دادسراي جنايي صادر خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-039</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-039</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سارقان انباري ،در قلاب ماهيگيري]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/016035.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه حوادث- سارقان انباري هاي غرب تهران دستگير شدند. متهمان كه 3 جوان 18 تا 20 ساله هستند هنگامي كه در آخرين سرقت قصد ربودن يك قلاب ماهيگيري از انباري خانه اي در غرب تهران را داشتند به دام ساكنان آپارتمان افتادند.
مدتي پيش يكي از ساكنان آپارتماني در غرب تهران زماني كه متوجه سروصداهاي مرموزي از پاركينگ آپارتمان شده بود، خود را به آنجا رساند، دو پسر جوان را ديد كه با تخريب در انباري هاي آپارتمان در حال سرقت لوازم داخل آنها بودند. مرد جوان بلافاصله موضوع را به ديگر ساكنان آپارتمان اطلاع داد و همراه چند نفر از همسايه ها براي دستگيري سارقان جوان راهي پاركينگ شد. يكي از سارقان كه وظيفه مراقبت از محل سرقت را داشت با ديدن سايه چند مرد كه در حال ورود به پاركينگ بودند بلافاصله از آنجا فرار كرد اما سارق ديگر در حالي كه يك قلاب ماهيگيري به دست داشت توسط ساكنان آپارتمان دستگير شد.
با انتقال پسر جوان به اداره آگاهي، به دستور قاضي حسن جراحي بازپرس شعبه 15 دادسراي ناحيه 5 بازجويي از وي آغاز شد و او با اعتراف به سرقت از انباري ها گفت: از 2 ماه پيش همراه 2 نفر از دوستانم به نام هاي بابك و مازيار سرقت از انباري هاي غرب تهران را شروع كرديم و تا پيش از دستگيري به بيش از 30 انباري دستبرد زديم.
وي ادامه داد: در همه اين سرقت ها، پس از آنكه آپارتمان مورد نظر را شناسايي مي كرديم شبانه به آنجا مي رفتيم و مازيار بيرون از آپارتمان سوار بر خودروي خود منتظر ما مي ماند و من و بابك وارد آپارتمان مي شديم. سپس به وسيله كارت تلفن در انباري ها را باز مي كرديم و برنج و ديگر وسايل موجود در آن را به سرقت مي برديم. در بعضي از موارد نيز وقتي از طريق كارت تلفن موفق به بازكردن در نمي شديم، قفل آن را تخريب مي كرديم و سرقت را ادامه مي داديم. پس از سرقت نيز لوازم مسروقه را به مبلغ ناچيزي به مرد ميانسالي كه در محله ما مغازه كوچكي دارد مي فروختيم و پول آن را صرف خوشگذراني و تفريح مي كرديم.
پس از اعترافات سارق جوان، دو عضو ديگر باند و مرد مالخر دستگير و به شعبه 15 بازپرسي انتقال يافتند، كه با اعتراف آنها به سرقت از بيش از 30 انباري، بازپرس پرونده، متهمان را با قرار وثيقه راهي زندان كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-040</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-040</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آمريكا در قفقاز تأسيسات راداري داير مي كند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/016047.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بين الملل وزارت دفاع ايالات متحده(پنتاگون)براي تكميل شبكه راداري سپر دفاع موشكي اين كشور در حال رايزني با كشورهاي منطقه قفقاز با هدف نصب تأسيسات راداري اين سيستم در اين منطقه است.
به گزارش خبرگزاري فرانسه، هنري اوبرينگ، رئيس آژانس موشكي ارتش آمريكا روز گذشته طي اظهاراتي در مقر فرماندهي مركزي ناتو در حومه بروكسل، پايتخت بلژيك با اعلام اين خبر گفت:  اين تأسيسات شناسايي زودهنگام موشك هاي دشمن را براي سامانه هاي رهگيري بزرگتر كه در شرق اروپا مستقر مي شوند، ممكن مي كند.اوبرينگ كه پس از رايزني هاي دو روزه با نمايندگان روسيه سخن مي گفت از ذكر نام كشوري كه قرار است اين تأسيسات در آن داير شود، خودداري كرد ولي از رايزني با كشورهاي اين منطقه براي يافتن مكان مناسبي براي نصب اين تجهيزات پرده برداشت. او تهديدي را كه از جانب اين تأسيسات متوجه امنيت روسيه خواهد بود، كم اهميت توصيف كرد.
با وجود موضع گيري اوبرينگ، روز گذشته ولاديمير ميخائيلوف، فرمانده نيروي هوايي روسيه در واكنش به تلاش آمريكا براي استقرار تأسيسات راداري خود در قفقاز تأكيد كرد روسيه توان كافي براي مقابله با     رادارهاي آمريكا در اين منطقه را دارد. او يادآور شد مسكو كماكان مخالف استقرار تأسيسات رهگيري و راداري سامانه دفاع موشكي آمريكا در شرق اروپا است كه به احتمال زياد در جمهوري چك استقرار پيدا خواهند كرد.
الكساندر گروشكو، معاون وزير امورخارجه روسيه هم در واكنش به اين تصميم پنتاگون اعلام كرد استقرار تأسيسات راداري سامانه موشكي آمريكا در شرق اروپا مي تواند فرايند تنش زدايي بين مسكو  و  واشنگتن را از بين برده و اروپا را به ورطه بي ثباتي بكشاند.
گروشكو گفت: نبايد يك كشور درصدد تأمين امنيت خود با به چالش كشيدن امنيت ساير كشورها برآيد. وي افزود: اروپا امنيت را طي بيست سال گذشته با گفت وگوي آزاد و كاهش يا حذف مواردي كه موجبات نگراني دوجانبه را فراهم مي آورد، تقويت كرده  است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-041</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-041</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[توليد بي سابقه ترياك در افغانستان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بين الملل وزارت امور خارجه ايالات متحده روز پنجشنبه و با انتشار گزارش سالانه خود پيرامون توليد و عرضه مواد مخدر در عرصه جهاني از افزايش توليد ترياك در افغانستان طي سال 2006 ميلادي به سطحي بي سابقه در تاريخ اين كشور پرده برداشت.
در اين گزارش تشديد روند قاچاق مواد مخدر از افغانستان به خاورميانه و اروپا و افزايش 25 درصدي توليد ترياك در افغانستان طي سال گذشته ميلادي مورد تأكيد قرار گرفته است. به اعتقاد واشنگتن بين افزايش بي سابقه توليد و قاچاق مواد مخدر و احياي تحركات شبه نظاميان طالبان در افغانستان رابطه مستقيمي وجود دارد. ارزش ترياك توليد شده در افغانستان طي سال 2006 ميلادي حدود 1/3 ميليارد دلار تخمين زده  شده است. در اين گزارش از دولت حامد كرزي، رئيس جمهور افغانستان به دليل ناكامي در جلوگيري از كشت خشخاش، توليد ترياك و قاچاق مواد مخدر در اين كشور انتقاد شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-042</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-042</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[همكاري آمريكا و تركيه براي استحصال نفت كركوك]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بين الملل- حلمي گولر، وزير انرژي تركيه اواخر هفته گذشته اعلام كرد نمايندگاني از آنكارا به همراه مقامات دولت عراق به زودي با حضور فرستادگان ايالات متحده گرد هم مي آيندتا درمورد كشف منابع نفتي جديد در شمال عراق و بهره برداري از حوزه هاي نفتي اين منطقه به بحث و گفت وگو بنشينند.
به گزارش روزنامه ديلي نيوز چاپ تركيه در حالي كه مقامات ارشد آنكارا در حال بررسي احتمال گشودن باب مذاكره با رهبران كرد عراقي هستند براساس اظهارات گولر نمايندگان عراق، تركيه و آمريكا در نشستي سه جانبه كه ماه آينده برگزار مي شود پيرامون آينده حوزه هاي نفتي شمال عراق به بحث و رايزني خواهند پرداخت.
گولر در اين باره گفت: اولين گام در اين رابطه در ماه مارس برداشته مي شود. او افزود: اين نشست در تركيه برگزار مي شود و آنكارا ميزبان مقامات عراقي و هيأت آمريكايي خواهد بود.
به گفته گولر طرف عراقي از تركيه در زمينه اكتشاف منابع نفتي طلب كمك كرده و تأكيد كرد طرف گفت وگوي آنكارا دولت مركزي عراق بوده و وزارت امور خارجه تركيه در حال پيگيري اين موضوع است. براساس اظهارات گولر شركت نفت تركيه(tpao)در حال حاضر در قزاقستان، آذربايجان و روسيه دست اندركار عمليات اكتشاف نفت است و از كشف يك حوزه نفتي در جنوب شرق تركيه خبر داد اگرچه به ظاهر ذخاير اين حوزه اندك است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-043</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-043</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كوتاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[قديروف، انتخاب كرملين براي چچن
خبر گزاري فرانسه: ولاديمير پوتين، رئيس جمهور روسيه روز پنجشنبه رمضان قديروف را به عنوان نامزد مورد تاييد خود براي پست رياست جمهوري به پارلمان چچن معرفي كرد.
پوتين از پارلمان چچن درخواست كرده نامزدي قديروف براي پست رياست جمهوري را مورد بررسي قرار دهند و از وي حمايت به عمل آورده است.
پوتين علاوه بر قديروف دو گزينه ديگر نيز براي اين پست مد نظر دارد. مسلم خوچي يف، معاون دفتر نخست وزيري چچن و شهيد جمال دايف، رئيس فرمانداري ناحيه گروزني از ديگر افراد مطرح براي احراز پست رياست جمهوري چچن هستند.
حكم جنجالي دولت اسپانيا
خبر گزاري فرانسه: تصميم دولت سوسياليست اسپانيا براي تغيير حكم محكوميت حبس ابد خوزه ايناسيو دخوانا، از اعضاي جنبش باسك به بازداشت خانگي تا پايان عمر موجب درگرفتن موجي از اعتراض در اين كشور شده است.دخوانا كه از سال 1987 به جرم دست داشتن در 25 فقره ترور سياسي در زندان بوده به دنبال 114 روز اعتصاب غذا كه احتمال مرگ او را قوت بخشيده بود مابقي دوران محكوميت خود را در اقامتگاه خانوادگي اش در باسك پشت سر مي گذارد.اين تصميم اعتراض گسترده بازماندگان اقدامات خشونت آميز اتا و حزب اپوزيسيون مردم را به دنبال داشت كه مخالف تلاش خوزه لوييس رودريگز زاپاترو، نخست وزير براي احياي مذاكرات با اتا هستند.
رأي اعتماد به پرودي
آسوشيتد پرس: رومانو پرودي، نخست وزير ايتاليا روز پنجشنبه با كسب رأي اعتماد از سناي اين كشور در اين سمت ابقا شد. پرودي هفته گذشته و تنها پس از نه ماه به دليل ناكامي در جلب نظر سنا در تاييد برنامه سياست خارجي اش از پست نخست وزيري استعفا كرد. جورجيو ناپوليتانو، رئيس جمهوري ايتاليا با رد استعفاي پرودي از وي خواسته بود در پست خود باقي بماند يا براي گرفتن رأي اعتماد به پارلمان باز گردد. در اين رأي گيري وي با 162 رأي موافق در برابر 157 رأي مخالف در سمت خود ابقا شد.
آخرين انتخابات پارلماني ايتاليا در آوريل 2006 برگزار شد كه پرودي در آن توانست سيلويو برلوسكوني، نخست وزير سابق اين كشور را شكست دهد.
دستگيري طالباني فراري
روزنامه داوون: دولت پاكستان اعلام كرد نيروهاي اين كشور موفق به دستگيري ملاعبيدالله آخوند، وزير دفاع طالبان و معاون ارشد ملاعمر، رهبر طالبان در شهر كويته واقع در شرق اين كشور شده اند.ملا عبيدالله ارشدترين مقام طالبان است كه پس از ساقط شدن دولت طالبان در سال 2001 ميلادي بازداشت شده است. آنچنان كه يكي از مقامات پاكستاني گفته ملاعبيدالله 26 فوريه مقارن با روزي كه ديك چني،  معاون رئيس جمهور آمريكا به اسلام آباد سفر كرده بود بازداشت شده است.
نام ملاعبيدالله از سال 2001 ميلادي در فهرست افراد تحت تعقيب fbi بود. او در بازجويي هاي اوليه از زنده بودن اسامه بن لادن، رهبر القاعده خبر داده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-044</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-044</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[به رسميت شناختن اسرائيل ضرورتي ندارد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[قدسنا: عمرو موسي، دبير كل اتحاديه عرب اظهار داشت دليلي ندارد كابينه وحدت ملي فلسطين را كه بناست تشكيل شود ملزم كنيم اسرائيل را به رسميت بشناسد]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-045</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-045</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گفت و گوي روز
منافع روسيه و آمريكا در مسير تقابلي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[روابط بين ايالات متحده و روسيه در زمان رياست جمهوري ولادمير پوتين همواره نوساني الاكلنگي بين همكاري دوجانبه و مواجهه را به خود ديده است.پوتين بسياري از اقدامات دولت نومحافظه كار آمريكا در شرق اروپا و به خصوص نزديكي مرزهاي خود را تهديد كننده امنيت ملي و منافع خود مي داند و آشكارا مخالفت خود را با راهبردهاي كاخ سفيد در اين مناطق اعلام كرده است. اوج اين اختلاف نظر در كنفرانس امنيت بين الملل مونيخ آشكارا خود را نشان داد؛ جايي كه پوتين در سخنراني تند خود، بوش و سياست هاي وي را به باد انتقاد گرفت.همشهري با دكتر الكسي آرباتوف مدير مركز امنيت بين الملل در آكادمي علوم روسيه گفت وگويي اختصاصي ترتيب داده است تا روابط پرتنش كشورش و آمريكا را به طور دقيق تر مورد ارزيابي قرار دهد. گفتني است آرباتوف پيش از اين نائب رئيس كميته دفاعي دوماي روسيه نيز بوده است.
شما در كنفرانس مونيخ حضور داشتيد و از نزيك شاهد و شنونده سخنراني انتقاد آميز پوتين عليه بوش بوديد. چه اتفاقاتي اخيراً موجب تشديد تنش در روابط مسكو و واشنگتن شده است؟
قريب ترين اين اتفاقات كه آتش زير خاكستر در روابط دو كشور را بار ديگر شعله ور ساخت، حفاظ ضد موشكي آمريكا، ادامه گسترش ناتو در شرق اروپا و تلاش براي تشكيل حكومت هاي طرفدار غرب در كشورهاي همسايه مسكو را مي توان توصيف كرد كه طي سالهاي اخير به تشديد تشنج ها افزوده است.
روسيه از اين مبارزه طلبي آشكار كه به زعم بسياري از كارشناسان به نوعي تداعي كننده دوران جنگ سرد است در پي چيست؟
شايد مهمترين انگيزه روسيه تلاش براي جلب احترام و احياي تأثيرگذاري روسيه در تحولات بين المللي باشد. روسيه همواره در پي احياي جايگاه خود به عنوان ابرقدرت بوده است و مقابله و انتقاد از آمريكا از منظر رواني اين حس را به كرملين مي دهد. انتقادهاي وي از بوش در عرصه منع تكثير نشان از تمايل شديد وي به بازگشت به دوران مذاكرات تسليحاتي بين روسيه و آمريكا دارد.
همانطور كه شاهد هستيم سياست خارجي روسيه طي چند سال گذشته دست كم لحني به مراتب مدعي منشانه و ضد آمريكايي به خود گرفته است. اين متغير در روابط دو طرف را چگونه ارزيابي مي كنيد؟
من اين فرايند را به طور كل در چارچوب تشديد خود خوشنودي جديد روسيه مي بينم. دليل آن اين است كه روسيه در حال حاضر خود را شريكي قدرتمند براي اروپا و غرب مي داند. اين قدرت هيچگاه در طول تاريخ تا اين اندازه نبوده است. روسيه در پول غوطه ور است. اين كشور سومين ذخيره طلا و وجه قابل تبديل در جهان را در اختيار دارد. اين درحالي است كه هشت سال پيش خزانه تقريباً خالي بود. اين دگرگوني وضعيت از ورشكستگي به توانمندي در كنار عواملي ديگر همچون افزايش بهاي جهاني نفت موجب شده است روسيه خود را در جايگاهي به مراتب قدرتمندتر از گذشته ببيند و به طبع گوشه اي از تغييرات در سياست خارجي نمود مي يابد.
فكر نمي كنيد لحني اين گونه،متحداني جديد را براي روسيه به همراه خواهد داشت؟
بي ترديد. معتقدم روسيه در پي ايجاد اتحادهايي جديد در سطح جهاني است. زماني كه پوتين به آن شكل سياست موسوم به يكجانبه گرايي آمريكا را زير سؤال مي برد در واقع بيش از هر زمان ديگري خود را به كشورهايي با ديدگاه مشابه همچون چين و ايران نزديك مي كند و بي ترديد از اعتماد بيشتر آنها بهره مند خواهد شد. فراتر از اين معتقدم پوتين با هدف يافتن دوستاني جديد در تمامي دنيا درصدد ايجاد ائتلاف هايي جديد است. اهميت فزاينده سازمان همكاري شانگهاي خود مي تواند مويد اين واقعيت در عرصه امنيتي باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-046</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-046</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رايس، شمال عراق را كردستان خواند
تنش در روابط آمريكا و تركيه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بين  الملل- اظهارات كاندوليزا رايس، وزير امور خارجه ايالات متحده كه اخيرا در توضيحات خود خطاب به اعضاي كميته پشتيباني سناي آمريكا از نواحي شمال عراق تلويحا به عنوان كشور كردستان ياد كرد و ادعاهاي ابراهيم پولات، راننده پيشين اسامه اوجالان، رهبر يكي از گروه هاي كرد معارض تركيه در مورد ديدارهاي منظم نمايندگان آمريكا با رهبران حزب كارگران كردستان تركيه بروز شكاف جديدي بين آنكارا و واشنگتن را رقم زده است.
رايس در توضيح آينده روابط تركيه و مناطق كردنشين شمال عراق گفته بود: pkk كه در نواحي مرزي بين تركيه و كردستان فعال است مسئوليت انجام حملات تروريستي عليه قلمرو تركيه را بر عهده دارد. او دوباره در اظهارات خود خطاب به اعضاي سنا در مورد مكانيسم مورد نظر تركيه، ايالات متحده و عراق براي مبارزه با pkk از لفظ كردستان به جاي مناطق مرزي شمال عراق استفاده كرده بود.
پولات كه از او با نام رمز حاجي ياد مي شود نيز مدعي شده مقامات آمريكايي مستقر در عراق به طور منظم با نمايندگان pkk ارتباط دارند. او به مدت 12 سال و تا پيش از گريختن از شمال عراق از اعضاي pkk بود ولي سپس به گروه اسامه اوجالان، برادر عبدالله اوجالان پيوست كه رويكردهاي مسالمت آميزتري در قياس با نيروهاي تحت امر عبدالله اوجالان دارد. پولات ادعا دارد نيروهاي تحت امر بارزاني و طالباني سلاح و مهمات در اختيار pkk قرار مي دهند.سي جك، وزير دادگستري تركيه روز گذشته در واكنش به اظهارات رايس آنچه او گفته را قابل انتقاد دانست. او در گفتگو با شبكه تلويزيون tv تركيه گفت آنكارا كشور واحد عراق متحد را به رسميت مي شناسد و عراق را همسايه جنوبي خود مي پندارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-047</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-047</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_maref.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی.معارف</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social.Religion</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[امشب به آسمان نگاه كن]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/015966.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه دانش- امشب در ساعات اوليه بامداد پديده اي نجومي روي مي دهد كه ساكنان نيمي از كره زمين آن را مي بينند و كشور ما هم از موقعيت نسبتاً مناسبي براي رصد اين پديده برخوردار است: خسوف يا ماه گرفتگي.
ماه ساعت 1:00 بامداد روز يكشنبه سيزدهم، وارد نيم سايه شده و خسوف آغاز مي شود. آغاز گرفت كلي در ساعت 2:14 است. ماه يك ساعت و 13 دقيقه پشت سايه كامل زمين است و ساعت 27:3 از آن درمي آيد. اوج گرفت كامل هم ساعت 50:2 است و سرانجام در 41: 4 ماه از نيم سايه هم خارج مي شود.
وقتي ماه و زمين و خورشيد روي يك خط صاف پشت سر هم قرار مي گيرند، طوري كه زمين بين ماه و خورشيد است، سايه زمين روي ماه مي افتد و
ماه گرفتگي يا خسوف رخ مي دهد. سايه زمين از دو بخش تشكيل شده: سايه كامل و نيم سايه. براي همين ماه اول وارد نيم سايه زمين مي شود و آرام آرام كم نور تر مي شود تا اين كه كاملاً با زمين و خورشيد در يك خط قرار مي گيرد و وارد سايه كامل مي شود و به اين ترتيب كاملاً از ديد خارج مي شود. ماه وقتي كاملاً پشت زمين است، تمام نوري كه از خورشيد مي گيرد را به زمين بازمي تاباند و به اين حالت ماه بدر مي گويند. پس ماه گرفتگي، فقط زماني رخ مي دهد كه ماه در حالت بدر باشد. يعني هر وقت كه خسوف مي شود، ماه در حالت بدر است. شايد بپرسيد پس چرا هر وقت  كه ماه بدر است، خسوف روي نمي دهد؟
جواب اين سؤال خيلي جالب است. اكثر اجرام منظومه شمسي روي يك صفحه دور خورشيد مي چرخند(به اين صفحه دايره بروج مي گويند)اما مدار بعضي از اين اجرام، كمي نسبت به اين صفحه انحراف(تمايل)دارد. صفحه چرخش ماه به دور زمين هم همين گونه است. مدار ماه نسبت به مدار زمين 5 درجه انحراف دارد و اين انحراف باعث مي شود كه هر وقت كه ماه بدر است، الزاماً خسوف نباشد. همين اختلاف ناچيز باعث مي شود كه ماه از 32 هزار كيلومتر بالا و پايين سايه زمين عبور كند. 35 درصد از خسوف ها از نوع نيم سايه اي و تنها 30 درصد جزئي و 35 درصد هم كلي هستند.
راهنماي رصد خسوف
برخلاف كسوف، رصد خسوف كاملاً بي خطر است و تنها وسيله لازم براي ديدن ماه، يك زيرانداز و يك فلاكس چاي داغ است.
انجمن نجوم آماتوري ايران، با همراهي برج ميلاد برنامه اي ويژه براي عموم مردم تدارك ديده  است. اين برنامه از ساعت 20:30 شروع مي شود و علاقه مندان مي توانند به برج ميلاد مراجعه كنند و با امكانات انجمن نجوم آماتوري ايران به رصد اين پديده بپردازند. در كنار اين برنامه هم مسابقه عكاسي در سه رشته موبايل، ديجيتال و آنالوگ با موضوع خسوف و برج ميلاد برگزار مي شود. علاقه مندان براي اطلاعات بيشتر مي توانند به سايت انجمن نجوم آماتوري ايران( www.iaas.ir)مراجعه كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-048</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-048</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_maref.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی.معارف</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social.Religion</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[امشببه آسمان نگاه كنيد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/016008.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه دانش - علاقه مندان به نجوم مي گويند ماه گرفتگي امشب، بار ديگر هيجان و خاطره خسوف 20دي سال 79 را زنده خواهد كرد. در حالي كه قديمي ترين خسوف ثبت  شده در تاريخ مربوط به  سال 721پيش از ميلاد است، اگر امشب آسمان صاف باشد، ايرانيان، در موقعيتي بسيار مناسب براي رؤيت خسوفي ديگر قرار خواهند داشت.
ماه ساعت يك بامداد روز يكشنبه سيزدهم، وارد نيم سايه شده و خسوف آغاز مي شود. آغاز گرفت كلي در ساعت 2 و14 دقيقه است. ماه يك ساعت و 13 دقيقه پشت سايه كامل زمين است و ساعت 3 و 27 دقيقه از آن در مي آيد. صفحه 5 را هم بخوانيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-049</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-049</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مهدي چمران،رئيس شوراي عالي استان ها:
كاهش اختيارات شوراها نگران كننده است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري- رئيس شوراي عالي استان ها و شوراي اسلامي شهر تهران نتايج بررسي اصلاحيه قانون شوراها در شوراي نگهبان را ادامه روند كاهش اختيارات و محدودتر شدن شوراهاي شهر و روستا دانست. و نسبت به آن ابراز نگراني كرد.
مهدي چمران گفت: شوراي نگهبان بسياري از بندهاي مصوبات مجلس را در اين رابطه مغاير با قانون اساسي تشخيص داده و ما از نمايندگان مجلس مي خواهيم بر اساس قانون و مقررات، ضمن بازنگري بر مصوبات خود و دفاع از شوراها به عنوان فراگيرترين نهادهاي مردمي پافشاري كنند. وي روز شنبه در حاشيه سي ونهمين و آخرين اجلاس شوراي عالي استان ها در سال جاري با بيان اين كه شوراي نگهبان بندهايي از قانون مذكور را مغاير قانون اساسي تشخيص داده گفت حتي برخي مواردي را كه قبلاً همين شورا تأييد كرده بود اين بار آنها را رد و مغاير قانون اعلام كرد.
وي با اشاره به روند كاهش اختيارات شوراها بر اساس لايحه دولت و مصوبه مجلس افزود: به رغم همه اينها شوراي نگهبان نيز از اختياراتي كه مجلس داده بود كاست و محدوديت ها را بيشتر كرد. چمران افزود: براي نمونه مجلس در بررسي اصلاح قانون شوراها برخي اختيارات از جمله اختيار راه اندازي شوراياري ها را از شوراها گرفت و متأسفانه شوراي نگهبان با آنها موافقت و علاوه بر آن محدوديت هاي ديگري را براي شوراها ايجاد كرد.
درخواست از نمايندگان مجلس
شوراي عالي استان ها همچنين با صدور بيانيه اي از نمايندگان مجلس خواست تا بر تصويب قانون شوراها و عدم محدوديت اختيارات آنها از سوي شوراي نگهبان پافشاري كند. در بخشي از اين بيانيه با ابراز تأسف از اعمال محدوديت و كاهش اختيارات شوراها آمده است، شوراي نگهبان محدوديت هايي را فراتر از مصوبات تأييد شده اين شورا در زمينه طرح اصلاح وظايف و اختيارات شوراها اعمال نموده كه نگراني هايي را در ميان شوراهاي سراسر كشور به وجود آورده است. اعضاي شوراي عالي استان ها در اين بيانيه همچنين از نمايندگان مجلس خواسته اند در بررسي اشكالات ايراد شده از سوي شوراي نگهبان با رعايت تمامي جوانب و استفاده از دلايل قانوني ارائه شده اين شورا از طريق اصلاح ابهامات و اصرار بر مصوبه خود از جايگاه واقعي شوراها دفاع كنند.
در اين بيانيه همچنين با اشاره به بيانات و رهنمودهاي مقام معظم رهبري در خصوص اجراي اصل 44 قانون اساسي مبني بر كاهش تصدي گري دولت از مسئولان و دستگاه هاي اجرايي كشور خواسته شده از ظرفيت ها و توانمندي هاي شوراها براي تسريع در تحقق اين اصل از قانون اساسي استفاده شود.
در اين نشست همچنين طرح اصلاح ماده 3 قانون تشكيلات وظايف و انتخابات شوراهاي اسلامي كشور و شهرداران مصوب اول خرداد ماه 85 با اصلاح و الحاق يك تبصره تصويب شد.
تمديد مهلت تثبيت تجاري ها
گروه شهري- مهدي چمران، رئيس شوراي شهر تهران در حاشيه سي ونهمين اجلاس شوراي عالي استان ها از تمديد مهلت تثبيت واحدهاي تجاري و اداري در تهران خبر داد و گفت: با مصوبه هفته گذشته شوراي شهر تثبيت واحدهاي تجاري و اداري احداثي قبل از سال 80، با استفاده از بخشودگي 25 درصد براي واحدهاي تجاري و 50 درصد براي واحدهاي اداري را تا پايان شهريور ماه سال 86 تمديد شد.
رئيس شوراي شهر تهران علت تمديد را طولاني شدن مدت زمان بين اعتراض فرمانداري تهران به مصوبه آبان ماه شوراي شهر و اصلاح نهايي آن در هفته گذشته دانست و از صاحبان اين گونه املاك خواست با استفاده از فرصت پيش آمده نسبت به تثبيت املاك خود اقدام كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-050</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-050</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سفر هاي نوروزي امسال16درصد رشد داشت
پيش بيني بيش از 30 ميليون سفر نوروزي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/016062.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه شهري- پيش بيني مي شود كه در تعطيلات نوروزي سال 86، بيش از 30 ميليون سفر در سطح كشور جا به جا شوند.
به اعتقاد كارشناسان در حالي كه ميزان سفرهاي نوروزي در ابتداي سال 85 با 6 ميليون رشد مسافرت، نسبت به سال 84 در حدود 25 ميليون سفر رسيد، پيش بيني مي شود كه با افزايش توان حمل ونقل جاده اي و ريلي كشور، اين ميزان امسال نيز رشدي قابل توجه داشته و به 30 ميليون مسافرت در سطح كشور برسد.
افزايش 16درصدي سفرهاي نوروزي در سال 85 و كاهش 8 درصدي تلفات ناشي از تصادفات جاده اي از سويي و گسترش توان حمل  ونقل ريلي بين شهري و افزايش هزار دستگاه اتوبوس براي حمل ونقل مسافران نوروزي، رشد قابل توجهي را براي مسافرت هاي نوروزي به همراه آورده است.
به گزارش روابط عمومي سازمان پايانه هاي كشور، با به كارگيري بيش از 18 هزار اتوبوس براي جابه جايي مسافران نوروزي و افزايش بزرگراه هاي منتهي به شهرهاي مسافرپذير، امكان افزايش سفر شهروندان به مناسبت تعطيلات نوروزي بيشتر شده است.
همچنين روابط عمومي پليس راه كشور با اعلام افزايش تعداد پليس هاي مخفي در اتوبوس ها طي ايام نوروز از برنامه ريزي براي ايجاد كنترل هاي ايستگاهي اتوبوس ها در تمامي شهرها خبر داد.
برپايه اين گزارش، براي كاهش حوادث جاده اي كشور، امسال پليس راه دستورالعمل هاي چندگانه اي را براي كنترل ايمني ناوگان مسافري در تعطيلات نوروزي به كار خواهد گرفت.
همچنين استفاده از gps كه براي نخستين بار در سال گذشته در 15درصد از اتوبوس هاي بين شهري مورد استفاده قرار گرفت، امسال نيز مورد توجه بوده و با افزايش توان نرم افزاري پليس راه در بيش از 30 درصد از اتوبوس هايي كه به حمل ونقل مسافر در ايام نوروز مي پردازند، به كار گرفته خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-051</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-051</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سيد محمدخاتمي:
به سمت انرژي جايگزين گام برداريم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري- رئيس جمهور سابق ايران گفت: 30 درصد توليد انرژي كشوري مثل سوئيس از سوخت هسته اي است و ما هم بايد با تكيه بر گفت وگو مسير را براي استفاده از اين انرژي هموار كنيم.
سيدمحمد خاتمي كه پنج شنبه گذشته در مراسم اعطاي جايزه دكتر تقي ابتكار به تلاشگران عرصه محيط زيست سخن مي گفت افزود: براي جلوگيري از تخريب محيط زيست بايد به سمت استفاده از انرژي هاي جايگزين كه هم آلودگي ندارد و هم دائمي است حركت كنيم.
در اين مراسم يوسف حجت، معاون سابق محيط زيست انساني سازمان حفاظت محيط زيست نيز گفت: با وجود اين كه طرح خوداظهاري واحدهاي آلاينده براي پايش ملي منابع آلودگي جزو شاخص هاي توسعه يافتگي محسوب مي شود اما هنوز اين طرح در كشور اجرا نشده است.معصومه ابتكار، رئيس سابق سازمان حفاظت محيط زيست گفت كه محيط زيست ايران در شرايطي است كه نياز بسيار شديدي به حمايت جدي دولت دارد و اين نيازسنجي در برنامه هاي سوم و چهارم توسعه ديده شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-052</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-052</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[زيبايي و شهر درخانه هنرمندان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري - مركز مطالعات و تحقيقات رسانه اي روزنامه همشهري نشست اسفند جستار ماه خود را به موضوع زيبايي و شهر اختصاص داد. در اين نشست كه ساعت 17 روز 15 اسفند در تالار فرعي خانه هنرمندان واقع در خيابان ايرانشهر تهران برگزار مي شود، تأثير محيط بر ادراك زيبا شناسانه در فرهنگ شهرنشيني، چيدمان شهري و زيباشناختي اجتماعي شهر بررسي مي شود.
در اين نشست دكتر رضازاده درمورد تأثير محيط بر ادراك زيبا شناسانه، دكتر لقايي درمورد زيباشناسي شهري و زشتي گرايي، مهندس اقوامي درمورد زيباشناسي اجتماعي شهر، دكتر كرمي درمورد زيبايي، حقوق عمومي و منظر محيط ودكتر گيويان درمورد فرهنگ عامه، شهر و زيبايي سخنراني مي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-053</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-053</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[امروز آغاز به كار مي كند
نخستين كنفرانس بين المللي توريسم اسلامي در تهران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري - اولين همايش بين المللي گردشگري كشورهاي اسلامي امروز در سالن همايش هاي اتاق بازرگاني صنايع و معادن ايران برگزار مي شود.اين همايش دو روزه كه با حضور متخصصان و كارشناسان داخلي و خارجي صنعت گردشگري برگزارمي شود، به گسترش و توسعه اين صنعت در ميان كشورهاي اسلامي خواهد پرداخت.
در اين همايش كه موضوعاتي چون، نقش سياست خارجي در توريسم كشورهاي اسلامي، چشم انداز گردشگري در كشورهاي اسلامي و اكوتوريسم در كشورهاي اسلامي و... مورد بررسي قرار خواهند گرفت، چالش هاي مهم و اساسي توسعه اين صنعت پرسود در كشورهاي اسلامي به بحث گذاشته خواهد شد.برنامه همايش بين المللي گردشگري كشورهاي اسلامي، از 12 تا 14 اسفند ماه و به همت خبرگزاري ميراث خبر و اتاق بازرگاني و صنايع ايران برگزار مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-054</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-054</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[عيدي معلمان تهراني، امروز پرداخت مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي عيدي معلمان استان تهران با تأخير 12 روزه، امروز به حسابشان واريز مي شود.گزارش خبرنگار همشهري حاكي است، پيش از اين مسئولان وزارت آموزش و پرورش تأكيد داشتند عيدي همه فرهنگيان كشور بهمن پرداخت خواهد شد، اما همان گونه كه همشهري در شماره 30 بهمن اعلام كرده بود، عيدي فرهنگيان اسفند پرداخت خواهد شد.علي اصغر يزداني، رئيس آموزش و پرورش شهر تهران در همين زمينه گفت: دستورالعمل پرداخت عيدي فرهنگيان، 9 اسفند صادر شد و عيدي 160 هزار فرهنگي استان تهران امروز(12 اسفند)به حسابشان واريز مي شود.از سوي ديگر روابط عمومي وزارت آموزش و پرورش در واكنش به خبر 30 بهمن ماه همشهري مبني بر پرداخت عيدي فرهنگيان در اسفند اعلام كرد: عيدي معلمان همراه با فيش حقوقي بهمن پرداخت مي گردد و از اين جهت هيچ تبعيضي ميان كاركنان آموزش و پرورش وجود ندارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-055</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-055</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[احمدي نژاد پس از بازگشت از سودان:
ايران و سودان، مدافع حقوق يكديگرند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/016014.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه سياسي- محمود احمدي نژاد ديدگاه هاي سياسي ايران و سودان را نسبت به مسائل منطقه اي، جهان اسلام و بين الملل مشترك خواند و تاكيد كرد: ما در مجامع بين المللي از حقوق و سياستهاي سودان دفاع مي كنيم و اين كشور هم متقابلا مدافع حقوق و سياستهاي ايران است.
رئيس جمهوري روابط اقتصادي تهران خارطوم را رو به رشد خواند و اعلام كرد در سفرش به سودان توافقنامه هاي جديدي در زمينه هاي سرمايه گذاري، پروژه هاي عمراني، تجارت، علم، فن آوري،حرفه اندوزي و انتقال دانش صورت گرفته است كه اجراي آنها روابط دو كشور را به سطح مطلوب خواهد رساند.
به گزارش مهر، محمود احمدي نژاد پنج شنبه شب پس از سفري دو روزه به سودان، وارد تهران شد و در فرودگاه مهرآباد تهران و در جمع خبرنگاران، با مطلوب خواندن سفر خود به سودان گفت: سودان يك كشور بزرگ اسلامي است و سطح همكاري هاي ما با اين كشور بسيار خوب و رو به رشد است.
گفت وگوي تلفني با اردوغان
محمود احمدي نژاد درحالي كه در سودان به سر مي برد، چهارشنبه شب با رجب طيب اردوغان نخست وزير تركيه، درباره روابط دوجانبه و مسايل منطقه بويژه اوضاع عراق گفت وگوي تلفني انجام داد. رئيس جمهوري در اين گفت وگوي تلفني كه به ابتكار نخست وزير تركيه صورت گرفت، با بيان اين كه جمهوري اسلامي ايران همواره از هر تلاشي براي تقويت، ثبات و امنيت در عراق حمايت كرده و مي كند، تاكيد كرد: جمهوري اسلامي ايران مهم ترين اولويت را در هر راه حلي براي مساله عراق، حفظ و تقويت حقوق و منافع و امنيت مردم اين كشور و حمايت از دولت برخاسته از آراي مردم عراق مي داند. رجب طيب اردوغان نيز با اشاره به آخرين تحولات و شرايط عراق، بر لزوم هماهنگي و رايزني هر چه بيشتر كشورهاي منطقه، بويژه ايران و تركيه براي كمك به تقويت ثبات و امنيت در اين كشور تاكيد كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-056</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-056</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خطيب جمعه تهران:
آمريكا بدون پيش شرط، پاي ميز مذاكره بيايد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- خطيب جمعه تهران خطاب به رهبران آمريكا گفت: خيرتان در اين است كه بدون پيش شرط پاي ميز مذاكره بياييد.
حجت الاسلام والمسلمين سيد احمد خاتمي در خطبه هاي نماز جمعه اين هفته تهران با اشاره به حركات شيطنت آميز آمريكا در روزهاي اخير اظهار داشت: آمريكايي ها در پي آنند كه قطعنامه ديگري عليه ملت ايران با فشار و قلدري بر كشورها از شوراي امنيت بگيرند. خاتمي همچنين اظهار داشت: اميد غربي ها به اين است كه با صدور قطعنامه در داخل(كشور)ايجاد اختلاف كنند اما مي بينيد بحمدالله نتوانستند.
به گزارش ايرنا، امام جمعه موقت تهران افزود: از قطعنامه اول كه چيزي گيرتان نيامد. قطعنامه صادر كرديد اما ديديد كه آب از آب تكان نخورد. وي تصريح كرد: بدانيد ملت با دولت در موضوع انرژي هسته اي كاملا هماهنگ هستند. مسئله با تدبير، مصلحت، عزت و رهبري مقام معظم رهبري پيش مي رود. امام جمعه موقت تهران در ادامه سخنانش با اشاره به توهين به ساحت مقدس پيامبر اعظم(ص)، گفت: اين كار آن هم در سالي كه مزين به نام نبي اعظم(ص)است بسيار زشت بود و اصلا قابل دفاع نيست. البته وزير آموزش و پرورش عذرخواهي و با متخلفان نيز برخورد كرد و اين نقطه  مقابل عملكردي است كه بعضي از مسئولان در گذشته داشته اند. خطيب نماز جمعه  تهران، با اشاره به اين كه دو موضع در اين قضيه مشاهده شده است، گفت: يك موضع در اين قضيه مخلصانه، دلسوزانه و غيرتمندانه بود اما برخي برخوردها، برخوردهاي سياسي انتقام جويانه و كينه توزانه بود.
به گزارش مهر، خاتمي در بخش ديگري از سخنانش به برگزاري كنفرانس اسلام آباد اشاره كرد و گفت: در پشت پرده اين كنفرانس با آمريكا و اسرائيل تباني كردند كه كشورهاي اسلامي، اسرائيل را به رسميت بشناسند. خطيب جمعه تهران، تصريح كرد: پاكستان مامن تروريست ها شده و تروريست هايي كه در زاهدان آدم مي كشند به پاكستان پناه مي برند. پاكستان بايد مراقب باشد بيش از اين به دام آمريكايي ها نيافتد كه بدون ترديد بازنده اين ميدان خواهد بود. ايران كشور قدرتمندي است و يقينا ارتباط و دوستي با ايران به مراتب بهتر از دوستي پاكستان با آمريكا و اسرائيل است و هيچ خيري در دوستي با آمريكا و اسرائيل نخواهند ديد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-057</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-057</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آمريكا به هيأت ايراني بازهم ويزا نداد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايرنا: دولت آمريكا با ناديده گرفتن وظيفه خود به عنوان دولت ميزبان، به اعضاي يك هيات ايراني براي شركت در كميسيون مقام زن در مقر سازمان ملل در نيويورك، ويزا نداد.
پيمانه هسته اي از اعضاي دفتر نمايندگي ايران در سازمان ملل روز پنجشنبه در نشست كميسيون مقام زن،اعتراض شديد ايران نسبت به عدم صدور رواديد از سوي دولت آمريكا براي هيات بلند پايه ايراني جهت حضور در اين اجلاس مهم بين المللي پيرامون حقوق بشر و زنان را اعلام كرد.
وي از قصور دولت آمريكا در ارائه رواديد براي هيات ايراني، باوجود طي تمام مراحل در فرصت مناسب و حتي توقف يك هفته اي اين هيات در كشور ثالث جهت دريافت رواديد، به عنوان نقض وظايف و تعهدات اوليه دولت ميزبان در برابر اعضاي سازمان ملل متحد ياد كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-058</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-058</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[شاهرودي، 6 روز به شرق آسيا مي رود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي - رئيس قوه قضائيه در سفري شش روزه به كشورهاي مالزي و اندونزي با مقامات ارشد قضائي اين دو كشور ديدار و گفت ژوگو مي كند.
به گزارش باشگاه خبرنگاران، آيت الله سيد محمود  هاشمي  شاهرودي فردا در رأس هيأتي عالي ژرتبه از مقامات قضائي كشور به كشورهاي مالزي و اندونزي سفر مي كند، تا ضمن ديدار و گفت ژوگو با مقامات قضائي و سياسي اين دو كشور، از مراكز و مجتمع ژهاي قضائي اين دو كشور مسلمان نيز بازديد كند.
اولويت اول دستگاه قضا
رئيس قوه قضائيه با اشاره به اين كه قوه قضائيه بايد در جهت اجرايي كردن اصل 44 و تحقق ايده هاي مقام معظم رهبري تلاش كند، اظهار داشت: يكي از اولويت هاي دستگاه قضائي در سال 86، تلاش براي اجرايي كردن اصل 44 است و تاكنون نيز چند جلسه با هدف شناسايي راهكارها و شرايط اجرايي آن بين مسئولان قضائي تشكيل شده است كه پس از نهايي شدن جهت اجرا ابلاغ خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-059</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-059</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اخبار كوتاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[وزارت خارجه: منوچهر متكي وزير امورخارجه در اجلاس وزراي كنفرانس بين المللي كشورهاي با درآمد متوسط در مادريد تاكيد كرد: ايجاد محدوديت اقتصادي براي يك كشور، مشكلات فراوان و بحران هاي غيرقابل كنترلي براي كليت فرايند اقتصادي جهاني فراهم خواهد ساخت. به گزارش اداره كل اطلاعات و مطبوعات وزارت خارجه، وي با بيان اينكه تكيه بر مناطق اقتصادي به جاي اغراض سياسي بايد مورد توجه قرار گيرد، گفت: اگر دولت هاي ثروتمند شمال حداقل روابط اقتصادي خود را آلوده به مسايل سياسي بي پايه ننمايند توانسته اند به سطح قابل قبولي از عقلانيت مدرن دست يابند.
سپاه پاسداران: سردار سرلشگر پاسدار سيديحيي صفوي در مراسم گراميداشت سقوط بالگرد حامل فرماندهان سپاه در مناطق مرزي خوي اظهار داشت: نقش آفريني قدرتي در منطقه توسط ايران، موجب ترس استكبار جهاني شده است. فرمانده كل سپاه پاسداران همچنين تصريح كرد: اشرار ضد انقلاب از عراق بيرون خواهند رفت. وي افزود: به رغم حمايت صهيونيست و آمريكا از گروهك هاي شرور، رزمندگان اسلام با آمادگي بر جريانات ضد انقلابي تسلط دارند.
حوزه علميه: آيت الله عبدالله جوادي آملي گفت: بايد با عاملان طرح پرسش هاي موهن آزمون فرهنگيان برخورد قضائي شود. به گزارش ايسنا، خطيب نماز جمعه  قم به مسئله  اهانت به پيامبر اكرم(ص)اشاره كرد و افزود:اگر عوام يا برخي از وزارتخانه ها كاري مي كنند بايد دستگاه قضائي مسئله را پيگيري و به شدت با آن برخورد كند. امام جمعه  موقت قم تصريح كرد: نبايد در كشور اسلامي چون ايران كه پايگاه شيعه است به پيامبر اكرم(ص)توهين شود تا بتوانيم جوابي درخور براي خارجي ها داشته باشي
وزارت كشور: مصطفي پورمحمدي با تاكيد بر عزم دولت نهم براي خدمت رساني بيشتر گفت: كسي كه كار بيشتري انجام مي دهد اشتباهات بيشتري هم مي كند، اما قرار است تلاش بيشتري براي مردم انجام دهيم و از ظرفيت ها استفاده كنيم. به گزارش ايسنا، وزير كشور همچنين با بيان اين كه بايد در اجراي پروژه ها دقت بيشتري براي كاهش هزينه ها انجام شود توصيه كرد: در بهره برداري از كليه امكانات و مواهبي كه در اختيار داريم بايد صرفه جو باشيم كه البته اين صرفه جويي بين دولتمردان يك واجب و تكليف است كه بر دوش تك تك ماست.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-060</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-060</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[منوچهر متكي:
طرف مقابل، شرايط آغاز مذاكرات را فراهم كند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- وزير خارجه  با تأكيد بر تلاش تهران در جهت ازسرگيري  گفت وگوها درباره مسئله هسته اي گفت: بايد به ما اجازه بازگشت به گفت وگوها داده شود تا بحث و استدلال هاي خود را ارائه كنيم.
منوچهر متكي كه در مادريد پايتخت اسپانيا در جمع خبرنگاران صحبت مي كرد و مهر خبر آن را منتشر كرد افزود: همه خواهان گفت وگو درباره موضوع هسته اي ايران هستند بنابراين ما به طرف هاي گوناگون پيشنهاد مي كنيم تا اين گفت وگوها را پيش ببرند. متكي در عين  حال  تأكيد كرد: بايد حق ايران براي برخورداري از انرژي هسته اي صلح آميز به رسميت شناخته شود. ايسنا نيز گزارش داد متكي كه پس از گفت وگو با ميگوئل آنخل موراتينوس، همتاي اسپانيايي خود با خبرنگاران گفت وگو مي كرد از جمله شرايط تهران براي آغاز مذاكرات پيرامون برنامه  هسته اي  خود را گسترش تعداد شركت كنندگان در اين روند اعلام كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-061</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-061</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مذاكرات درباره برنامه هسته اي ايران ادامه دارد
تلاش 1+5 براي تهيه پيش نويس قطعنامه جديد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي - ادامه جلسات معاونين سياسي وزيران خارجه گروه موسوم به 1+ 5 درباره برنامه هسته اي ايران كه دومين نشست خود را پنجشنبه شب گذشته بصورت ويديو كنفرانس برگزاركردند به امروز موكول شد.
در اين ميان مقامات آمريكايي و اروپايي ادعا مي كنند كه به پيشرفت هايي در جهت تهيه پيش نويس قطعنامه جديد تحريم بر ضد ايران دست يافته اند و اين درحالي است كه روز گذشته روزنامه انگليسي زبان چايناديلي از اختلاف عميق آمريكا با چين  و روسيه بر سر چگونگي رفتار با برنامه هسته اي ايران خبرداد و فايننشال تايمز نيز نوشت: اتحاديه اروپا با درخواست آمريكا براي اقدام عليه بانك سپه و روسيه با محدود كردن تعاملات تسليحاتي با ايران مخالف است.
به گزارش خبرگزاري فرانسه، وزارت خارجه آمريكا روز گذشته با طرح اين ادعا كه در مذاكرات پنجشنبه شب گذشته كشورهاي 1+5 به پيشرفت هايي در زمينه اعمال تحريم هاي جديد بر ضد ايران دست يافتند، اعلام كرد تلاش براي تهيه پيش نويس قطعنامه جديد از چند روز آينده آغاز خواهد شد.
ژوان مور، يكي از سخنگويان وزارت خارجه آمريكا گفت: در تبادل نظر پنجشنبه ميان معاونين وزراي خارجه1+5 كه تقريبا2 ساعت به طول انجاميد، توافق هايي بر سر برخي موارد مشمول تحريم هاي جديد حاصل شد و البته درباره چند مورد ديگر همچنان بايد گفت وگوها ادامه يابد.
همچنين فيليپ دوست بلازي، وزيرخارجه فرانسه روز گذشته مدعي شد: كشورهاي عضو گروه شش كاملا بر سر چارچوب تحريم هاي جديد بر ضد برنامه هسته اي ايران با يكديگر توافق دارند.
درهمين حال دفتر مطبوعاتي نخست وزير ايتاليا اعلام كرد:  در مذاكرات رومانو پرودي با علي لاريجاني، درباره برنامه هسته اي ايران تبادل نظراتي انجام شد اما پيشنهادي كه بتواند به ازسرگيري مذاكرات كمك كند و تنش هاي كنوني را كاهش دهد ارائه نگرديد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-062</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-062</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پرونده
زهرا ابراهيميآنهايي كه آمدند و آنهايي كه رفتند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[رهبر معظم انقلاب اسلامي در حكمي بر تعداد كرسي هاي مجمع تشخيص مصلحت نظام افزودند و با معرفي 5 عضو جديد، تركيب جديد مجمع را براي يك دوره پنج ساله ديگر منصوب كرده و هاشمي رفسنجاني را دوباره به رياست اين مجمع برگزيدند.
كارشناسان معتقدند تركيب تازه بر قدرت مجمع تشخيص مصحلت نظام خواهد افزود. مطابق قانون اعضاي حقوقي اين مجمع رؤساي سه قوه، فقهاي شوراي نگهبان، وزير يا رئيس دستگاهي كه موضوع مورد بحث در مجمع به آن دستگاه مربوط است و رئيس كميسيون متناسب با موضوع بحث در مجلس شوراي اسلامي هستند.
با حكم جديد اعضاي حقيقي عبارتند از: جنتي، واعظ طبسي، اميني نجف آبادي، حداد عادل، امامي كاشاني، موحدي كرماني، حسن حبيبي، ميرحسين موسوي، علي اكبر ولايتي، دري نجف آبادي، محمدي ري شهري، حاج شيخ حسن صانعي، حسن روحاني، حبيب الله عسگراولادي، علي لاريجاني، محمدرضا باهنر، مجيد انصاري، سيدمصطفي ميرسليم، توسلي محلاتي، سيدمرتضي نبوي، علي اكبر ناطق نوري، سيد حسن فيروزآبادي، غلامرضا آقازاده، بيژن نامدار زنگنه، محسن رضايي، حسين مظفر، محمد هاشمي، محمد رضا عارف، محمد جواد ايرواني، پرويز داودي، غلامحسين محسني، علي آقا محمدي، محمد فروزنده و داود دانش جعفري.
بر اساس اين حكم پرويز داودي، غلامحسين محسني، علي آقا محمدي، محمد فروزنده و داود دانش جعفري اعضاي جديدي هستند كه به اعضاي حقيقي مجمع تشخيص مصلحت نظام اضافه شده اند و تركيب اين مجمع از 39 نفر به 44 نفر افزايش يافته. علي آقامحمدي، محمد فروزنده و داوود دانش جعفري قبلاً نيز در كميسيون هاي مجمع اشتغال داشتند. محمد هاشمي و علي لاريجاني هركدام 10 سال رياست سازمان صدا و سيما را به عهده داشتند، همچنين حسن روحاني و علي لاريجاني دو نفر دبيران سابق و فعلي شوراي عالي امنيت ملي هستند.
از ميان رؤساي سابق دولت، ميرحسين موسوي و هاشمي رفسنجاني در مجمع حضور دارند و تنها محمد خاتمي است كه به خواست خود بعد از پايان دوره رياست جمهوري اش از پذيرفتن هر شغلي عذر خواسته است. از رؤساي مجلس شوراي اسلامي هم هاشمي رفسنجاني، علي اكبر ناطق نوري و حدادعادل در مجمع عضويت دارند و تنها مهدي كروبي است كه بنا به خواست خود بعد از اعلام نتايج دور اول انتخابات رياست جمهوري نهم از مجمع كنار رفته است.عبدالله نوري و موسوي خوئيني ها دو مقام ديگر از اعضاي دوره هاي اول مجمع تشخيص مصلحت نظام هستند كه در اين دوره عضويت ندارند. موسوي خوئيني ها خود در دوره اصلاحات از شركت در جلسات خودداري كرد و عبدالله نوري هم پس از محاكمه و زندان از عضويت در مجمع باز ماند.
پرويز داوودي معاون اول رئيس جمهور، غلامحسين محسني اژه اي و داوود دانش جعفري از اعضاي كابينه احمدي نژاد هستند كه در تركيب تازه وارد شده اند.از ميان وزيران اطلاعات، علي فلاحيان و علي يونسي(وزيران دولت هاشمي و خاتمي)در مجمع نيستند و دري نجف آبادي هم كه مدتي در ابتداي دولت خاتمي در آن سمت قرار گرفت، كماكان عضو مجمع مانده است. محمدي ري شهري اولين وزير اطلاعات هم در مجمع عضو است.سه معاون اول رئيس جمهوري در سه دولت هاشمي، خاتمي و احمدي نژاد هم(حسن حبيبي، محمد رضا عارف و پرويز داوودي)در مجمع عضويت دارند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-063</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-063</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آغاز دوره پنجم مجمع تشخيص مصلحت نظام
جايي براي تشخيص مصلحت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/news/015957.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
جمهوري اسلامي از ويژگي هاي منحصربه فرد حقوقي و سياسي برخوردار است. تركيب و تحقق دو عنصر اسلاميت و جمهوريت در قالب قوانين اجرايي از اصلي ترين ويژگيهاي اين نظام به شمار مي آيد. تحقق جمهوريت از طريق تشكيل مجلس شوراي اسلامي و تحقق اسلاميت در قوانين از طريق تشكيل نهاد شوراي نگهبان، است با وجود رهبري در راس نظام جمهوري اسلامي، تدوين كنندگان قانون اساسي در سال 1358 تشكيلات و جايگاه جداگانه اي براي حل اختلاف بين دو نهاد جمهوريت و اسلاميت پيش بيني نكرده بودند. تا اينكه در سال 1366نخستين قدم ها براي تشكيل مجمع تشخيص مصلحت نظام برداشته شد.
دوره چهارم مجمع را مي توان فعال و سازمان يافته ترين دوران مجمع
نام برد
مهدي قمصريان
در سال هاي نخست شكل گيري نهادهاي قانونگذاري اختلافات عمدتاً در 2 موضوع قانون كار و قانون اراضي شهري بيش از همه ظهور پيدا كرد. سرانجام پس از مكاتباتي بين مقامات عاليرتبه و ذي ربط وقت كشور، درخواستي در بهمن ماه 1366 به امضاء رئيس جمهور وقت حضرت آيت الله سيدعلي خامنه اي، رئيس وقت مجلس شوراي اسلامي حجت  الاسلام اكبر هاشمي رفسنجاني، رئيس وقت ديوان عالي كشور آيت الله عبدالكريم موسوي اردبيلي، نخست وزير وقت مهندس ميرحسين موسوي و مرحوم حجت الاسلام حاج سيد احمد خميني براي چاره جويي در اين باره، تقديم امام خميني شد. نويسندگان نامه خطاب به معظم له، از ايشان خواستند تا براي حل عملي موارد اختلافي مجلس و شوراي نگهبان، مرجعي را تعيين كنند كه با تشخيص آن مرجع، اختلافات مرتفع و معضلات حل شود.در اين نامه كه در بهمن ماه 1366 خدمت امام نوشته شد، آمده است:اطلاع يافته ايم كه جنابعالي درصدد تعيين مرجعي هستيد كه در صورت حل نشدن اختلاف مجلس و شوراي نگهبان از نظر شرع مقدس يا قانون اساسي، با تشخيص مصلحت نظام و جامعه، حكم حكومتي را بيان نمايد. در صورتي كه در اين باره به تصميم رسيده باشيد، با توجه به اينكه هم اكنون موارد متعددي از مسايل مهم جامعه بلاتكليف مانده، سرعت عمل مطلوب است( امضا كنندگان:عبدالكريم موسوي، سيد علي خامنه اي، احمد خميني،مير حسين موسوي، اكبر هاشمي رفسنجاني)
پاسخ امام خميني به اين نامه بدين شرح بود: بسم الله الرحمن الرحيم‎/ گرچه به نظر اينجانب پس از طي اين مراحل، زير نظر كارشناسان كه در تشخيص اين امور مر جع هستند، احتياج به اين مرحله نيست، لكن براي غايت احتياط در صورتي كه بين مجلس شوراي اسلامي و شوراي نگهبان شرعا و قانونا توافق حاصل نشد، مجمعي مركب از فقهاي محترم شوراي نگهبان و حضرت حجج اسلام آقايان خامنه اي، هاشمي، اردبيلي، توسلي، موسوي خوئيني ها و جناب آقاي مير حسين موسوي و وزير مربوط براي تشخيص مصلحت نظام اسلامي تشكيل گردد و در صورت لزوم راي اكثريت اعضاي حاضر اين مجمع مورد عمل قرار گيرد. احمد در اين مجمع شركت مي نمايد تا گزارش جلسات به اينجانب سريعتر برسد.
دوره اول؛ آغاز
فعاليت مجمع را مي توان به 5 دوره تقسيم كرد: دوره نخست شكل گيري مجمع سال 1366 تا سال 1368 است كه به نوعي آغاز فعاليت اين مجمع نيز محسوب مي شود. در اين دوره وجود جنگ تحميلي و شرايط خاص سياسي و اجرايي كشور از ويژگيهاي خاص دوره ياد شده مي توان برشمرد. تركيب اعضاي مجمع دراين دوره ياد شده بدين شرح بود:
الف: فقهاي شوراي نگهبان
ب: آيت الله سيدعلي خامنه اي(رئيس جمهور وقت )حجت الاسلام والمسلمين اكبر هاشمي رفسنجاني(رئيس مجلس وقت )آيت الله عبدالكريم موسوي اردبيلي(رئيس شوراي عالي قضائي )- توسلي محلاتي سيد محمد موسوي خوئيني ها و مير حسين موسوي(نخست وزير وقت ).
ج: حجت الاسلام سيد احمد خميني(فرزند حضرت امام )براي ارائه گزارش جلسات به حضرت امام.
دوره دوم؛ تثبيت
مجمع در پايان جنگ تحميلي در سال 1368 پس از بازنگري قانون اساسي در اين قانون و با وظايف احصاء شده در بندها و اصول 110، 111، 112 و 177 شكل گرفت. تركيب اعضاي مجمع طي دوره دوم بر اساس حكم مورخ 12/7/68 مقام معظم رهبري، حضرت آيت الله خامنه اي بدين شرح شكل گرفت:فقهاي شوراي نگهبان(6نفر)،روساي قواي سه گانه،وزير مربوط( وزيري كه موضوع مورد بحث مجمع مربوط به وي مي شود)،رئيس كميسيون مربوط در مجلس شوراي اسلامي(در صورتي كه موضوع بحث در مجمع مربوط به وي شود)و: محمدرضا مهدوي كني - يوسف صانعي - سيد احمد خميني - سيد محمّد موسوي خوئيني ها - محمّدعلي موحدي كرماني - حسن صانعي - محمّدرضا توسلي - عبدالله نوري و ميرحسين موسوي.
دوره سوم؛ رشد
دوره سوم مجمع كه با افزايش اعضاي حقيقي متشكل از شخصيت هاي عالي رتبه كشور در سال 1375 همراه بود، مجمع را وارد دوران جديدي از پويايي و بالندگي در جهت انجام كامل وظايف قانوني نمود.
تركيب اعضاي مجمع طي دوره سوم براساس حكم مورخ 27/12/75 بدين شرح است:
شخصيت هاي حقوقي عضو:
الف: روساي سه قوه مجريه، مقننه و قضائيه
ب: فقهاي شوراي نگهبان
ج: وزير يا رئيس دستگاهي كه موضوع مورد بحث در مجمع مربوط به آن مي شود
و شخصيت هاي حقيقي: هاشمي رفسنجاني، مهدوي كني، اميني نجف آبادي، عباس واعظ طبسي، احمد جنتي، محمد امامي كاشاني، حسن حبيبي، مير حسين موسوي، علي اكبر ولايتي، محمدي ري شهري، حسن صانعي، حسن روحاني، موسوي خوئيني ها، حبيب الله عسگر اولادي، قربانعلي دري نجف آبادي، علي لاريجاني، مصطفي مير سليم، توسلي محلاتي، عبدالله نوري، مرتضي نبوي، سيد حسن فيروز آبادي، غلامرضا آقازاده، بيژن نامدار زنگنه، محمّد هاشمي، محسن نوربخش، محسن رضائي(دبير مجمع)اين افراد به موجب حكم مورخ 27/12/1375براي يك دوره 5 ساله انتخاب شدند و هاشمي رفسنجاني نيز توسط مقام معظم رهبري به عنوان رئيس مجمع تشخيص مصلحت منصوب شد.
دوره چهارم؛ پويايي
دوره چهارم مجمع را مي توان فعال ترين و سازمان يافته ترين دوران مجمع نام برد،كه در سال 1380 اعضاي جديد مجمع طي حكم مقام معظم رهبري براي مدت 5 سال به رياست حجت الاسلام والمسلمين هاشمي رفسنجاني انتخاب شدند.ساير اعضا عبارت اند از:
1 - شخصيت هاي حقوقي عضو، عبارتند از: الف: روساي سه قوه، ب: فقهاي شوراي نگهبان، ج: وزير يا رييس دستگاهي كه موضوع مورد بحث در مجمع، مربوط به آن دستگاه است، د: رييس كميسيون مناسب با موضوع مورد بحث از مجلس شوراي اسلامي
2 - شخصيتهاي حقيقي عضو، عبارتند از:حجج اسلام و آيات و حضرات: آقايان هاشمي رفسنجاني، اميني نجف آبادي، واعظ طبسي، جنتي، امامي كاشاني، موحدي كرماني، حسن حبيبي، ميرحسين موسوي، علي اكبر ولايتي، محمدي ري شهري، حاج شيخ حسن صانعي، حسن روحاني، حبيب الله عسگراولادي، دري نجف آبادي، علي لاريجاني، مصطفي ميرسليم، توسلي محلاتي، مرتضي نبوي، فيروز آبادي، غلامرضا آقازاده، بيژن نامدار زنگنه، محمد هاشمي، محسن رضايي، علي اكبر ناطق نوري، محمدرضا عارف، غلامعلي حداد عادل، مجيد انصاري، حسين مظفر، محمدرضا باهنر و محمدجواد ايرواني.
در ادامه حكم مقام معظم رهبري تصريح شد كه جلسات مجمع در هنگام بحث در مصوبات مورد تعارض مجلس و شوراي نگهبان، متشكل خواهد بود از همه اعضاي نامبرده و ديگر جلسات، متشكل خواهد بود، از اعضاي حقيقي به اضافه  رديف الف و ج و د از بند 1.
مهدي كروبي نيز پس از اتمام دوره نمايندگي و رياست مجلس ششم طي حكمي از سوي مقام معظم رهبري به عضويت مجمع تشخيص مصلحت نظام تعيين شد، هر چند كه خود بعد از دور اول انتخابات رياست جمهوري نهم از مجمع كنار رفت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-064</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-064</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/news/_ydasht.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4220 - Mar 3, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[همشهري در لباسي نو]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[همشهري را از امروز در لباس جديد و با شكل و شمايل متفاوت مي بينيد البته غير از صفحه اول و آخر آن، چرا؟
15 سال قبل كه همشهري متولد شد به عنوان اولين روزنامه تمام رنگي كشور و در قطعي كوچكتر از روزنامه هاي متداول آن زمان، آغازي شد بر دوره جديدي از فعاليت مطبوعاتي و رسانه اي كشور. روزنامه اي تصويري با نگاهي مهربانانه تر به زندگي.
در اين 15 سال البته روزنامه هاي ديگري با همشهري و پس آن همزاد شدند؛ به يك شكل و با يك قطع و اندازه، اما همشهري براي مخاطبانش چيز ديگري است. نگاه ويژه به نيازهاي زندگي شهري، پرهيز از افراط و تفريط در نگاه به مسائل و تحولات ايران و جهان، مشي آرام و متين در برخورد با مسائل، توجه ويژه به مطالبات فرهنگي و اجتماعي و اطلاع رساني به هنگام درباره نيازهاي شهروندان شايد از مهمترين خواسته هايي باشد كه همشهري به انتظارات خوانندگانش پاسخ داده است.
توام با اين روند، مؤسسه همشهري در مسير توسعه و بالندگي رسانه اي، نيازهاي زمان خويش را به خوبي شناخته و به آن پاسخ گفته است. تولد نشريات تخصصي و ويژه اقشار گوناگون جامعه همچون همشهري جوان، خانواده، ديپلماتيك، خردنامه و ماه، توجه به نيازهاي محلي در تهران و استاني در سطح كشور و بين المللي با انتشار روزنامه ها و هفته نامه هاي ويژه آنها و بهره گيري و پديدآوري ابزارهاي ويژه اي همچون كتاب هفته كه در تيراژ 400 هزار نسخه سقف محدود رسانه اي كتاب را شكسته و توسعه داده است و اطلاع رساني الكترونيك(پيام كوتاه)كه با بيش از 280 هزار مشترك اين رسانه را از ارتباط شخصي به رسانه اي خبري و آني تبديل نمود.
به همراه اين تحولات محتوايي، تغييرات شكلي و قالبي در روزنامه نيز براي سامان  دادن گرافيك آن يك ضرورت بود. بنابراين طراحي يك ماكت جديد با گرافيك مناسب در دستور كار قرار گرفت و چندين ماه بر روي آن مطالعه و بررسي صورت گرفت كه از امروز نتايج آن در معرض نگاه و قضاوت شما قرار مي گيرد. البته اهل فن بهتر مي دانند نهايي شدن اين تغييرات بعد از اجرا نيز احتياج به زمان دارد تا به پختگي لازم برسد. در اين ميان گرافيك صفحه اول و آخر روزنامه نيز احتياج به اصلاحات گرافيكي دارد كه ان شا ءالله به مرور به وقوع خواهد پيوست.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-065</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-065</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جايگاه آثار حجمي در چشم اندازهاي شهري، به بهانه برگزاري سمپوزيوم بين المللي مجسمه سازي
شهر از كمبود نماد رنج مي برد
رضا ظريفياگر هنر حجمي ما شناخته نشده است هنرمندان مقصر نيستند. آيا مسئولان سعي كرده اند كه اين افراد را به جهانيان معرفي كنند؟]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/world/010626.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851212/world/010629.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
مجسمه سازي در ايران پس از پيروزي انقلاب تا سال 68 كه براي نخستين بار نمايشگاهي از آثار مجسمه سازان معاصر ايران در موزه هنرهاي معاصر تهران برگزار شد، هنري متروك بود.
دليل اين موضوع اين بود كه براساس برخي ديدگاه ها ساخت مجسمه اي با تنديس رئاليستي منع شده بود. اين امر باعث شد كه ساخت مجسمه هاي واقع  گرايانه در ايران متروك شود، هر چند در عصر فعلي اين منع تاريخي تا حدود زيادي برداشته شده است.
با اين وجود گفته شد كه مجسمه در كشورهاي اروپايي و فضاي شهري كاربرد بسياري دارد.
امري كه در كشور ما از قدمت چنداني برخوردار نيست. هر چند كه ساخت تنديس ها و مجسمه هاي رئاليستي ديگر خريدار ندارد و حتي در كشورهاي اروپايي هم ديگر كاربرد ندارد. اما يك اثر حجمي مي تواند شناسنامه يك شهر يا يك محله باشد. از منظر زيبايي شهري نيز يك اثر بايد به گونه اي باشد كه مردم از ديدن آن لذت ببرند و از نظر بصري براي شان نيروبخش باشد.
حسين فخيمي، دكتراي مجسمه سازي از اسپانيا درباره كاربرد مجسمه در فضاي شهري مي گويد: مجسمه بايد تعريف خود را داشته باشد و كاربرد آن را بدانيم. مجسمه نمادي از احساس، تفكر و انديشه مردمي است كه هميشه با آن احساس زندگي مي كنند. زندگي بشري نيز با نمادها شكل مي گيرد و لازم است كه يك نماد جامعيت اجتماعي پيدا كند. با اين شرايط مردم هم دوست دارند كه با آن احساس و انديشه زندگي كنند.
رضا خدادادي، عضو هيأت علمي دانشگاه هنر نيز درباره ساخت آثار حجمي و كاربرد آنها در محيط شهري به مسائل مذهبي اشاره كرده و مي گويد: در كشور ما به لحاظ شرعي محدوديت هايي براي ساخت مجسمه وجود دارد. ما مثل هنرمندان كشورهاي اروپايي نمي توانيم به هنر مجسمه و پيكرسازي بپردازيم. البته بايد به اين نكته هم اشاره كنم كه در حوزه حجم و مجسمه براي محيط شهري ضعيف كار نكرده ايم، ولي تهران شهر بسيار بزرگي است و هر چه مجسمه نصب شود باز هم كم است.
خدادادي در ادامه صحبت هاي خود ضمن تفكيك مجسمه ها به دو دسته پيكره ها(فيگوراتيو)و انتزاعي(آبستراكت ها)مي گويد در دوره اي از تاريخ هنري ما افرادي چون ابوالحسن خان صديقي بر روي پيكره ها كار مي كردند البته از نظر شرعي نظر نمي دهيم. اما اين نكته را هم بايد يادآور شوم كه هنر ايران از زمان مادها و هخامنشي انتزاعي بوده كه بعد از ظهور اسلام نيز با وجود محدوديت ها از نقوش انتزاعي و تزئيني به عنوان مثال در قالي ها استفاده شده است.
پروفسور فخيمي نيز در رابطه با آثار هنري ايرانيان مي گويد: اگر به تمدن چند هزار ساله ما نگاه كنيد مي بينيد كه همه آثار نمادي از هنر و انديشه دارند. ايرانيان مردمي هستند كه هميشه به نمادها اهميت داده اند و اين آثار به جا مانده مشخص است.
گفته شد كه يك طرح حجمي مي تواند شناسنامه يك شهر باشد. اما دستور العمل نحوه نظارت بر انتخاب، ساخت و نصب مجسمه يا يادمان در ميادين و اماكن عمومي، مصوب شوراي عالي انقلاب فرهنگي است و تمام مسئولان شهري بايد طبق اين آيين نامه، ضوابط اجرايي را رعايت كنند و اين امر يعني اينكه براساس قانون اگر قرار باشد در هر شهري يك تنديس در ميدان يا فضاي شهر نصب شود بايد قبل از اجرا، طرح و ماكت آن به شورايي متشكل از كارشناسان فني تهران ارسال شود تا بعد از رؤيت طرح، اعلام نظر صورت بگيرد كه به نظر پروفسور فخيمي، اين كار صورت نمي گيرد. براي هويت بخشي به شهرها بايد از آثار هنري و حجم ها استفاده كرد. او مي گويد: براي اين كار مسئولان بايد راه را هموار كنند، آنها بايد اجازه دهند و برنامه ريزي كنند، با اين كار مي توان حتي مردم را نيز براي سرمايه گذاري تشويق كرد.
فخيمي در ادامه و تأييد صحبت هاي خود مي گويد: به عنوان مثال در شهري مثل پاريس مسئولان براي بازسازي ساختمان هاي قديمي عوارضي دريافت نمي كنند. به نظر من نيز مسئولان بايد درصدي از بودجه هاي مربوط به ساخت بنا را براي ساخت آثار هنري در نظر بگيرند.
خدادادي نيز در صحبت هاي خود درباره وظايف مسئولان شهري براي توجه بيشتر به آثار حجمي به موضوعات مختلفي اشاره مي كند. او به نقاط ضعف و قوت اشاره كرده و مي گويد: درباره اين موضوع و نقش مسئولان بايد به چند نكته اشاره شود. متولي اصلي زيبايي شهر و نماي آن سازمان زيباسازي شهرداري تهران است. نقاشي هاي ديواري كه تا چند سال قبل اجرا مي شد و محدود به چند اثر كليشه اي و تكراري بود را به ياد بياوريد و آنها را با آثار فعلي مقايسه كنيد. الان بسياري از كارها زيباترند و حدود 20 تا 30 اثر ارزشمند روي ديوارها داريم. آثار حجمي هم در اين چند سال ارائه شده اند. حدود 70 مجسمه براي دو سال تعداد كمي نيست اما همان طور كه گفتم تهران شهر بزرگي است و نياز به چند هزار مجسمه و اثر هنري دارد. عضو هيأت علمي دانشگاه هنر به مشكلات هم اشاره كرده و مي گويد: ما به ايراني بودن افتخار مي كنيم و قصد مقابله با تهاجم فرهنگي را داريم. كار فرهنگي كار يك سال و دو سال نيست. بايد بذرپاشي كنيم تا در آينده نتيجه بگيريم. اگر مي بينيد كه در شهري مثل پاريس تعداد مجسمه ها و آثار هنري زياد است از هنردوستي مردم نيست. مسئولان باعث شده اند تا درك مردم بالا رود. اگر هنر حجمي ما شناخته نشده است هنرمندان مقصر نيستند. آيا مسئولان سعي كرده اند كه اين افراد را به جهانيان معرفي كنند؟
پروفسور فخيمي نيز در اين باره مي گويد: ما بالفطره ضعيف نيستيم. آثار خوبي در اين چند سال عرضه شده اند اما مسئله اصلي اينجاست كه براي تهيه فرم و حجم هر اثري به افراد خبره مراجعه نشده است. اگر قرار است اثري ساخته شود بايد از يك مجسمه ساز كمك بگيرند كه چنين امري تا به حال اتفاق نيفتاده است.
بايد اين نكته را نيز يادآور شد كه كاربرد مجسمه در فضاهاي شهري در كشور ما قدمت چنداني ندارد و همين مسئله مي تواند يكي از دلايل بي توجهي ياكم توجهي برخي از دست  اندركاران اجرايي و حتي مردم در زمينه مجسمه هاي شهري باشد. بايد عناصر اصلي شهري را شناسايي كرد و براي هر شهر با توجه به همان عناصر برنامه ريزي هنر را انجام داد. امري كه شايد اگر تا به حال انجام شده بود مشكلي در تهيه و اجراي فرم و آثار حجمي نداشتيم. اما به نظر مي رسد روند توليد آثار حجمي و هنر مجسمه سازي در يك پروسه روبه رشد شكل گرفته و ادامه خواهد يافت.
خدادادي، عضو هيأت علمي دانشگاه هنر مي گويد: با وجود اينكه مجسمه سازي در ايران سابقه طولاني ندارد و تقريباً نوپا هستيم اما دانشجويان ما بسيار با استعداد هستند. البته آموزش فقط در دانشكده ها نيست. ما بايد يك صده بسازيم و خراب كنيم تا بدانيم كه چطور مجسمه شهري مطابق با ارزش هاي جامعه خودمان به دست مي آيد. اين روزها سمپوزيوم بين المللي مجسمه سازي هم در كشور ما در حال برگزاري است و مسئولان شهري بيشتر از گذشته درباره اهميت آثار حجمي و مجسمه ها صحبت مي كنند.
محمد مهدي عسگرپور، معاون هنري سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران در نخستين نشست خبري اين سمپوزيوم از اهميت نگريستن ديگرگونه به شهرها سخن گفت و هنر حجم سازي را يكي از نيازهاي مورد مطالبه در شهرها دانست.
حليمي، دبير هنري سمپوزيوم هم مي گويد: هنرمندان حوزه تجسمي به ويژه مجسمه سازان در كشور ما آنقدر زياد شده اند كه قابل مقايسه با دوره هاي قبل نيست. اين هنرمندان به فضاي بزرگتري نياز دارند تا كار خود را در معرض ديد جهانيان بگذارند.
با در نظر گرفتن تمام موارد ياد شده كه نشان از مهيا بودن شرايط مناسب براي توسعه آثار حجمي و مجسمه ها در شهر مي دهد، بايد منتظر بود كه هنرمندان و مسئولان با همكاري يكديگر براي شناسايي هويت شهري و معرفي آن به ديگران تلاش خود را به كار ببندند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-066</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-066</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[چشم انداز
نسيم هنر و علم در فضاي شهري مي وزد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سمپوزيوم بين المللي مجسمه سازي براساس طرحي از دكتر محمدحسين حليمي استاد دانشگاه تهران ارائه شد و پس از بررسي هاي اوليه و با تشكيل دبيرخانه كار خود را با انتشار مقررات آغاز كرد و با دعوت از هنرمندان خارجي و داخلي كوشيد تا هنرمندان را به ايده پردازي درباره سه موضوع علم، هنر و معنويت ترغيب كند.
نتيجه اين دعوت، دريافت 1382 ماكت از 370 هنرمند از 55مليت بود كه با داوري پرويز تناولي، دكترابراهيمي ديناني، يواف دارش، مهدي حجت و عباس كيارستمي در آذرماه، براساس مقررات سمپوزيوم، 15 ماكت از هنرمندان خارجي و 5ماكت از مجسمه سازان ايراني براي اجراي اين دوره برگزيده شد.
مقررات حضور در سمپوزيوم مجسمه سازي
هيأت ارزيابي و انتخاب به تمام هنرمنداني كه طرح آنها براي شركت در كارگاه قرار گرفته 3000 دلار جايزه داده اند. مواد مصرفي اوليه مورد نياز هنرمندان از قبيل سنگ، فلز و چوب را هم دبيرخانه و براساس ميزان و ابعاد مورد تقاضا در اختيار آنها گذاشته است. در اين مقررات آمده است كه تمام آثار ساخته شده در مالكيت شهرداري تهران بوده و هرگونه لازم بداند آثار را در تبليغات انتشارات و در تمامي عرصه هاي رسانه اي نيز به كار خواهد گرفت.
30 بهمن ماه، آيين گشايش سمپوزيوم با حضور رئيس و معاون هنري سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران و هنرمندان مجسمه ساز در پارك چيتگر برگزار شد.
دبير سمپوزيوم مجسمه سازي با اشاره به اينكه هنرمندان خارجي، سفيران فرهنگي هستند، يادآور شد: دنياي امروز با دامنه اي از سوءتفاهمات روبه روست و آنچه اين معضل را تغيير مي دهد، ايجاد دامنه هاي تفاهمي است كه در حوزه هاي هنري و فرهنگي ميان دولت ها و ملت ها اتفاق مي افتد.
اين سمپوزيوم3 هفته اي تا 22 اسفند ماه در پارك چيتگر ادامه دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-067</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-067</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سينما
تاريخ تكرار نشد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/world/010632.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
وقتي استيون اسپيلبرگ، جورج لوكاس و فرانسيس فورد كاپولا به روي سن دعوت شدند، مشخص بود كه سرانجام قرار است اسكار به مارتين اسكورسيزي اهدا شود. كنار هم ايستادن چهار فيلمساز برجسته اي كه در دهه 70 كار فيلمسازي را آغاز كردند و سينما را تحت الشعاع حضور خود قرار دادند، يادآور آن عكس معروف مربوط به اواخر دهه هفتاد هم بود. برگزاركنندگان اسكار وقتي رفقاي خوب اسكورسيزي را روي سن آوردند، در واقع قصد داشتند مراسم دلجويي از مارتين بزرگ را تكميل كنند.لوكاس، اسپيلبرگ و كاپولا سال ها پيش از اسكورسيزي مجسمه طلايي را دريافت كرده بودند. در حالي كه در اين سال ها سينما دوستان بيشتر از هر كس ديگري از ديدن آثار اسكورسيزي به وجد آمده اند. با اين همه ماجراي بي مهري اعضاي آكادمي به فيلم هاي اسكورسيزي را همه مي دانستند.
به همين خاطر و در حالي كه از مدت ها قبل از جدا افتاده به عنوان بخت اصلي اسكار 2007 نام برده مي شد، عده اي اعتقاد داشتند كه آكادمي در حضور ايستوود، جايزه را به اسكورسيزي نخواهد داد. درست مثل دو سال پيش كه عزيز ميليون دلاري ايستوود به هوانورد اسكورسيزي ترجيح داده شد.هر چند در نهايت آكادمي سنت شكني كرد تا تاريخ تكرار نشود.
ترجمه: اميررضا نوري زاده
لس آنجلس تايمز‎/ 26فوريه 2007
نويسنده روزنامه لس آنجلس تايمز معتقد است اسكورسيزي بيشتر به اين خاطر تا امروز اسكار نگرفته بود كه فيلم هاي وفادار به قواعد ژانر مي ساخت در حالي كه در اغلب موارد آكادمي آثار اجتماعي روز را ترجيح داده است.
بي شك اكثر علاقه مندان جدي سينما از اهداي جايزه اسكار به مارتين اسكورسيزي و فيلم جدا افتاده راضي بودند، چرا كه اين استاد سينما پس از سه دهه ناكامي به آنچه استحقاقش را داشت، رسيد. اما با فروكش كردن هياهوي اسكار، يك سؤال هم در ذهن همگان نقش مي بندد؛ 30 سال بعد جدا افتاده را چگونه ارزيابي مي كنيم و آيا اين جايگاهي مشابه لورنس عربستان و بانوي زيباي من در تاريخ سينما خواهد داشت؟ اگر فيلم جدا افتاده در مراسم يكشنبه شب، اسكار بهترين فيلم را دريافت كرد، صرفاً به دليل بهتر بودنش نبود بلكه بيشتر به اين خاطر مورد توجه قرار گرفت كه اثري تريلر بود. فيلم هايي كه در قالب ژانرهايي چون كمدي، وسترن و يا تريلر جاي مي گيرند، عمدتاً آثاري غيروابسته به زمان تلقي مي شوند و در مقابل فيلم هاي اجتماعي، آثاري تاريخ مصرف دار و متأثر از شرايط روز هستند. براي مثال اگر فيلم بابل برنده جايزه بهترين فيلم شده بود، نمي توانست براي نسل بعدي مفهوم چنداني داشته باشد چرا كه بازگوكننده شرايط زندگي پس از حادثه 11سپتامبر بود.
هيچ كس بهتر از مارتين اسكورسيزي با اين ديدگاه تاريخي با سينما آشنا نيست چرا كه او از وفادارترين كارگردانان به ژانرهاي اصلي سينما است. او در گفت وگويي به صراحت اعلام كرده بود كه جدا افتاده در واقع نوعي اداي دين به فيلم هاي گنگستري دهه30 استوديو وارنر در دوران طلايي سينماست. همان فيلم هايي كه در زمان خودش مورد بي توجهي داوران آكادمي اسكار قرار گرفت.سرنوشت اسكورسيزي در چند دهه فيلمسازي، بهترين مدرك براي بي توجهي و حتي انزجار آكادمي از فيلم هاي وفادار به ژانر است؛ انزجاري كه باعث شد اسكورسيزي با فيلم هايي چون گاو خشمگين و يا رفقاي خوب، قافيه را در اسكار به فيلم هاي با گرگ ها مي رقصد و آدم هاي عادي ببازد.
ديويد تامسون تاريخ نگار سينما در اين زمينه مي گويد: فيلم هاي وفادار به ژانر با وجود گذشت زمان، جذابيت دارند و زماني كه يك كارگردان خوب، فيلم خوبي را عرضه كند، شانس ماندگاري آن به مراتب بيشتر است. از اين رو فيلمي مثل كازابلانكا به مراتب بهتر از فيلم هايي چون خارج از آفريقا و يا با گرگ ها مي رقصد است.
ديويد فريمن فيلمنامه نويس پرسابقه در اين زمينه مي گويد: اكثر اوقات آكادمي به اشتباه به روز بودن موضوع فيلم ها را مهم تر از ماندگاري آنها تلقي مي كند و در نتيجه نمي تواند كانديداها را در جايگاه تاريخي شان در نظر بگيرد. از بهترين وسترن هاي جان فورد تا كمدي هاي برادران ماركس و يا برجسته ترين فيلم هاي هيچكاك(پنجره عقبي، بدنام، سرگيجه)هيچ كدام حتي در بين نامزدان اسكار هم قرار نگرفتند و در عوض فيلمي از هيچكاك كه اسكار بهترين فيلم را دريافت كرد، ربكا بود كه به خاطر بازي جوان فونتين و سرلارنس اوليويه مورد توجه قرار گرفت ولي در جايي كه از فيلم رواني هيچكاك هميشه در بين فيلم هاي برجسته تاريخ سينما ياد مي شود، در هيچ فهرستي، نام ربكا حتي در بين 10فيلم برتر هيچكاك نيز ديده نمي شود. شايد به اين دليل كه فيلم ها هر چه قدر احساساتي تر و آميخته با جديت و مضامين روز باشند، سقوط شان در گذر زمان شديدتر است. براي مثال فيلم goig my way از لئومك كاري، اسكار بهترين فيلم را در سال 1945 دريافت كرد، اما امروز فيلمي بي ارزش محسوب مي شود. در مقابل جمعي از بازندگان آن سال، غرامت مضاعف(بيلي وايلدر)، داشتن و نداشتن(هاوارد هاكز)، همگي آثار كلاسيك شخصيت محوري هستند كه برخي از ديالوگ هاي آنها هنوز در اذهان باقي مانده است. اين ماجرا در سال1952 هم تكرار شد و تعدادي از بهترين فيلم هاي تاريخ سينما چون خم رودخانه، افريكن كويين و آواز در باران در اسكار ناديده گرفته شدند تا جايزه بهترين فيلم به بزرگترين نمايش روي زمين اهدا شود كه امروز فيلمي غيرقابل تماشاست. در واقع يكي از بهترين راه هاي خشمگين كردن علاقه مندان حرفه اي سينما، يادآوري جوايز اسكار است چون از نگاه آنها غيرممكن است كه با حضور فيلمي چون همشهري كين، جايزه اسكار به چقدر دره من سرسبز بود برسد و يا فيلم جويندگان به خاطر دور دنيا در 80روز ناديده گرفته شود.
ديويد تامپسون در ادامه مي گويد: داوران اسكار در اكثر موارد دچار سطحي نگري بوده اند چون قطعاً در فيلم هايي چون بعضي ها داغشو دوست دارند و يا جويندگان ايده هاي تازه تري نسبت به تعداد زيادي از برندگان خوش شانس اسكار وجود دارد.در دهه30 كه آمريكا با شرايط وخيم اقتصادي دست به گريبان بود، بهترين توصيف براي زندگي را مي توان در كمدي هايي چون زندگي آسان و قرن بيستم و گامفري مرد من ديد، اما هيچ كدام از اين فيلم ها در اسكار موفق نبودند.به همين ترتيب شرايط سخت اجتماعي پس از جنگ دوم جهاني آمريكا در نوارهاي درخشان اين دوران چون وحشت در خيابان و شب و شهر هويداست ولي اين فيلم ها هم جايي در اسكار نداشتند. در سال 1955 فيلم شورش بي دليل كه اولين فيلم مهم در زمينه فرهنگ جوان مطرح مي شود، ناديده گرفته شد و اسكار به فيلم مارتي رسيد. يك دهه بعد در اوج جنگ سرد نيز فيلم هاي باني و كلايد و فارغ التحصيل در مقابل فيلمي سياسي چون در گرماي شب ناكام بودند.تامپسون در نهايت معتقد است، سينما نبايد خيلي درگير موضوعات و شرايط روز شود. فيلم هاي وفادار به ژانر آثاري هستند كه هرگز قديمي نمي شوند و هميشه با ما هستند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-068</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-068</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[يادداشت
سعيد مروتيپيروزي سينما]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[اعضاي آكادمي از زمان   راننده تاكسي تا به امروز، هر فيلمساز متوسطي را به اسكورسيزي ترجيح داده بودند. در حالي كه منتقدان راننده تاكسي را به خاطر قطع هاي پرشي، نورپردازي هاي اكسپرسيونيستي و استفاده فوق العاده از نماهاي نقطه نظر و حركت آهسته براي نشان دادن حالت هاي روحي تراويس(رابرت دنيرو)ستايش مي كردند، آكادمي هيچ توجهي به فيلم نكرد. در شرايطي كه راكي استالونه، فاتح چندين جايزه اسكار شد، گاو خشمگين كه به ورزش بوكس مي پرداخت، با وجود دريافت اسكار بهترين بازيگر مرد و تدوين، دستاوردي براي اسكورسيزي نداشت. تصاوير پركنتراست سياه و سفيد و تنش و ضرباهنگ فوق العاده حاكم بر فيلم ديده نشد تا رابرت ردفورد براي آدم هاي معمولي اسكار بهترين كارگرداني را دريافت كند. شايد به اين دليل كه فيلم ردفورد موضوع اجتماعي روز داشت در حالي كه براي اسكورسيزي همچون راننده تاكسي، اين فرديت بود كه بيشتر اهميت داشت تا اجتماع. درست مثل همان كاري كه جان فورد در جويندگان انجام داده بود و در چالش فرد و اجتماع، طرف فرد را گرفته بود.
منتقدان بعدها گاو خشمگين را به عنوان بهترين فيلم دهه 80 برگزيدند. در دهه اي كه سينما به شدت دچار نزول شده بود، اسكورسيزي با فاصله بسيار از سايرين، بهترين كارگردان سينماي آمريكا بود؛نكته اي كه البته اعضاي آكادمي به آن باور نداشتند. مثلاً در رنگ پول كه دنباله اي هوشمندانه بر بيلياردباز بود، پل نيومن جايزه اي را كه بايد سال ها پيش براي فيلم رابرت راسن مي گرفت دريافت كرد. ولي باز هم اعتنايي به اسكورسيزي نشد. در دوراني كه فانتزي هاي كودكانه لوكاس - اسپيلبرگ حرف اول و آخر را مي زدند، كوشش هاي اسكورسيزي در احياي ژانرهاي مهم سينما، توجهي را به خود جلب نكرد.
شايد به همين خاطر بود كه اسكورسيزي در ابتدا دهه 90، به حال و هواي فيلم هاي اوليه اش بازگشت. او كه در دهه 70 با فيلم خيابان هاي پايين شهر تحولي در سينماي نوآر به وجود آورده بود، با رفقاي خوب دوباره به سراغ كاراكترهاي مطرود و خشن اش بازگشت. منتها اسكورسيزي اين بار هم قافيه را به فيلمي عوام فريبانه باخت. رويكرد متظاهرانه كاستنر در با گرگ ها مي رقصد به ژانر فراموش شده وسترن، چنان اعضاي آكادمي را فريفته خود كرد كه ديگر جايي براي رفقاي خوب باقي نماند. تنگه وحشت و كازينو هم احتمالاً به جرم خشونت زايد الوصفشان كنار گذاشته شدند. منتها حتي تغيير سبك اسكورسيزي در عصر معصوميت هم نتوانست اسكاري را برايش به همراه داشته باشد.
از دهه نود، آكادمي كلينت ايستوود را كشف كرده و بي دليل و با دليل به فيلم هاي او اسكار مي داد. وقتي در ابتداي هزاره سوم، اسكورسيزي با فيلم پرهزينه دارو دسته نيويوركي به سينماي جريان اصلي بازگشت هم ماجرا برايش تغيير نكرد. او در مقام نامزد دريافت اسكار كارگرداني، روي صندلي نشست و براي رومن پولانسكي كف زد كه براي فيلم سياسي پيانيست   از ديد اعضاي آكادمي شايسته دريافت جايزه بهترين كارگرداني تشخيص داده شده بود.با هوانورد اسكورسيزي براي پنجمين بار نامزد دريافت اسكار شد. وقتي اين بار هم آكادمي او را ناديده گرفت، روزنامه نگاري نوشت: اسكورسيزي هم احتمالاً مثل هيچكاك بايد در روزهاي بازنشستگي به دريافت يك اسكار افتخاري بسنده كند. اين بار اما به دلايلي كه تصور مي كنم مهمترينش فشار افكار عمومي بود، آكادمي فيلم جدي و پرطمطراق نامه هايي از ايوجيما از ايستوود را كنار گذاشت و به جدا افتاده جايزه  داد كه بازسازي يك درام هنگ كنگي بود. در مواجهه موعظه هاي اجتماعي، اخلاقي با سينما، اين بار خوشبختانه سينما پيروز شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-069</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-069</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ملاحظاتي در باب فلسفه تكنولوژي ارتباطي
هستي شناسي تلفن همراه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/world/010656.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
موريتز يو فِراري استاد دانشگاه ايتاليا با نگاه فلسفي به تلفن همراه به عنوان موضوعي اُنتولوژيك پرداخته است. او دريدايي است و نشان مي دهد كه بشر دو پا با خلق تلفن همراه تا فناي غيبت رفته است. شايد به اين دليل است كه او از رويداد پيدايش تلفن همراه در زمانه ما به عصر پيامبري صدا و تصوير و نوشتار ياد مي كند؛ زيرا قادر است گذشته ما را به آينده پيوند زده و يادآور اين جمله دريدا باشد كه چيزي خارج از متن وجود ندارد. او با دفاعي از تكستواليسم دريدايي در اين كتاب مي خواهد به ما نشان دهد كه از اين پس خارج از متن و نوشتار سنتي دنيايي هست كه بدون نوشتار و نشانه گذاري با وسايل آن، چيزي از جهان اجتماعي ما باقي نمي ماند. كتاب تو كجايي؟ محصول سال 2006 است. مقاله حاضر با اين رويكرد به فلسفه تلفن همراه مي پردازد. اين مقاله در آخرين شماره ماهنامه خردنامه همشهري(اسفند85)منتشر شده است.
دكتر رضا بهشتي معز
نويسنده از رويداد پيدايش تلفن همراه در زمانه ما به عصر پيامبري صدا و تصوير و نوشتار ياد مي كند كه گذشته ما را در حقيقت به آينده پيوند مي زند و جمله دريدا را به خاطر مي آورد كه چيزي خارج از متن وجود ندارد
اين بيت از غزل سعدي كه هرگز وجود حاضر غايب شنيده اي- من در ميان جمع و دلم جاي ديگر است، امروز با ورود تلفن همراه به زندگي مردم دوباره معنا شده است. تلفن همراه برجسته ترين نماد پارادوكسيكال و شي واره حضور غايب در زمان ماست. تو كجايي؟ عنوان كتاب جديدي است از موريتز يو فراري استاد دانشگاه در ايتاليا كه با نگاه بديع فلسفي به تلفن همراه به عنوان موضوعي اُنتولوژيك پرداخته است. او كه يك دريدايي ايتاليايي است، خط متافيزيك حضور دريدا را در اين اثر دنبال كرده و نشان مي دهد كه اين بشر دو پا با خلق تلفن همراه تا فناي غيبت رفته است و حضور آدمي را هميشه و همه جا امري مسلم و محسوس كرده است؛ تلفن همراهي كه امروز همه كار مي كند: وسيله بازي است، امداد رسان است، وسيله امر خير و مصارف خيريه است، جانشين صندلي هاي استاديوم و تئاتر و سينماست، همراه بي همراهان است و قاصد عشق و محبت، وسيله كنترل هاي پليسي است و اسباب نظارت بر فرزند توسط والدين و يا تيمار والدين توسط فرزند و پرستار. مي توان با آن فيلم سينمايي ديد و يا كتابي را از اينترنت پياده كرد و خواند، ترافيك شهر را ديد و...
فِراري مي پرسد كه چگونه آدمي كه طبيعت را مسخر كرده اين چنين به دام وسيله كوچكي افتاده است كه ابتدا قرار بود فقط وسيله مكالمه باشد و ديگر هيچ؟ فراري به مقوله حضور هايدگري باز مي گردد و اينكه تلفن ثابت پيش از اين تا چه حد مي توانست هويت و حضور تاريخي انسان را تعيُّن و ثبات بخشد. اين كه حسن در اين ساعت كجاست و يا تقي پاسخگوي شما در اين ساعت نيست چون در خواب است، يا مهين در دفتر نيست و فلاني در اين ساعت و اين روز در سفر است چون تلفن اش زنگ بي جواب مي خورد و... نشانه هاي تعيني هستي شناسانه بود. تلفن همراه اما مرزهاي تاريخ و جغرافيا را به هم ريخته و همه چيز را شناور كرده است. بي تعيّني در همه جا و هيچ جا.... كجايي؟ معلوم نيست، شايد هر آن جا كه در وهم نايد! در آسانسور، اتاق خواب، ماشين، مترو، دفتر و يا دانشگاه ! در نزد غريبه يا آشنا، به دروغ يا صادقانه، در آرامش يا استيصال، در خيانت يا خدمت، نزديك يا دور...!؟ دغدغه هاي مادري را تصور كنيد كه فرزندش را مي خواند: كجايي؟ و با جمله اي كوتاه، شناور و بي تعيُّن، پاسخي مبهم مي شنود. پاسخ اندك فرزند او آرامشي كاذب مي دهد
بي آنكه مادر بداند كه او كجاست و چه مي كند!
به اين ترتيب مفاهيم فلسفه اخلاق و اصل حسن و قبح فعل اخلاقي نيز از نو به چالشي نظري افتاده است و تلفن همراه ـ اين فناوري موذي نوپديد ـ حكماي اخلاق را صلا مي دهد تا پنجره اي نو به افعال آدمي گشوده و رذايل پنهان و فضايل آشكار او را از نو به تفسير كشانند؛ تفسيري كه بر محور حضور مي چرخد. بايد ديد كه آيا اصل طلايي امر مطلق در اخلاق كانت هنوز در عصر شناور تلفن همراه مي تواند اعتبار و پايداري خود را به عنوان ميزان سنجش فعل انساني حفظ كند ! امروز قدرت ارسال فوري نامه هاي الكترونيك و حتي ديدن تصوير يكديگر در كمتر از چند ثانيه آن لذت هجر و فراق و سپس در پايان راهي دراز و پر سنگلاخ، آن وصل سنتي را در امواج حركتي پر جذر و مد ريخته است و چندان مي تكاند كه گويي دستاويزي براي ثبت بالاصاله آن نيست؛ سهل است كه آن لذت كلاسيك نيز بنا به تفسير فِراري دچار قبض و بسط نويي شده است! افراد به سبك غذاي آماده يا فست فود اسير رفع نيازهاي آني خويش اند و اساسا عشقبازي در اين زمانه هنر نيست كه كار هر عيار پيله وري است كه در دست خود اين شعبده نو را دارد. وجود خيالي انسان عصر تلفن همراه، از مرزهاي جغرافيايي پيدا و آشكار مي گريزد و مرز، حدود و شرايط زيستي متعارف انسان را به هندسه اي نامرئي در ميداني مغناطيسي پيوند مي زند كه اگر فقط آنتن داد در دسترس است و اگر نداد ناپديد!
مكان سيار و زمان نقال تلفن همراه، هويت انساني را به زمان و مكاني گره مي زند كه آغاز و انجامش خود همين انسان است و همين انسان نوزماني و نومكاني است كه منشاء و نقطه آغاز ارتباط با جهان و ديگران مي شود. همه چيز از او آغاز و به او ختم مي شود و شناسايي اين انسان جديد(با تلفن همراه اش)به روايت
فِراري در قالب علوم گذشته از اقتصاد و روانشناسي تا علم و فناوري تعريف نمي شود و خود نيازمند هستي شناسي ديگري است كه نه تنها اين حوزه ها را از نو تعريف كند كه خود او را نيز بايد باز تعريف كند. مولف در بخش ديگري از كتاب به دست پرداخته است؛ عضوي كه از ميان ساير اعضا بيشترين ارتباط را با تلفن همراه دارد. دست همان كه از حكمت يوناني تا خرد مدرن آن را به ابزار مطلق يا نماينده مطلق قدرت انسان ديروز تعبير كرده اند و ميكل آنژ آن را در تابلوي خلقت آدم واسطه ناسوت و لاهوت دانسته، امروز به كمال در تلفن همراه تبلور يافته و حضور دارد و شايد ناخواسته از اين روست كه در اغلب كشورها و به تعابير گوناگون به اين وسيله نو دستي گفته مي شود. دستي همان ربط جامعه شناسانه اين مقوله اُنتولوژيك است كه درگير با اشياء پيرامون ماست و واقعيات اجتماعي را تعيُّن مي بخشد.
اين شي شناسي بخش ديگر تامّل فِراري است كه او آن را متأثر از فلاسفه آلماني زبان و اتريشي به طور مشخص مباحث وجود شناسانه آلكسيوس ماينونگ، شاگرد فرانتس برنتانو و ميراث دار فلسفه پديدارشناسانه هوسرلي، به سه حوزه مصاديق فيزيكي كه همچون كوه و در و دشت در جغرافياي زمان و مكان پراكنده است، مصاديق خيالي يا فرضي همچون اعداد و فرضيه ها كه خارج از مقوله زمان و مكان است و مصاديق اجتماعي كه به خودي خود زمانمند نيست و به نشانه، ياد، ثبت مجازي بر روي وسايل و اذهان آدمي محدود شده و بنا بر اين زمانمند مي شود مانند ازدواج، طلاق، ختم، جشن، تعهد، قرارداد، شرط و... تقسيم كرده است. در مورد اخير، اين قانون و اعتبار ماست كه به آنها جان مي دهد و ثبت مي كند و بنا بر اين، مقيد به زمان و مكاني معلوم مي شود. اگر يك نشانه شناس و يا يك هستي شناس در كيفيت شكل گيري اين ذوات اجتماعي تحقيق نكند، نمي توان آنها را تحصيل و ادراك كرد و با كاوش اوست كه اين مصاديق جان مي گيرد و ظاهر مي شود.
فِراري مي پرسد تلفن همراه در اين ميانه چه كاره است و در ثبت و تشكيل نشانه هاي اجتماعي چه نقشي داراست  ؟ نويسنده خود به اين پرسش پاسخ مي دهد كه تلفن همراه وسيله اي است استعلايي و نقش آن فراهم آوردن حداكثر زمينه ها و شرايط  براي پديد آمدن  و شكل گيري اين مصاديق اجتماعي است. مفهوم ترانساندانس در فرهنگ شرقي و اسلامي ما دايره اي وسيع تر و كيفي تر(الزاما نه شفاف)از معادل آن در فرهنگ غرب دارد و تعريف او در اين باب محدود به تجربه و مفهوم غربي ترانساندانس يعني عبور از است. اگر فِراري مي دانست كه در عرفان اسلامي و شرقي، جمع ميان غيبت و حضور ممكن است و گاه يكي به معناي ديگري است(متي غِبتَ حتي تحتاجَ الي دليل يدُل عليك ـ مناجات عرفه ـ )شايد مي توانست تفسير وسيع، روشن و كامل تري از اين فناوري نو به دست دهد. به باور فِراري، تلفن همراه، زمينه همه مصاديق اجتماعي از سينما، تلفن، راديو، دوربين، ضبط، تلويزيون، ايميل، نمابر، اينترنت، كارت بيمه درماني و كارت هويت را در خود گرد آورده است. تلفن همراه تمامي ابزار نگارش و نوشتار را در خود دارد و علاوه بر آن، امكان ذخيره هر نوع نگارش، فيلم، صدا و نشانه اي در آن موجود است تا هر زمان نياز بود بتوان آن را بازيابي كرد.
فراتر از اين، حس انساني را نيز مي توان با آن ثبت نمود و با نشانه ها و شكلك هاي حسي، غم و شادي آدمي را در صندوقچه زمان محبوس كرد و بدان مكانت بخشيد... پس كاركردي استعلايي دارد. نويسنده از رويداد پيدايش تلفن همراه در زمانه ما به عصر پيامبري صدا و تصوير و نوشتار ياد مي كند كه گذشته ما را در حقيقت به آينده پيوند مي زند و جمله دريدا را به خاطر مي آورد كه چيزي خارج از متن وجود ندارد. او با دفاعي از تكستواليسم دريدايي در اين كتاب مي خواهد به ما نشان دهد كه از اين پس خارج از متن و نوشتار سنتي دنيايي هست كه بدون نوشتار و نشانه گذاري با وسايل آن، چيزي از جهان اجتماعي ما باقي نمي ماند. اُمبرتو اكو كه خود در زمره سرشناس ترين انديشمندان جهان امروز ماست در يادداشتي در نشريه ايتاليايي اسپرسو به كتاب فِراري پرداخته و موضوع آن را با توجه به تأثيري كه بر زندگي بشر امروز گذاشته و شيوه هاي رفتاري و زيستي(به ظاهر انتخابي)مردم را تعيين مي كند به عنوان سوژه اي فلسفي مورد بررسي قرار داده است. اكو به ويژه در صد صفحه ابتداي اين كتاب هيجان زده است، آن جا كه فِراري آنتروپولوژي تلفن همراه را به بحث مي كشد. در تلفن ثابت همه مي توانستند بدانند صاحب شماره هست يا نيست و امروز فقط اين صاحب كمپاني مخابراتي است كه از حضور جغرافيايي من و شما آگاهي دارد و بر آشكار و پنهان من و شما مسلط است!]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-070</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-070</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه
سجاد نوروزينه محافظه كار، نه ليبرال!]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[آن چه به عنوان محافظه كاري و ليبراليسم در ايران مرسوم شده، فاقد ارزش جوهري اين دو مسلك فكري است. در واقع محافظه كاري در ايران با حراست از وضع موجود تعريف شده است. اين امر، بي بنيادي  كلي جامعه ايران را در مواجهه با ايدئولوژي هاي مدرن مي رساند. در اين ميان البته نقش دينداران و متكلمان اسلامي را بايد جداگانه بررسي كرد؛ چه آن كه اصول اسلامي همواره به پشتوانه دهه ها كار فكري و نظري عميق و فارغ از گروه گرايي هاي سياسي، در سطح جامعه مطرح شده اند. اثر سترگ علامه نائيني در باب حكومت اسلامي و تفاهم نظري ميان اسلام سياسي و حكومت دموكراتيك مشروطه و ايده پردازي امام  خميني(ره)در باب ولايت فقيه كه از جمله منسجم ترين تئوري پردازي هايي  است كه درباره نقش سياسي دين انجام شده، مصداق اين امر است. هر گروهي كه به حافظ نظم موجود در ايران شهره شود، متصف به عنوان محافظه كار مي گردد، اما هنگامي كه مداقه اي فارغ از حب و بغض سياسي سامان يابد، مي بينيم كه از آن جا كه روند بسط دولت ملت در ايران همواره پرفراز و نشيب بوده است، هيچ گاه حزب سياسي و نهاد اجتماعي بر پايه مقتضيات مدرن در ايران به وجود نيامده است. در همين راستا بايد توجه داشت كه اگر سخن از محافظه كاري و ليبراليسم در معناي غربي آن مي رود، اين معنا هيچ گاه در ايران ما به  ازاي سياسي - اجتماعي نداشته است. با اين همه در ايران، هر گروه سياسي كه در قدرت است محافظه كار مي شود و هنگامي كه از قدرت رانده مي شود، خصلت هاي شبه ليبراليستي بروز مي دهد. في الواقع سنجش محافظه كاري در ايران را بايد با سنجه اي به نام قدرت سياسي انجام داد، نه با شاخصه هايي چون نقد عقل فردي و سنت گرايي و مخالفت با راديكاليسم. با اين شرايط، محافظه كاري ايراني آميزه اي است از لابي هاي سياسي كه برآيند يك منش فرقه گرايانه است، كه هنگامي كه بر سريرقدرت تكيه مي زند، رخ عيان مي نمايد. امروز، حزبي كه ليبرال ترين حزب ناميده مي شد با حزب ديگري كه محافظه كارترين شمرده مي شد، ضيافت شكست محافظه كاري برپا مي كند تا تلفيق ايده هاي ذهني آنها نومحافظه كاري ايراني را سامان بخشد. اين كه آيا روايت ابتر المعاني در كسب يك عينيت سياسي موفق مي شود يا نه، بستگي به قدرت لابي گري آن دارد؛ امري كه وجه اصلي سياست ايراني معاصر است كه نه محافظه كار است و نه ليبرال.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-071</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-071</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_ketabw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.کتاب</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Book</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گفت وگو با سيد مهدي جهرمي رئيس خانه كتاب
چند اتاق از خانه كتاب
كامران محمدي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/world/010644.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اهل كتاب تقاطع خيابان هاي فلسطين و انقلاب را با خانه كتاب مي شناسند. سيد مهدي جهرمي اكنون رئيس خانه كتاب است. جهرمي كه تحصيلاتش را هم در حوزه و هم در دانشگاه- در رشته علوم سياسي- طي كرده خودش را شخصي فرهنگي مي داند كه حوزه اصلي كاري اش متون كهن بوده و حتي زماني در نشر ميراث مكتوب به پژوهش در متون كهن ايران اشتغال داشته.
گفت وگوي ما با او پيرامون خانه كتاب؛ فعاليت ها، چشم اندازها و احياناً انتقاداتي است كه از نظرتان مي گذرد.
* رئيس خانه كتاب از طرف چه كسي منصوب مي شود؟
- هيأت امناي موسسه. خانه كتاب از نظر حقوقي يك مؤسسه غيردولتي و غيرانتفاعي است. يعني مؤسسه اي خصوصي با ماهيت عمومي است. اين مؤسسه يك هيأت امنا دارد كه از چهره هاي فرهنگي تشكيل شده اند و مديرعامل و اعضاي هيأت مديره را انتخاب مي كند و بنده هم برگزيده اين هيأت امنا هستم. رئيس هيأت امناي ما هم آقاي اشعري، رئيس كتابخانه ملي هستند.
* بودجه خانه كتاب از كجا تأمين مي شود؟
- خانه كتاب در برابر خدماتي كه انجام مي دهد هزينه هايي را دريافت مي كند كه اين خدمات معمولاً زير نظر وزارت ارشاد است و شايد بخشي از وظايف فرهنگي وزارت ارشاد است كه ما انجام مي دهيم و هزينه انجام اين خدمات را دريافت مي كنيم به اضافه هر منبع ديگري كه به ما كمك كند(اعم از منابع دولتي و غيردولتي)و هرگونه درآمدي هم كه در اين چارچوب كسب شود براي خانه كتاب خرج مي شود.
* آيا اين بودجه سالانه به شما داده مي شود و مقدار مشخصي دارد؟
- بله. اين بودجه با توجه به حجم كاري كه ما انجام مي دهيم قرارداد، منعقد مي كند و با توجه به حجم كار دريافت مي شود كه هر سال ممكن است متغير باشد.
* خدمات خانه كتاب كه از آن نام برديد، شامل چه چيزهايي است؟
- ما بانك جامع اطلاعات كتاب كشور را تشكيل داده ايم. اين بانك، آخرين اطلاعات همه كتاب هاي منتشر شده در ايران را كه مجوز نشر دارند در بر دارد كه روي اينترنت قرار دارد، يكي از عمده ترين كارهاي ما، همين است، سال گذشته بيش از 52 هزار عنوان كتاب منتشر شده است كه اطلاعات همه اينها را جمع آوري كرده ايم و بر روي اينترنت قرار داده ايم. براي اين كار ما قراردادي را با وزارت ارشاد بسته ايم كه اين كار را برايشان انجام دهيم. به جز اين، ما نشرياتي در حوزه اطلاع رساني و نقد كتاب منتشر مي كنيم كه قرارداد آنها هم با وزارت ارشاد بسته شده؛ همچنين برخي همياري ها را هم در برپايي جشنواره ها داشته ايم مثلاً جشنواره نقد كتاب كه توسط خانه كتاب با كمك نهادهاي مختلف برگزار مي شود و كارهاي ديگري در زمينه  اطلاع رساني و نقد كتاب.
* اگر مختصري به گذشته سپري شده فعاليت هاي خانه كتاب هم اشاره كنيد، ممنون مي شوم.
- خانه كتاب از سال 1372 شروع به كار كرده است. تا امروز يكي از مهم ترين كارهايي كه موفق به انجامش شده، همان بانك اطلاعات جامع است، يكي ديگر از كارهايش بانك اطلاعات ناشرين و كتابفروشان كشور است. مادر حال حاضر آمار كامل كتابفروشان و ناشران را داريم. يك نكته اي هم من اينجا در حاشيه خدمتتان عرض مي كنم كه خيلي از قضاوت هاي ما در عرصه فرهنگ، نادرست است(البته در همه عرصه ها اشتباه مي شود اما در عرصه فرهنگ، بيشتر است چون آمار در عرصه فرهنگ كمتر داريم)كمبود يا نبود آمار، احتمال قضاوت هاي غيرواقعي را بالا مي برد چرا كه مبناي تحقيق يا ورودي پردازش، اطلاعات است. وقتي اطلاعات آماري دقيقي نداشته باشيم طبعاً خروجي هايمان هم قابل اعتماد نخواهد بود. وجود اطلاعات و آمار مي تواند تحليل و ارزيابي ما و در نتيجه برنامه ريزي ما را معقول تر، منطقي تر و علمي تر كند. ما جسته و گريخته مي بينيم كه آمارهاي غلط چه طور مبناي تحليل هاي اشتباه مي شود؛ همين چند روز پيش در يك خبري مي خواندم كه يكي از اهالي فرهنگ كه چندين كتاب در زمينه صنعت نشر نوشته است در مصاحبه با يكي از روزنامه ها گفته است ما به خاطر اين كه كتابفروشانمان يك هفتم ناشرانمان هستند، صنعت نشرمان دچار مشكل است. در حالي كه من، شما و ايشان را به كتاب راهنماي ناشران و كتابفروشان ارجاع مي دهم كه سال 85 منتشر شده است، شما آنجا مي بينيد كه آمار ناشران فعال از مهر 84 تا مهر سال 85 زير پنج هزارتا است اما آمار كتابفروشان ما، ده هزارتا است و هيچ وقت ده هزارتا يك هفتم پنج هزارتا نيست، اين فقط ناشي از فقدان اطلاعات است.
* اطلاعاتي كه توسط شما جمع آوري مي شود چگونه در اختيار مخاطبان قرار مي گيرد؟
- خانه كتاب يك بار اطلاعات را جمع آوري و يك بار هم ارائه مي كند. ارائه اطلاعات به اشكال مختلف صورت مي گيرد 1- سايت اينترنتي 2- سي دي كتيبه كه هر سال منتشر مي شود و حاوي اطلاعات سايت است 3- بخش اطلاع رساني مؤسسه كه حتي تلفني هم به شما پاسخ مي دهند 4- نشريات هفتگي كتاب هفته و نشريات كتاب ماه كه در موضوعات تخصصي، اطلاعاتي را ارائه مي دهد و فهرست كتب منتشر شده به شكل سي دي و نرم افزار همراه نشريه عرضه مي شود.
* آن تلفني كه اطلاع رساني مي كند چه شماره اي است؟
- شماره مستقيم 66461190 است.
* متأسفانه چون مجله ها بيشتر اوقات به موقع منتشر نمي شوند، سي دي كتيبه هم كه سالي يك بار به دست مصرف كننده مي رسد شامل اطلاعات سال گذشته است، سايت هم كه مشكل دارد. بنابراين تنها راه همين تلفن است كه اين را هم احتمالاً افراد زيادي نمي دانند.
- البته لوح فشرده كتيبه امسال حاوي نرم افزاري است كه قابليت دارد با اتصال به سايت، اطلاعات جديد را دانلود كنيد و به اين ترتيب، مي توانيد به اطلاعات سي دي اضافه كنيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-072</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-072</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_ketabw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.کتاب</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Book</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كتاب ادبيات]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/world/010641.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
نمايشنامه هاي آقاي نويسنده
- سانتا ماريا
- سيد مهدي شجاعي
- كتاب نيستان
- چاپ دوم 1385، 2000 نسخه
سيد مهدي شجاعي، شيرين نويس كانون پرورش فكري را كمتر اهل كتابي است كه نشناسد. با آن نثر دلكش و نگاه سركش كه اين اواخر غيرقابل چاپ را به چاپ سپرد و به چشم هاي ما. خاطره ديگر از او نمايشنامه ها و داستان واره هاي مذهبي اش است. نويسنده محبوب سال هاي نوجواني و جواني ما اكنون 46 ساله است و خبرها مي گويند دارد رماني اجتماعي مي نويسد. همچنان كه آثار گذشته اش چه منفرداً و اين بار در قالب مجموعه اي به چاپ هاي چندم خود مي رسد.
كتاب سانتاماريا كه جلد دوم از مجموعه آثار شجاعي است، متشكل از پنج نمايشنامه است. نمايشنامه هايي كه همه امضاي مشخص مؤلف را در نثر و نگاه دارد. خارودل، عشق به افق خورشيد، ساحل، مجلس گل و رسم بر اين است عنوان پنج نمايشنامه اي است كه اين كتاب در خود جاي داده است. اين كه كتاب نيستان - كه شجاعي خود از مديران مؤسس آن است- بعد از آن همت عالي براي چاپ گزيده شعرها و داستان و نمايشنامه هاي معاصر دست به چاپ اين مجموعه شكيل و خوش قواره از كارهاي شجاعي زده در جاي خود قابل قدرداني است؛ همچنان كه مخاطب را ذوق زده مي كند تا تداوم فراهم آوردن مجموعه آثاري از اين دست از نويسندگان و شاعران و نمايشنامه نويسان خوب ديگر را اميدوار باشد و ايدون باد. كتاب سانتاماريا در 184 صفحه و با قيمت 2100 تومان در اختيار علاقه مندان قرار گرفته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-073</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-073</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_ketabw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.کتاب</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Book</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پسند ديگران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ماهور نبوي نژاد
بازار داغ جنايي ها
]]>
<IMAGE>/1385/851212/world/010638.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
كتاب هاي رمان براي هر گزينشي درگير سليقه خوانندگان است. ميزان اقبال عموم مردم در فاصله كوتاهي از انتشار اثر، پرفروش ترين رمان هفته و ماه را تعيين مي كند كه وقتي از سوي نهادهايي چون سايت اينترنتي آمازون، مجله نيويورك تايمز و پايگاه اطلاع رساني سي.ان.ان ارايه مي شوند، منبع مناسبي براي شناخت رمان هاي برجسته هستند.
در اين ستون كه اميدوارم با پيوستگي و تداومش جايي در ميان فرهنگ دوستان و اهل كتاب باز كند به معرفي كتاب هاي پرفروش هفته به نقل از منابعي چون نيويورك تايمز، آمازون و... خواهيم پرداخت.
رمان ايستادن روي شكاف نوشته مايكل لودويج و جيمز پترسون پرفروش ترين رمان بر اساس آمار ارايه شده در سايت نيويورك تايمز بود و اين ركورد را در همان هفته اول انتشار وقتي هنوز محصول داغ بازار كتاب بود، به دست آورد. درونمايه اصلي رمان ايستادن روي شكاف جنايي محسوب مي شود كه با محورهايي چون عشق و خانواده در هم آميخته شده است.مايكل بنت، بازرس پليس در جريان اين داستان سخت ترين و وحشتناك ترين ماموريت حرفه اي اش را تجربه مي كند. ماجرا از مراسم تشييع جنازه بانويي مشهور و محبوب آغاز مي شود كه.... خوانندگان اين داستان در حالي كه با هيجان هاي جنايي داستان سروكله مي زنند، با عواطف عاشقانه بنت نسبت به همسر مرده اش ارتباط عاطفي برقرار مي كنند و در طول داستان حس هاي مختلف انساني را تجربه مي كنند.
از مايكل لودويچ رمانهايي چون ارتباط بد، پيش از آن كه شيطان بداند، تو مردي و... تاكنون از او منتشر شده است.
در فهرست پرفروش ترين هاي نيويورك تايمز، رمان پلام لوين در مقام دوم قرار گرفته است كه داستان مرداني رازآلود است. آن ها در سايه هاي مبهم زندگي مي كنند و كليد گشايش مشكل هركدام در دست ديگري است. همه اين وقايع رازگونه به زباني ساده، روشن و قابل فهم نقل مي شوند و وقوع پي درپي حوادث است كه خواننده را مجذوب مي كند.
سومين كتاب پرفروش متعلق به سوزان اليزابت فيليپ است كه افسونگر مادرزادي نام دارد. شخصيت اصلي داستان در ابتدا يك ورزشكار موفق، جدي و با سابقه درخشان است كه زندگي خوب و كامل او در معرض تزلزل قرار مي گيرد. دان راهي سفر مي شود تا اشكال كار را كشف كند اما در رويارويي با دختري جوان در حومه شهر همه چيز به هم مي ريزد....
]]>
<IMAGE>/1385/851212/world/010635.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
درونمايه جنايت و قتل در چهارمين رمان پرفروش نيويورك تايمز، دوباره تكرار مي شود. در رمان پرونده بزرگ، جنازه مجري مشهور برنامه هاي مباحثه اي تلويزيون، آويخته به درخت در حومه شهر يافت مي شود و جس استون، رئيس پليس شهر براي كشف راز اين قتل تحت فشار نيروهاي محلي و پرس وجوهاي رسانه ها قرار مي گيرد. فقط چند روز بعد از اين ماجرا، جنازه دختر جوان ديگري شناسايي و همه فشارها را بيشتر مي كند. تمام سرنخ هايي كه جس مي يابد، بي نتيجه به بن بست مي رسند.رمان پرونده بزرگ نوشته رابرت بي پاركر است كه تاكنون بيش از 15 اثر از او منتشر شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-074</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-074</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[شهرآرا
معيارهاي فراموش شده]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/world/010659.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 شايد بررسي چند شاخص عمده كيفيت زندگي مانند(اشتغال، سرانه درآمد، نرخ بيكاري، رشد جمعيت و مسكن)در كلانشهرهاي ايران بتواند نقاط كور اين كلاف سردرگم مديريت مدرن شهري را براي ما روشن كند.به عنوان مثال، مسكن همواره يكي از مهم ترين مسائل كشورهاي در حال توسعه از جمله ايران بوده است، فقدان منابع كافي، ضعف مديريت اقتصادي، نداشتن برنامه ريزي جامع مسكن و ساير نارسايي هايي كه در زيرساخت هاي اقتصادي وجود دارد، از يك سو و افزايش شتابان جمعيت شهرنشين از سوي ديگر، كلانشهرها را با مشكل تأمين مسكن مواجه كرده است. هرچند كه اصل 31 قانون اساسي ايران، داشتن مسكن متناسب با نياز هر فرد را حق هر خانواده ايراني مي داند و دولت موظف به تامين مسكن متناسب با نياز هر فرد است و در اولويت كاري خود بايد نياز مسكن اقشار ضعيف جامعه به ويژه روستاييان را فراهم كند، اما واقعيت اين است كه به رغم تكليف قانوني، اقدامات دولت در اين زمينه متناسب با نياز و رشد جمعيت نبوده است و آمارها بيانگر آن است كه 70 درصد درآمد مردم صرف اجاره، خريد و پس انداز براي مسكن مي شود و مسكن همچنان در التهاب و سردرگمي به سر مي برد.البته در اين مسير دشوار مي توان از تجربيات موفق كشورهايي چون انگليس و آلمان بهره برد، چنانچه سياست اقتصادي آلمان از سال 1954 با جهت گيري اجتماعي و مبتني بر حمايت سرمايه گذاران بخش خصوصي، سياست ملي مسكن تغيير كرد و يارانه هاي سرمايه اي كلان براي ساختمان سازي فراهم شد و به دنبال اين سياست ها سرمايه گذاران كنترل شديد اجاره بها را پذيرفتند، از سوي ديگر تشويق هاي مالياتي از جمله عوامل ديگري بود كه براي رونق اين صنعت به كار گرفته شد. به طور كلي فعاليت هاي دولت آلمان در بخش مسكن را مي توان به دو حوزه كنترل بازار زمين و اعطاي كمك هاي مالي به واحد هاي مسكوني مرتبط دانست.
مرضيه سبزعليان
اشتغال سرانه درآمد،نرخ بيكاري،رشد جمعيت و مسكن، شاخص عمده كيفيت زندگي در كشور است- عكس: جواد گلزار
بسياري از مشكلات و تنگناهاي موجود در جوامع بزرگ شهري و كلانشهرها
از بي توجهي به اصول و معيارهاي نوين شهرسازي
نشأت گرفته است
طرح هاي توسعه شهري ما همواره مبتني بر شيوه هاي سنتي تدوين مي شود كه پيش شرط هاي لازم براي انطباق با شرايط ويژه كلانشهرها را ندارد. در چنين شرايطي براي آنكه بدانيم تهران و ديگر كلانشهرهاي ايران تا چه اندازه توانسته اند سياست ها و مديريت شهري خود را با چارچوب و قواعد كلانشهرهاي موفق دنيا همسو كنند و يا كلانشهرهاي ما در بررسي هاي جهاني و در قالب آمار و ارقام در كجاي جداول ارزيابي ايستاده اند، شايد بد نباشد به نمره اي كه ايران از نظر كيفيت اداره كشور از بانك جهاني گرفته است، اشاره كنيم.
به گزارش بانك جهاني كيفيت اداره كشور ايران در سال 2005 با افتي فاحش نسبت به سال قبل از آن مواجه بوده است. اين در حالي است كه دولت ايران از نظر كيفيت اداره كشور در سال 2004 نمره 31 را به دست آورده بود، اما در مورد بررسي اين نوع از شاخص كيفيت بايد گفت كه ارقام از صفر شروع مي شوند و به صد مي رسند و هرچه اين رقم بيشتر باشد، دلالت به كيفيت بهتر اداره كشور دارد. فاكتورهايي كه در تعيين اين شاخص مورد نظر قرار مي گيرند، عبارتند از: كيفيت ارائه خدمات عمومي، كيفيت اداره دستگاه بوروكراسي، ميزان اعتبار دولت نزد مردم و... بر اساس اين گزارش دولت ايران جزو دولت هاي قوي در آسيا نيست.
اين درحالي است كه در ايران با شرايط كاملا متفاوتي روبه رو هستيم، در واقع عدم توسعه اقتصادي، همگام نبودن سياست هاي توسعه شهري با نياز و رشد جمعيت و محدودكردن اقتصاد در بخش دولتي از جمله عواملي است كه سرمايه ها را به طرف بخش مسكن سرازير مي كند و موجب افزايش ناگهاني قيمت مسكن مي شود. اما اگر زمين با قيمت مناسب در اختيار بخش خصوصي قرار گيرد و در پي آن رقابت آزاد بين سازندگان به وجود آيد، شهرداري كمتر به تراكم به عنوان منبع درآمد نگاه كند و دولت و شهرداري سياست هاي همسو در تأمين مسكن داشته باشند، اين نظارت ها مي تواند باعث كاهش قيمت مسكن شود. از سوي ديگر ايران سرمايه گذاري اندكي در بخش مسكن كرده است و بيشتر تعاوني هاي مسكن هيچ گونه كمك و همراهي از جانب دولت دريافت نمي كنند.
اما در مقايسه ديگري مي توان به دستاوردهاي موفقيت آميز كشور انگليس در زمينه مسكن اشاره كرد، انگليس با ارائه امكانات رفاهي- خدماتي و ايجاد اشتغال در مناطق حومه لندن و ديگر مناطق كشور توانست مانع مهاجرت بي رويه به كلانشهرها و به دنبال آن كاهش تقاضا براي مسكن و اشتغال شود و در فاصله بين سال هاي 1923 تا 1937 جمعيت ساكن در لندن و حومه آن كاهش چشمگيري يافت و به دنبال آن تقاضا براي مسكن كاهش يافت و نتيجه آن چيزي جزء كنترل قيمت مسكن نبود. اما در مقايسه اي آماري در همين زمينه ميان تهران و لندن بايد از مجموع 48 ميليون نفر جمعيت شهرنشين كشورمان كه حدود 6 ميليون نفر آنها يعني 5/12 درصدشان در سكونتگاه هاي غيررسمي پيرامون شهرهاي بزرگ ساكن هستند، ياد كرد كه علاوه بر مسئله افزايش تقاضا براي داشتن سرپناه همواره يكي از مهم ترين تبعات اين مهاجرت هاي بي رويه بالا رفتن نرخ بيكاري به دليل فقدان مهارت هاي شغلي متناسب با نياز زندگي شهرنشيني است.
بيكاري = فقر
از آن جايي كه بيكاري ارتباط مستقيم با افزايش فقر دارد، از ديگر اثرات نامطلوب اين مهاجرت ها مي توان به گسترش خط فقر در ميان اين دسته از افراد اشاره كرد. هرچند گزارش بانك جهاني حكايت از كاهش ميزان فقر در ايران دارد و اعلام كرده ميزان فقر از??درصد در سال???? به??درصد در سال???? رسيده است. اما نبايد فراموش كرد كه براساس آمارهاي رسمي همچنان در ايران در مجموع?ميليون نفر زير خط فقر شديد و مطلق زندگ مي كنند. البته در اين آمارها اين حقيقت كه فاصله ميان اقشار پردرآمد و فقير به سرعت زياد مي شود پنهان  مانده است. اما بررسي خط فقر به تفكيك استان ها نشان مي دهد كه يك خانوار 5 نفره شهري در استان تهران براي خروج از خط فقر، حداقل نيازمند ماهانه400 هزار تومان و يك خانوار در استان سيستان و بلوچستان به عنوان پايين ترين رتبه درآمدي براي خروج از فقر، نيازمند ماهانه 171 هزار و 856 تومان در سال 83 بوده است، وزارت رفاه، خط فقر مناطق شهري و روستايي در سال 84 را به ترتيب162 و 130 هزار تومان اعلام كرده بود. با اشاره به آخرين نتايج اندازه گيري فقر و تعيين خط فقر و با استفاده از مفهوم فقر مطلق در طول سالهاي 1369 تا 83 بايد گفت: تعداد فقرا از 8/38 درصد در مناطق شهري و 47 درصد در مناطق روستايي در سال 69 به 29درصد در مناطق شهري و 8/43 درصد در مناطق روستايي در سال 73(پايان برنامه اول توسعه)كاهش يافته است. به اين ترتيب خط فقر براي استان كردستان 216هزار تومان، فارس 244هزار و 584 تومان و اصفهان 283 هزار و 611 تومان تعيين شده است. شايد بتوان از توانمندسازي فقرا با هدف شركت آنها در فرايند فعاليت هاي اقتصادي و كسب مشاغل پايدار به عنوان محور اصلي سياست هاي فقرزدايي در كشور ياد كرد كه به منظور توانمندسازي و بايد با هدف آموزش در جهت ارتقاي مهارت هاي شغلي انجام پذيرد. از سوي ديگر بحث اشتغال و كارآفريني براي كشوري مانند ايران كه ازجمله كشورهاي به شمار م رود كه نرخ رشد نيرو كار بالاتر(اين نرخ، بالاتر از? درصد در سال است)نسبت به ديگر كشورها خاورميانه و شمال آفريقا دارد. معضل بيكاري همواره يكي از اساسي ترين معضلات مديريت كلانشهرهاي ما محسوب مي شود، چنانچه از اين نرخ 9 درصدي بيكاري در ايران، درصدي سهم استان هاي بزرگ مانند: اصفهان، خراسان و تهران شده است. اما نرخ بيكاري در استان اصفهان   3‎/13 درصد ذكرشده است، هر چند كه بر اساس پيش بيني هاي مسئولان با اعتباري بالغ بر   16 ميليارد تومان در طول برنامه  چهارم   328 هزار فرصت شغلي در استان اصفهان ايجاد خواهد شد و هم اكنون در اين استان   24 مركز كاريابي غيردولتي وجود دارد، اما هنوز نرخ بيكاري در استان اصفهان نگران كننده است و در مورد استان خراسان شمالي به رغم اينكه رتبه اول كشور را در پيشرفت قرارداد هاي اشتغال نسبت به سند توسعه استاني كسب كرده و در سال جاري بالغ بر  7 هزار و  595 شغل براساس سند توسعه استان ايجاد كرده و قرارداد هاي ايجاد شغل امسال  9 هزار و  589 شغل با  25‎/126 درصد است و تا نيمه دي ماه سال جاري رتبه دوم كشور را پس از استان كردستان در اشتغال زايي كسب كرده است و از مجموع  7 هزار و  595 شغل مقرر شده  5 هزار و  803 شغل با  41‎/76 درصد ايجاد كرده است، اما هنوز ميزان بيكاري كه بر اساس سند توسعه اشتغال تهيه شده است، نرخ بيكاري استان خراسان شمالي را 1/13درصد نشان مي دهد. آمار ديگري حكايت از نرخ بيكاري 200هزار نفري در شهرستان كرج دارد.اما در مقايسه ديگري كه در سياستگذاري هاي كلانشهرهاي دنيا درباره اشتغالزايي شده است، آمارهاي رسيده از آلمان نشان مي دهد نرخ رشد بيكاري در شهرهاي براندنبورگ با?/??درصد، مِكلنبورگ فورپومرن با?? درصد و ساكسن آنهالت با?/??درصد دولت آلمان را با مشكلات عديده اي مواجه كرده است. اما كشور آمريكا در اين مورد، اوضاع مناسب تري دارد، چنانچه ميزان نرخ بيكاري در آمريكا به گزارش پايگاه اينترنتي بلومبرگ در ماه اوت سال جار به?/? درصد كاهش يافت كه اين آمار بيانگر كمترين ميزان بيكار از ماه اكتبر???? ميلاد بوده است. افزايش اشتغال در آمريكا در پ رشد فرصت ها شغل در ماه ژوئيه امسال و استخدام??هزار نفر در اين كشور صورت گرفت كه بيش از دو برابر تعداد برآورد شده در ماه گذشته بود و در حال حاضر نرخ بيكاري در آمريكا كمتر از ميانگين آن در دهه ها??،?? و?? است.معضل اشتغال به  رغم پيچيدگي هاي ظاهري راهكاري روشن و ساده دارد و آن حمايت از كارآفرينان است، اما با توجه به اينكه در حال حاضر در كل كشور فقط?? درصد از مجموع اعتبارات در نظر گرفته جهت اشتغالزايي جذب شده است و به طور معمول بر اساس(طرح ضربتي اشتغال)هزينه ايجاد شغل براي هر نفر توسط دولت به طور متوسط? ميليون تومان تخمين زده مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-075</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-075</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[راپورت خبرنگار
ابراهيم اسماعيلي اراضيافزايش صد درصدي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/world/010662.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
چشمم كه به خبر روزنامه افتاد، پشتم يخ كرد. هاج و واج ماندم كه اگر واقعاً چنين اتفاقي بيفتد، سال آينده بايد چكار كرد! در همين فكر بودم كه چرخش تصويرها و صداها ذهنم را به تجربه هايي نه چندان دور سوق داد؛ مثلاً اين كه چند شب پيش تر، از ميدان فاطمي به مقصد فلكه دوم صادقيه سوار تاكسي شده بودم و پس از رسيدن به مقصد، آقاي راننده با قيافه اي حق به جانب مبلغ 400 تومان ناقابل براي خودش برداشته و بقيه پول را داده بود. آن شب از آقاي راننده با تأكيد پرسيدم كه كرايه شما نفري 400 تومان مي شود؟ و او هم با خونسردي و لبخند جواب مثبت داد و در برابر اين سؤال كه مگر كرايه ميدان ولي عصر تا اينجا 400 تومان نيست؟ تنها به عكس العمل دوم يعني لبخند اكتفا كرد.
ماجراي كرايه خطي هايي كه از خيابان ولي عصر، ابتداي خيابان فتحي شقاقي به سمت ميدان صادقيه حركت مي كنند هم به همين شكل است و مسلماً خيلي جاهاي ديگري كه گذر من و شما كمتر به آنجا ها مي افتد ولي تعداد زيادي از شهروندان، هر روزه در آن مسيرها تردد دارند. حكايت قبول نكردن كرايه هاي 100 توماني از طرف بعضي از راننده ها براي كورس اول و افزايش آن به 150 تومان را هم اضافه كنيد به آنچه قبلاً گفته شد تا يادتان بيايد كه در بعضي از خطوط هم كرايه هاي 150 توماني به 200 تومان افزايش پيدا كرده است(مثل همين مسير تقاطع ولي عصر- اسفنديار تا انتهاي جردن).
شايد فكر كرده باشيد يادم رفته مطلبم را چطوري شروع كردم ولي قطعاً اين طور نيست. گفتم كه خبر روزنامه را خواندم و پشتم يخ كرد. نوشته بود كه كميسيون تلفيق با افزايش قيمت بنزين به 150 تومان بدون سهميه بندي موافقت كرده است.
اگرچه بعيد به نظر مي رسد كه چنين قانوني تصويب شود(چرا كه آن وقت خط فقر در تهران بي ترديد به يك ميليون تومان افزايش پيدا مي كند)اما نگراني من از اين است كه باز ضرب المثل به مرگ گرفتن و به تب راضي شدن مصداق پيدا نكند. مسلماً مسئولان محترم قبل از هر چيز بايد به فكر مسئله عبور و مرور شهري باشند و اين كه در بسياري از مسيرها اتوبوس نيست و در آن مسيرهايي هم كه اتوبوس هست، تعداد زيادي نيست و آن تعداد نه چندان زياد هم حجم محدودي از مسافران را مي توانند جابه جا كنند و باقي قضايا؛ پس چه خوب است كه مسئولان شهري تهران هم زودتر به فكر بيفتند و حالات مختلفي كه ممكن است پيش بيايد را از قبل در نظر بگيرند تا خداي ناكرده فردا پس فردا شهروندان تهراني گرفتار نشوند. راستي اگر چنين قانوني تصويب شود، وضعيت كرايه ها به چه صورت درمي آيد؟ اصلاً آيا همه كساني كه الان به نوعي بخشي از عمليات حمل و نقل عمومي را با خودروهاي شخصي شان انجام مي دهند، باز هم اين كار را خواهند كرد؟ اگر قرار است افزايش قيمت حدوداً 100 درصدي در پيش رو باشد، از همين الان بايد به فكر وضعيت بنزين ناوگان حمل و نقل عمومي شهري هم بود چرا كه بي ترديد اثرات غير قابل تحملي بر وضعيت اجتماعي و... خواهد داشت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-076</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-076</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[درباره جديدترين و شايد عجيب ترين عوامل شناخته شده سرطان سينه
فرار از نور مهتابي به دامن فيبر
دكتر مهشيد چايچي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/world/010668.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
در زندگي، بعضي وقت ها دچار مشكلاتي مي شويم كه وقتي خوب فكر مي كنيم
مي بينيم در بروز آنها خودمان سهم عمده اي داريم. البته بعضي وقت ها هم هرچه آدم سعي مي كند از يك رويداد ناگوار جلوگيري كند موفق نمي شود. سرطان، از اتفاقاتي است كه گاهي حالت اول است و گاهي حالت دوم. براي سرطان عوامل خطر شناخته شده اي هست كه بعضي از آنها قابل پيشگيري و در دست خودمان است و كنترل برخي ديگر از اين عوامل مستعدكننده از عهده ما خارج است. مثلاً بالا رفتن سن، چيزي است كه نمي توان جلويش را گرفت و چه بخواهيم چه نخواهيم، با افزايش سن ريسك سرطان هم زياد مي شود. ژنتيك و خانواده اي هم كه در آن به دنيا مي آييم، دست ما نيست، در حالي كه عامل زمينه اي بسياري از سرطان هاست.
شناختن اين عوامل - چه قابل تغيير باشد چه نباشد - فايده اش اين است كه وقتي فهميديم مستعد ابتلا به اين سرطان هستيم، بيشتر مراقب و گوش به زنگ علايم ابتدايي اين بيماري خواهيم بود و حداقل كاري كه مي توانيم بكنيم، اين است كه براي غربالگري و معاينه مرتب نزد پزشك برويم. كاري كه باعث مي شود، بيماري زود تشخيص داده شده و درمان موفق تري داشته باشد.
خانم هاي تازه مادرشده مي توانند براي كاهش وزن انگيزه قوي تري داشته باشند؛ تحقيقات جديد نشان داده اند كه بين افزايش وزن در بزرگسالي و ابتلا به سرطان سينه ارتباط مشخصي وجود دارد. محققان مجله بين المللي سرطان گزارش داده اند كه بين 20 تا 40 سالگي، يعني از وقتي كه خانم براي اولين بار حامله مي شود تا وقتي كه يائسه مي شود، افزايش وزن او در ايجاد سرطان سينه اثر مهمي دارد. البته پيش از اين هم متخصصان به اين نتيجه رسيده بودند كه وزن زياد يكي از عوامل خطر آفرين براي اين سرطان است؛ اما شواهد اخير چنين نشان داده كه افزايش وزن و سرعت آن، بيش از وزن بالا -به تنهايي- در اين مسئله اهميت دارد. بطوري كه در زنان يائسه اي كه بين 20 سالگي تا رسيدن به يائسگي، بيش از 25 كيلو وزن اضافه كرده اند، اين احتمال تا 70 درصد، نسبت به آنهايي كه كمتر از 10 كيلو اضافه كرده اند، افزايش مي يابد. يعني به عبارت ديگر به ازاي هر يك كيلو، 5 درصد خطر سرطان سينه زياد مي شود. نكته جالب اينجاست كه با كاهش همين مقدار وزن و در نتيجه كاهش هورمون استروژن، مي توان خطر ابتلا را حتي بيش از پيش كاهش داد. اين نكته را محققان به خانم هايي كه در مدت كمي چاق شده اند مژده داده و گفته اند كه براي كم كردن وزن هيچوقت دير نيست.
به هرحال، بهتر است براي اينكه خيالتان راحت باشد سعي كنيد وزن خود را قبل و بعد از يائسگي ثابت نگه داريد.
دردسر تراكم
محققان كانادايي به تازگي كشف كرده اند كه هرچه بافت سينه خانم ها متراكم تر باشد، استعداد بيشتري براي ابتلا به سرطان سينه دارند. گزارش آنها كه در مجله پزشكي نيو انگلند به چاپ رسيده،نشان داده كه در سنين مختلف، بين 16 تا 30 درصد از سرطان هاي سينه با بافت متراكم سينه ارتباط داشته. به عبارت ديگر در زنان با بافت سينه متراكم، خطر ابتلا به اين سرطان حدود 5 برابر بيش از ساير خانم ها بوده است.
متأسفانه بافت متراكم سينه مشكل ديگري هم دارد و آن اين است كه در اين افراد قضاوت و تشخيص توده سرطاني بر اساس ماموگرافي -كه يكي از روش هاي تشخيص زودرس اين سرطان است - بسيار مشكل است. البته پزشكان براي غلبه بر اين مشكل بيكار ننشسته و معمولاً از سونوگرافي در اين خانم ها استفاده مي كنند.
بد نيست بدانيد بعضي از تحقيقات نشان داده كه زنان جنوب آسيا كمتر از ديگران سرطان سينه مي گيرند كه احتمالاً مربوط به تراكم كمتر بافت سينه و نيز تغذيه و نحوه زندگي آنهاست.
فيبرهاي مهربان
تغذيه و نحوه زندگي از آن عواملي هستند كه تا حد زيادي در دست خودمان است. پس با دقت بيشتري اين جملات را بخوانيد: محققان دانشگاه ليدز به دنبال مطالعه 35 هزار زن به اين نتيجه رسيدند كه خوردن 30 گرم فيبر در روز مي تواند خطر سرطان سينه را تا نصف كساني كه كمتر از 20 گرم فيبر مي خورند پايين بياورد. به همين علت به خانم ها توصيه مي شود براي پيشگيري حتماً در رژيم غذايي خود فيبر بيشتري بگنجانند. براي رسيدن به اين حد فيبر لازم است در صبحانه از حبوبات و غلات پرفيبر(نان هاي سبوس دار و قهوه اي)بجاي نان سفيد و از 5 واحد ميوه و سبزي در طول روز استفاده شود .
نور مصنوعي و سرطان سينه
يكي از عجيب و غريب ترين عوامل سرطان سينه،كه البته قابل كنترل است و مي توانيم تا حدودي آن را كم كنيم، نور مصنوعي يا همان چراغ مهتابي خودمان است. محققان آمريكايي با اظهار اين مطلب به زناني كه شب ها كار مي كنند هشدار داده اند كه شب كاري مداوم تا 3 سال، مي تواند امكان ابتلاي آنان به سرطان سينه را تا 40 درصد زياد كند و اگر زمان شب كاري از 3 سال بيشتر شود اين احتمال به 60 درصد خواهد رسيد. آنها معتقدند اين اثر به دليل كاهش ذخيره ملاتونين بدن در اثر نورهاي مصنوعي است . گفتني است كه اين هورمون در كنترل ريتم طبيعي بدن نقش دارد و وقتي كم شود هورمون زنانه استروژن زياد شده و سرطان سينه را ايجاد مي كند.
محققان بر اين باورند كه نتيجه اين مطالعه مي تواند توجيه كننده اين باشد كه چرا در كشورهاي پيشرفته اقتصادي، سرطان سينه بيداد مي كند. بطوري كه از هر 7 زن يكي سرطان سينه دارد.
متخصصان به خانمها ي شب كار توصيه مي كنند بجاي ترسيدن از شب كاري ورها كردن شغل، كافي است نسبت به علايم اين سرطان هشيار باشند و به موقع براي معاينات منظم و غربالگري به پزشكشان مراجعه كنند.
همين جا بد نيست به يك مطالعه عجيب ديگر هم اشاره كنيم: تحقيقات نشان داده است زنان نابينا شانس آورده اند و كمتر دچار سرطان سينه مي شوند. در مقابل، يك تحقيق عجيب ديگر مي گويد خانمهايي كه در نواحي زماني يا نصف النهارهاي متعدد سفر مي كنند، بيشتر مستعد اين بيماري هستند.
مژده به خانه دارها
اگر از رفت وروب وكارهاي تمام نشدني خانه خسته شده ايد، غم به دلتان راه ندهيد، چون در عوض كمتر دچار سرطان سينه مي شويد. محققان موسسه تحقيقاتي سرطان در انگليس دريافته اندهفته اي 16 تا 17 ساعت پخت وپز و شست وشو در خانه، اين نتيجه را بدنبال دارد، يعني تا 30 درصد قبل از يائسگي و20 درصد در زنان يائسه سرطان سينه را كم مي كند. قبلا دانشمندان متوجه شده بودند كه فعاليت بدني و ورزش بخصوص بعد از يائسگي مي تواند در كاهش اين سرطان موثر باشد والبته كارهاي خانه هم دست كمي از كلاس ورزش نداشته وتازه اين فايده را هم دارد كه نياز به شهريه دادن ندارد.
ژن هاي گناه كار
تابه حال محققان توانسته اند بين تنها 5 درصد از سرطانهاي سينه با يك عامل ژنتيكي شناخته شده ارتباط برقرار كنند. اين ژن ها دقيقا مي توانند نشان دهند كه چرا عده اي از زن ها بيش از بقيه مستعد سرطان سينه هستند.brca1 و brca2 دو ژني هستند كه عامل اين سرطان در خانواده ها شناخته شده اند.دارندگان اين ژن ها تا 80 درصد خطر ابتلا دارند. دانشمندان مي گويند اين دو ژن باعث تغيير نحوه پاسخ سلولهاي سينه به هورمون استروژن مي شوند. البته اين ژن ها تنها عاملين جنايت نيستند.
محققان به تازگي كشف كرده اند كه نسخه معيوب ژن پال بي 2(palb2)هم خطر ابتلا به سرطان سينه را دو برابر مي كند. قبلا در مجله نيچر گزارش شده بود كه دو نسخه معيوب از اين ژن مي تواند اختلالات خوني شديدي(كم خوني فانكوني)در بچه ها ايجاد كند.كار اين ژن ترميم دي- اناي هاي جهش يافته است و بنابر اين وقتي خودش مشكل پيدا كند، منجر به مشكلات ژنتيكي ديگر از جمله سرطان ها مي شود.
با همه اين ها كه گفته شد حالا ديگر خودتان بايد تصميم بگيريد كه با كدام شگرد از ابتلا به سرطان سينه جلوگيري كنيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851212-077</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851212-077</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851212/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 12 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-03</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/12</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جهان سلامت
نگاه جنسي، دشمن سلامت روان دختران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851212/world/010671.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
بي بي سي: گزارشي در ايالات متحده، نشان داده است نگاه ابزاري و آلوده رسانه هاي اين كشور به دختران جوان باعث آسيب روحي و جسمي آنها و حتي دختران خردسال شده است.
اين گزارش كه توسط انجمن روانشناسي آمريكا تهيه شده، هشدار داده كه نگاه رسانه هاي سراسري اين كشور به دختران جوان و نشان دادن آنها در حد يك وسيله هوسراني، تاثير منفي بر سلامت رواني آنها مي گذارد و باعث بروز عارضه هاي رواني همچون اختلال در خوردن، كاهش عزت نفس و افسردگي مي شود. اين درحالي است كه بنابر يك نظرسنجي كه توسط بي بي سي انجام شده، بيش از نيمي از دختران و زنان جوان در انگليس هم مي گويند كه به قدر كافي لاغر نيستند و براي بهتر شدن ظاهرشان حاضرند زير تيغ جراحي پلاستيك بروند. 8 درصد از 25 هزار دختر و پسر 17 تا 34 ساله اي كه مورد سوال بي بي سي قرار گرفتند نيز اذعان كردند كه براي كم كردن وزن خود از روش برگرداندن غذا استفاده كرده اند.
روانشناسان آمريكايي در اين گزارش آورده اند كه مطالب نشريات، برنامه هاي تلويزيوني، بازي هاي ويديويي، ترانه ها و تصاوير ويديويي گروه هاي موسيقي مختلف كه نگاهي جنسي به دختران و زنان دارند، نه تنها ممكن است باعث خود كم بيني آنها نسبت به ظاهرشان شود بلكه همچنين تاثيري منفي بر سلامت رشد جنسي دختران و پسران مي گذارد. در اين تحقيق همچنين از آگهي هاي تبليغاتي كه براي فروش كالاها از تصاويري با بار جنسي استفاده مي شود، انتقاد شده است.
اين گزارش، نگرش جنسي را اين گونه تعريف مي كند: وقتي ارزش فرد فقط با جاذبه جنسي يا رفتار جنسي او و نه ديگر خصيصه هايش محك زده مي شود و وقتي فرد فقط به عنوان وسيله اي براي ارضاي جنسي به تصوير كشيده شود.
انجمن روانشناسي آمريكا در گزارش خود آورده: عروسكي كه دامن كوتاه سياه چرمي و چكمه هاي تنگ ساق بلند به تن دارد، لباس دختر بچه هاي هفت ساله كه با واژه هاي نامناسب تزيين شده، ترغيب دختران پنج - شش ساله به شركت در مسابقات زيبايي كودكان، همه و همه بخشي از فرهنگ آمريكايي شده كه به زن و دختر به عنوان يك وسيله هوسراني و نه انسان نگاه مي كند.
دكتر آيلين زوربريگن، كه هدايت تهيه اين گزارش را برعهده داشته، مي گويد: نگرش جنسي به دختران در موفقيت تحصيلي آنها نيز تاثير منفي گذاشته و آن دسته از آنها كه خود را در حد يك شيء تزييني مي بينند در برخي دروس مدرسه، از جمله رياضيات و يا حل مسائل فكري موفقيت كمتري دارند.انجمن روانشناسي آمريكا براي مقابله با نگرش جنسي به دختران توصيه كرده رسانه ها نگرشي مثبت تر در مورد زنان را اشاعه دهند و والدين، مدارس و كارشناسان بهداشتي در مورد تاثير اين گونه تصاوير بر دختران و پسران هشيار باشند.
دكتر زوربريگن مي گويد: ما به عنوان يك جامعه بايد تصاوير جنسي از دختران را با تصاويري مثبت تر، مثلا نشان دادن اين كه هر كدام منحصر به فرد هستند و همچنين نشان دادن توانايي هاي زنان و دختران، جايگزين كنيم. هدف ما بايد دادن پيامي به دختران و پسران در سنين بلوغ باشد كه منجر به سلامت رشد جنسي آنها شود.
اين گزارش همچنين آورده كه دولت ها نيز مسئول هستند كه براي كاهش اين گونه تصاوير از زنان و دختران در رسانه ها اقدام كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
</HAMSHAHRI2>
