<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE HAMSHAHRI2 SYSTEM "hamshahri.dtd">

<HAMSHAHRI2>
<COPYRIGHT>
<![CDATA[Hamshahri2 Corpus, Beta Release!
Copyright 2004-2008, Database Research Group (DBRG), Faculty of Engineering, University of Tehran
All the news content in the corpus is copyrighted by Hamshahri Newspaper (www.hamshahri.net)

Homepage:
http://ece.ut.ac.ir/dbrg/hamshahri/ham2

Contact:
darrudi@insf.org 

Please view the enclosed `Help.txt` file in the package for more information (tag description, etc).

IT IS A BETA RELEASE, PLEASE DON NOT REDISTRIBUTE IT!]]>
</COPYRIGHT>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-001</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-001</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اخبار كوتاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[اكران مرد عنكبوتي 3 در چين قسمت سوم فيلم مرد عنكبوتي براي اولين بار در چين به نمايش درخواهد آمد. فيلم اسپايدرمن 3 پيش از آن كه در سينماهاي آمريكا نمايش داده شود، ابتدا در چين اكران خواهد شد.
همايش هنر شهري و هنر فراگير به مناسبت برپايي نخستين سمپوزيوم بين المللي مجسمه سازي تهران، همايش هنر شهري و هنر فراگير از نگاه داوران سمپوزيوم روز 23 اسفند ساعت 15 در موزه هنرهاي ديني امام علي ع برگزار مي شود.
تشييع پيكر خسرو شايگانپيكر هنرمند فقيد خسرو شايگان امروز از ساعت 9 صبح از مقابل مسجد بلال صداوسيما تشييع مي شود. خسرو شايگان به علت بيماري سرطان مدتي در بستر بيماري بود و 20 اسفند ماه دار فاني را وداع گفت. اين هنرمند متولد 1317 تهران بود و در رشته ادبيات فارسي كارشناسي داشت.
پسران پائيز در بلگراد- فيلم مستند پسران پائيز ساخته مهدي رحماني در بخش مسابقه اصلي پنجاه و چهارمين جشنواره بين المللي فيلم بلگراد به نمايش درمي آيد. اين فيلم تنها نماينده سينماي ايران در جشنواره فيلم بلگراد است.
مولوي ميزبان دانشجويان- مدير تئاتر مولوي اعلام كرد،شروع كار تئاتر مولوي در سال 86 با آثار برگزيده دانشگاهي خواهد بود. قرار است اولويت اجرايي تالار مولوي در سال 86 با آثار دانشجويي باشد، به طوري كه هر دو تالار ميزبان آثار دانشجويي باشند.
پرفروش ترين فيلم سينماي جهانعنوان پرفروش ترين فيلم سينماي جهان در هفته گذشته به فيلم كمدي و رمانتيك موسيقي و ترانه ها رسيد. اين فيلم به كارگرداني مارك لاورنس و نقش آفريني درو باري مور، هاگ گرانت و براد گرت در  28 كشور جهان مجموع فروش  1‎/10 ميليون دلار را در هفته گذشته به دست آورد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-002</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-002</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دنياي كتاب]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[چاپ 206 ميليون كتاب در سال 85
گروه ادب و هنر-47 هزار و 315 عنوان كتاب از اول فروردين ماه تا 15 اسفند ماه 1385 در كشور منتشر شده است.
به گزارش روابط عمومي خانه كتاب، اين كتابها در شمارگان 205 ميليون و 975 هزار و 813 جلد منتشر شده و شمارگان متوسط هر عنوان 3353 جلد بوده و هر كتاب به طور متوسط در 209 صفحه انتشار يافت.
از ابتداي سال 1385 تا نيمه اسفند ماه، 21 هزار و 373 عنوان(45درصد )چاپ نخست و 25 هزار و 942 عنوان(56 درصد)چاپ مجدد، 37 هزار و 255 عنوان(79 درصد)تأليف و 10 هزار و 60 عنوان(21 درصد)ترجمه بوده است.همچنين، 5207 عنوان(11 درصد)براي كودكان و نوجوانان و 9489 عنوان(20 درصد)كتاب كمك درسي و آموزشي منتشر شده است.
نامزدهاي عجيب ترين عنوان كتاب سال
ايسنا: فهرست كتاب هاي نامزد جايزه عجيب ترين عنوان كتاب در سال 2006 اعلام شد.
مجله بوك سلر انگليس همانند سال هاي گذشته، فهرست شش كتابي را كه عجيب ترين عنوان ها را دارند، منتشر كرد، تا رقابت آن ها براي بيست ونهمين جايزه سالانه دياگرام آغاز شود.
بر اساس اين فهرست، كتاب نازي ها چقدر دوست دار محيط  زيست بودند؟ در رتبه اول ايستاده است. رتبه دوم متعلق به كتاب پيشرفت هاي هجدهمين سمپوزيوم بين المللي جلبك هاي دريايي است.
حميدزاده: مميزي فعلي كتاب ابهام ندارد
ايسنا: مدير كل امور كتاب و كتاب خواني وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي گفت: هم اكنون در كل كشور، با تصويب مصوباتي در شوراي عالي انقلاب فرهنگي، مميزي هاي كتاب داراي ابهام نيستند.
مجيد حميدزاده در نشستي در قم افزود: در اين زمينه وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي با ضوابط كاملا روشن و مشخص ايفاي نقش مي كند، كه در صورت بروز ابهام، با برپايي جلسه هاي مكرر و مطرح كردن مسائلي در اين زمينه، رفع ابهام مي شود. او همچنين متذكر شد: تعامل علما با مراكز فرهنگي و علمي بستري مناسب براي رشد و ارتقاي فعاليت ها است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-003</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-003</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نتيجه بازديد و مذاكره نمايندگان مجلس درباره نمايشگاه كتاب
اعضاي كميسيون فرهنگي توجيه نشدند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه ادب و هنر همان طوركه پرويز سروري وعده داده بود، او و سه عضو سرشناس كميسيون فرهنگي مجلس روز گذشته از مصلاي تهران بازديد كرده و درباره امكان برگزاري نمايشگاه كتاب در اين محل، نظر نهايي كميسيون فرهنگي را اعلام كردند.
عماد افروغ، پرويز سروري، اميررضا خادم و سعيد ابوطالب، پس از بازديد، در جلسه مشتركي با اعضاي هيأت مديره اتحاديه ناشران و معاون فرهنگي وزارت ارشاد، به بررسي شرايط مصلا و امكان برگزاري نمايشگاه كتاب در آن پرداختند.
خادم: ارشاد مهربان باشد
اميررضا خادم درباره نتيجه بحث و نظر كميسيون فرهنگي، به خبرگزاري مهر گفت: در مصلاي تهران پنجاه هزار متر فضاي مسقف وجود دارد كه مي تواند براي برگزاري نمايشگاه مورد استفاده قرار گيرد و اين محل در مقايسه با محل مؤسسه نمايشگاه بين المللي تهران كه با مشكلات عديده اي روبروست، وضعيت به مراتب بهتري دارد.
نماينده مردم تهران در مجلس خاطرنشان كرد: ولي نكته اي كه در اين بين مطرح است اين است كه در هيچ كجاي دنيا سابقه ندارد كه يك نمايشگاه بين المللي در هر بخشي دو پاره شود و در دو منطقه برگزار شود و اين براي موقعيت و پرستيژ كشور ما مناسب نيست.
وي اضافه كرد: كساني كه از بخش خارجي نمايشگاه ديدن مي كنند مي خواهند از بخش داخلي هم بازديد كنند و حداقل نيمي از مراجعه كنندگان به بخش خارجي مايل هستند كه از بخش داخلي هم ديدن كنند و يا به عكس. لذا با توجه به وضعيت ترافيكي كه منطقه خيابان مطهري و مصلاي تهران دارد طبيعتا بر حجم ترافيك افزوده مي شود، در حالي كه ترافيك منطقه نمايشگاه بين المللي هم وجود خواهد داشت.
اميررضا خادم يادآور شد: من به عنوان عضوي از كميسيون فرهنگي كه وظيفه وكالت مردم در بخش تخصصي در حوزه فرهنگ را دارم، اين توصيه را به وزير ارشاد دارم كه در حالي كه معاونيني مانند معاونت سينمايي در مجموعه ايشان وجود دارد كه اهالي فعال در حيطه سينما را كه نسبت به بسياري از مسائل هميشه معترض هستند، توانسته با رفتار معقولانه و قابل دفاع خود همراه كند و تا حد قابل توجهي ارتباط منطقي با آنها برقرار كند، متاسفانه همكاران ديگر در بخش هاي ديگر وزارت ارشاد وجود دارند كه به رغم حوزه هاي آرام تر، كم توقع تر و بي سروصداتري كه در اختيار دارند، آنها را با نوع رفتار نامناسبشان دچار موضع گيري كرده است.
نماينده مردم تهران در پايان خاطرنشان كرد: به نظر من در اين بخش از وزارت ارشاد با مشكلات جدي روبرو هستيم و مي بايست در اين مورد حساسيت جدي به خرج دهيم؛ بخصوص در دولت نهم كه شعار رياست محترم جمهور در كنار عدالت خواهي و انجام قانوني امور بحث مهرورزي هم مطرح شده تا اين مسئله در تمامي بخش ها مورد توجه قرار بگيرد.
ابوطالب: توجيه نشديم
علاوه بر خادم، سعيد ابوطالب، يكي ديگر از اعضاي كميسيون فرهنگي مجلس شوراي اسلامي نيز به خبرگزاري ايسنا گفت: انتقال نمايشگاه كتاب از محل فعلي به مصلي يكسري مشكلات اساسي ايجاد خواهد كرد. يكي اين كه نمايشگاه را دو پاره مي كند چون نمايشگاه بخش خارجي در محل فعلي نمايشگاه باقي مي ماند و بخش داخلي به مصلي مي آيد كه به اعتقاد دوستان نمايشگاه كتاب، استاني مي شود و شأن نمايشگاه بين المللي را ندارد.
وي با بيان اين كه دو پاره شدن نمايشگاه هم به ضرر ناشرين و كتاب فروشان است و هم به ضرر مراجعه كنندگان، گفت: دلايل آقاي محسن پرويز براي چنين اقدامي قانع كننده نبود.
نماينده تهران با بيان اين كه مشكل اساسي انتقال نمايشگاه مشكل ترافيك است، افزود: معتقديم كه انتقال نمايشگاه به مصلي ممكن است نه تنها مسئله  ترافيك را حل نكند بلكه آن را افزايش دهد، چون بخش بين المللي نمايشگاه در محل قبلي مانده و بار ترافيكي آنجا ايجاد مي شود و بار ترافيك جديدي نيز در محل مصلي ايجاد مي شود.
ابوطالب گفت: مصلي هر چند از نظر فضاي وسيع ممكن است مشكلي نداشته باشد ولي براي نمايشگاه طراحي و ساخته نشده است و هزينه  زيادي براي پارتيشن بندي مي برد.
عضو كميسيون فرهنگي مجلس، ادامه داد: اعضاي شوراي شهر در جريان چنين اقدامي نيستند و با آنها مشورتي نشده است و به نظر من مخالف اين كار هستند. ابوطالب گفت: آرزو داريم كه نمايشگاه منتقل شود و مشكل ترافيكي نداشته باشيم و مردم اذيت نشوند ولي اين فقط آرزو است يعني انتقال نمايشگاه نه تنها مشكل ترافيك را حل نمي كند بلكه آن را افزايش مي دهد. عضو كميسيون فرهنگي مجلس، اظهار داشت: اعضاي كميسيون فرهنگي دلايل انتقال نمايشگاه را نپذيرفتند و توجيه نشدند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-004</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-004</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گردهمايي هنرمندان در آخرين پنج شنبه سال]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[فارس: هنرمندان، انجمن ها و تشكل هاي هنري و مسئولان
فرهنگي - هنري در آخرين پنج شنبه سال ياد هنرمندان زنده ياد را در قطعه هنرمندان گرامي مي دارند.
بر اساس سنت ايراني- اسلامي، هنرمندان رشته هاي مختلف موسيقي، هنرهاي تجسمي، تئاتر و سينما و مسئولان و تشكل هاي هنري در استانها درسال نو و در آخرين پنج شنبه سال 1385 با حضور در قطعه هنرمندان بهشت زهرا(س)، ياد و خاطره هنرمندان ماندگار سرزمين ايران را گرامي مي دارند.
اين برنامه روز پنج شنبه از تالار وحدت به سمت قطعه هنرمندان بهشت زهرا(س)برگزار مي شود. جامعه هنري ايران در سال 1385 هنرمنداني ارزشمند و شايسته را از دست داد كه از جمله آنها مي توان به استاد علي اكبر صنعتي، بابك بيات، ناصر عبداللهي، حسن اسماعيل زاده چليپا، ايرج زنده، رسول ملاقي پور، محمد  بهارلو(مدرس موسيقي)، پرويز ياحقي، احمد قدكچيان و منصور سينكي اشاره كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-005</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-005</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پايان فيلمبرداري حس پنهان
عكس:مجيدصباغ]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/017019.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه ادب و هنر- با به پايان رسيدن فيلمبرداري حس پنهان، ساخت موسيقي اين فيلم توسط محمد رضا عليقلي آغاز شد.
فيلمبرداري حس پنهان نخستين ساخته مصطفي رزاق كريمي كه از 5 بهمن ماه در تهران آغاز شده بود روز گذشته در همين شهر به پايان رسيد و البته لوكيشن هاي اين فيلم همگي در تهران بود.تدوين اين فيلم با به نيمه رسيدن فيلمبرداري توسط عباس گنجوي آغاز شده بود و حالا عليقلي دست به كار ساخت موسيقي براي اين فيلم مي شود.
حس پنهان كه اولين ساخته بلند سينمايي كارگردانش است، اثري اجتماعي راجع به غفلت در زمانه ماست. امير و سيمين زوجي جوان در بحراني ناخواسته گرفتار شده اند. آيا تقدير برگ تازه اي در زندگي آنها مي گشايد؟
محمدرضا فروتن، مهتاب كرامتي، آتيلا پسياني، شهره سلطاني، نيوشا ضيغمي و حامد بهداد بازيگران اصلي اين فيلم هستند. فريدون فرهودي و مصطفي رزاق كريمي نويسندگان فيلمنامه، ابراهيم حاتمي كيا مشاور فيلمنامه، فرشاد محمدي مدير فيلمبرداري، عباس رستگارپور صدابردار، فرهاد ويليكجي طراح صحنه و لباس، محمد قومي طراح گريم، محمد سعيد وزيري مجري طرح و مرتضي رزاق كريمي تهيه كننده حس پنهان هستند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-006</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-006</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[عكس]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/017031.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس: همشهري‎/ جواد گلزار
تهران، ديروز، خيابان آفريقا- سازمان آتش نشاني و خدمات ايمني شهر تهران با انتشار اطلاعيه اي به شهرونداني كه قصد انجام خانه تكاني دارند توصيه كرد حين پاك كردن شيشه و پنجره ها، احتياط كرده و از رفتن برروي نرده ها و يا قرنيزها جداً خودداري كنند. اما ظاهراً اين شهروند، هم نسبت به توصيه هاي ايمني بي توجه است و هم نسبت به سلامتي خود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-007</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-007</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در شهر چه خبر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[تعرفه كرايه خودرو
اگر چه اغلب رانندگان آژانس ها با كرايه پايين 3هزارتومان ميانه خوبي ندارند، اما به گفته داود شيريني معاون اتحاديه موسسات توريستي و اتومبيل كرايه، نرخ كرايه خودرو در آژانس ها ساعتي 2500 تومان است. به نظر مي رسد اين نرخ در بهمن ماه سال جاري در مجمع امور صنفي تصويب شده و بر اساس آن، ورودي آژانس ها 700 تومان است. نرخ خودرو هاي كرايه اي بايد سالانه 10 تا 20 درصد افزايش يابد درحالي كه بسياري از رانندگان بدون هماهنگي با مدير آژانس، كرايه هاي بالايي دريافت مي كنند. هم اكنون در تهران بيش از 3هزار آژانس كرايه اتومبيل بدون مجوز در حال فعاليت هستند كه عمده شكايت هاي مردمي نيز مربوط به اين واحدهاست.
آموزش جزيره اي
افسران راهنمايي و رانندگي درايام تعطيلات نوروزي تمام رانندگاني را كه از طريق دريا وارد جزيره كيش مي شوند آموزش مي دهند. در اين طرح به منظور آشنايي بيشتر رانندگان با مقررات رانندگي، هنگام حمل خودرو سي دي هاي آموزشي براي آنها پخش مي شود. از سوي ديگر تمام رانندگان در جزيره كيش ملزمند هنگام گذر عابرين پياده، قبل از خط كشي توقف كامل كنند. همچنين??دوربين ثابت و 2 دوربين سيار در سطح معابر سرعت رانندگان را، ثبت مي كنند. از آنجا كه هنگام خروج از كيش ارائه برگ خلافي الزامي است لذا به منظور رفاه حال رانندگان، ماموران راهنمايي و رانندگي در بندرگاه كيش اقدام به صدور برگ خلافي مي كنند تا ميهمانان نوروزي در زمان خروج از جزيره با مشكلي مواجه نشوند.
بازرسي رستوران ها
شايد از اين پس حرف و حديث هاي پيرامون غذا هاي بين راهي با هفته اي 2بار سركشي بازرسان كمترشود. گويا نظارت بر رستوران ها و مراكز خدماتي بين راهي به 2 صورت انجام مي شود. يكي از طريق بازرسان خود استان ها و يكي هم به صورت متمركز از طرف كارشناساني كه با اكيپ هاي مختلف ستاد تسهيلات سفر هاي كشور فرستاده مي شوند. اگر رستوران يا واحد خدماتي بين راهي، متخلف باشد با آن  برخورد مي شود و احتمال توقيف نيز وجود دارد.
هجوم به بانك ها
تشكيل صف هاي نسبتا طولاني براي انجام امور بانكي و نداشتن پول نقد از جمله ويژگي هاي خاص بانك ها در روزهاي پاياني سال است. شايعاتي مبني بر احتمال كمياب شدن چك هاي مسافرتي نيز به گوش مي رسد و خبرهاي منتشر شده در مورد اين احتمال، بيش از پيش مردم را به سمت باجه هاي بانك سرازير كرده است. دراين باره رئيس يكي از بانك ها مي گويد: براي پرداخت پول نقد به مردم در روزهاي پاياني سال تدابير لازم از سوي مسئولان بانك مركزي انديشيده شده است. اين نگراني نبايد در مردم ايجاد شود كه در تعطيلات نوروزي براي گرفتن پول نقد در بانك هاي شهرستان هاي مختلف با مشكل روبرو مي شوند. مردم در هر زمان ممكن كه بخواهند پول نقد در بانك هاي كشور وجود دارد و بي دليل نگران كمبود پول نقد در بانك ها و دريافت پول درخواستي خود از بانك ها نباشند.
زيارت اهل قبور
علاوه بر سرويس هاي 6 دقيقه اي مترو براي پنجشنبه آخر سال، اتوبوس هاي شركت واحد نيز خدمات ويژه ارائه مي دهند. سرويس هاي ويژه  اي در روز هاي پنجشنبه و سه شنبه24و 29 اسفندماه از ساعت 13و در روز چهارشنبه اول فروردين سال 86 از ساعت 5 و 30دقيقه بامداد از ميادين امامره، خراسان، انقلاب اسلامي، محمديه، شمشيري، امام حسين ع، پايانه خاوران، آزادي، بازاردوم نازي آباد و شهرري به سمت بهشت زهراس حركت مي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-008</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-008</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بازار]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/017040.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
قيمت هاي تلخ شكلات
در حالي كه شكلات هاي معمولي حدود 5 درصد و شكلات هاي مغزدار 11تا 15 درصد نسبت به اسفند ماه گذشته گران تر شده اند، طي هفته گذشته قيمت روغن نباتي نيز حدود 8 درصد گران شد و از حدود 16 هزار و 550 تومان به 17 هزار و 850 تومان در هر حلب 16 كيلويي رسيد.
مطابق معمول، اين موضوع در افزايش قيمت تمام شده شيريني و شكلات تاثير خواهد گذاشت. از سوي ديگر نوسان قيمت شكر و افزايش قيمت ديگر مواد اوليه مورد استفاده در اين صنف موجب از بين رفتن سودآوري و ايجاد ركود در صنف شيريني و شكلات و تلخي قيمت هاي توليدات آن ها شده است. اما از آنجا كه افزايش قيمت در بازار شيريني و شكلات موجب كاهش تقاضا و كاهش سودآوري اين بازار براي اعضاي صنف خواهد شد و صنف قنادان هم روز هاي كم رونقي را پشت سر گذاشته اند، احتمال دارد شيريني پزها گراني روغن را بيشتر تحمل كنند تا تقاضاي شب عيد را از دست ندهند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-009</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-009</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نظر شما]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/017034.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
چهارشنبه سوري
پژوهشگران مركز مطالعات و تحقيقات رسانه اي همشهري در تاريخ 14تا 17 اسفند  ماه سال جاري اقدام به اجراي يك نظر سنجي تلفني در باره چهارشنبه سوري كردند. در اين  نظر سنجي  بطور تصادفي با 1000 نفر از مردم تهران تماس گرفته شد. نتايج اين نظرسنجي نشان مي دهد كه 40 درصد از پاسخگويان در چهارشنبه آخر سال به برگزاري مراسمي به شكل سنتي اقدام مي كنند. بيش از 94درصد از كل پاسخگويان معتقد بودند كه برگزاري مراسم چهارشنبه سوري به شيوه اي كه در چند سال گذشته باب شده موجب بروز مشكلاتي در شهر مي شود از جمله 37درصد آلودگي صوتي، 32درصد حوادث و آتش سوزي، 23درصد نداشتن امنيت جاني و 2درصد ترافيك است.
نظر پاسخگويان درباره نقش شهرداري در كاستن از خطرات برگزاري مراسم چهارشنبه سوري در نمودار نشان داده شده است.
اين نظرسنجي ها ادامه دارد. ممكن است در روزهاي آينده، پژوهشگران مركز مطالعات و تحقيقات رسانه اي همشهري، با تلفن شما هم تماس بگيرند.
متن كامل اين خبر را در www.hamshahri olie.ir بخوانيد]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-010</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-010</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مسابقه با جايزه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[واكسن هپاتيت b
چه كساني حتماً بايد واكسن هپاتيت b تزريق كنند؟
(پاسخ را در صفحه 28 روزنامه امروز بيابيد.)
a)نوزادان و نوجوانان زير 18 سال
b)والدين، فرزندان و همسر شخص مبتلا به هپاتيت b
c)فعالان در گروه هاي پزشكي، بيماران دياليزي و دريافت كنندگان خون
d)همه موارد
نحوه شركت در مسابقه:شركت كنندگان بايد يكي از گزينه هاي a ,b ,c ,d را حداكثر تا ساعت 19 امروز به شماره 3000251(بدون پيش شماره)و دارندگان تلفن هاي تاليا و ايرانسل به شماره 09122029165 اس ام اس كنند. به حساب 12 نفر از افرادي كه پاسخ صحيح داده باشند(5 نفر از تهران، 5 نفر از شهرستان ها و 2 نفر از مشتركان سرويس sms خبري)جايزه نقدي واريز مي شود. شماره تلفن همراه برندگان در شماره بعدي روزنامه چاپ مي شود و همكاران ما به منظور دريافت شماره حساب بانكي با آنها تماس مي گيرند.
2 جايزه ويژه براي مشتركان sms خبري: اين مشتركان بايد در صورت شركت در مسابقه پس از تايپ گزينه صحيح، عبارت sms را درج و سپس ارسال كنند. گفتني است شانس مشتركان sms خبري، 10 برابر بيش از ساير شركت كنندگان است.
شماره تلفن برندگان مسابقه 45
]]>
<IMAGE>/1385/851222/news/017046.jpg</IMAGE>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-011</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-011</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فرهنگسرا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ترنم بهار
مجتمع فرهنگي هنري بعثت در آستانه سال نو اقدام به برگزاري شب شعري با عنوان ترنم بهار كرده است. اين برنامه با هدف معرفي شاعران جوان، تشويق و ترغيب آنها و تبادل نظر اعضاي كانون هاي ادبي فعال در منطقه برگزار مي شود. اين برنامه روز چهارشنبه مورخ 23 اسفند از ساعت 14 تا 16 در سالن آمفي تئاتر مجموعه فرهنگي هنري بعثت برگزار خواهد شد. علاقه مندان براي شركت در اين برنامه مي توانند به نشاني ميدان بهمن، اتوبان شهيد تندگويان، بوستان بعثت، مجموعه فرهنگي هنري بعثت مراجعه كنند و يا با شماره تلفن هاي 55022500 و 55033900 تماس بگيرند.
چشم اندازهاي طبيعي
فرهنگسراي طبيعت به مناسبت آغاز سال نو، ششمين جشنواره چشم اندازهاي طبيعي ايران را از تاريخ 25 اسفند ماه تا 25 فروردين ماه برگزار مي كند. عموم مسافران نوروزي مي توانند مشاهدات، خاطرات و رويدادهاي ديدني در مسافرت خود را در قالب عكس، فيلم و خاطره حداكثر تا تاريخ 25 فروردين ماه سال 86 براي شركت در ششمين جشنواره چشم اندازهاي طبيعي ايران به نشاني:  فلكه دوم تهرانپارس، انتهاي خيابان جشنواره، فرهنگسراي طبيعت ارسال كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-012</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-012</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با تشكيل كارگروهي جديد
واگذاري سهام بانك ها شتاب مي گيرد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016941.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بورس- معاون آماده سازي سهام و امور شركت هاي سازمان خصوصي سازي از تشكيل كارگروه جديدي براي واگذاري سهام بانك ها خبر داد.
اسماعيل غلامي درباره واگذاري سهام بانك ها گفت: هفته گذشته جلسه اي در وزارت اقتصاد براي بررسي آخرين وضعيت واگذاري سهام بانك ها برگزار شد. براساس تصميمات اين جلسه قرار شد، اساسنامه بانك هاي قابل واگذاري تغيير كند. به گفته وي اين جلسه با حضور سازمان خصوصي سازي، معاونت امور بانكي وزارت اقتصاد، سازمان بورس و اوراق بهادار و مديران عامل 4 بانك تجارت، صادرات، ملت و رفاه كارگران برگزار شد. غلامي در ادامه تصريح كرد: بر اين اساس قرار شد، تا يك كميته راهبردي جديد مركب از سازمان  بورس، سازمان خصوصي سازي و بانك ها براي مهياكردن زمينه هاي واگذاري سريع تر سهام بانك ها تشكيل شود. وي تأكيد كرد: اين كميته وظيفه قيمت گذاري و آماده سازي سهام بانك ها را براي ورود به بورس برعهده دارد. معاون آماده سازي سهام و امور شركت هاي سازمان خصوصي سازي درباره تغيير اساسنامه اين بانك ها گفت: در قدم اول بايد اساسنامه بانك هاي صادرات، تجارت، ملت و رفاه كارگزاران تغيير كند و اين بانك ها به شركت هاي سهامي عام تبديل شود. پس از تغيير اساسنامه و تشكيل مجمع، اين اساسنامه بايد به شوراي پول و اعتبار برود و پس از تصويب در اين شورا اين بانك ها به شركت هاي سهامي عام تبديل شوند. وي افزود: قدم اول براي ورود اين بانك ها به بورس، تبديل اين بانك ها به شركت هاي سهامي عام است به دليل اينكه ساختارهاي دولتي اين بانك ها به يك ساختار عمومي در قالبي جديد تبديل شود. غلامي خاطرنشان كرد: در جلسه اي كه برگزار شد ضمن ارائه گزارش كارگروه هاي مختلف قرار شد تا هر يك از بانك ها با ارائه اسناد و اطلاعات به سازمان بورس مراحل كاري خود را با اين سازمان طي كنند ضمن اينكه نمونه اساسنامه پيشنهادي نيز در اين جلسه ارائه شد.
معاون آماده سازي سهام و امور شركت هاي سازمان خصوصي سازي همچنين از برگزاري جلسه اي در روز جاري براي بررسي واگذاري سهام بيمه ها خبر داد. پيش از اين رئيس هيأت عامل سازمان خصوصي سازي نيز از در اولويت قرارگرفتن واگذاري سهام بانك ها و بيمه ها خبر داده بود. غلامرضا حيدري كرد زنگنه در اين باره گفته بود: 4 بانك و 3 بيمه دولتي در اولويت واگذاري قرار گرفته اند و به زودي مراحل آماده سازي اين بانك ها براي عرضه در بورس تهران انجام مي شود و اين شركت ها در سال 86 قطعاً واگذار خواهند شد. وي درباره واگذاري سهام بيمه ها گفت: سهام بيمه هاي آسيا، البرز و دانا مشمول بند ج اصل 44 هستند و بايد از طريق بورس واگذار شوند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-013</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-013</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بازگشت 11 شركت به تالار مبادلات]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016944.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بورس- در مبادلات روز گذشته نام 11 شركت براي ادامه دوباره معاملات روي تابلوي بورس نمايش داده شد.
ديروز نماد شركت هاي پتروشيمي خارك، پتروشيمي اصفهان، نفت بهران، دارويي رازك، سوليران، كيميدارو، جام دارو و قند شيرين خراسان پس از تعديل پيش بيني درآمد و شركت هاي موتوژن و پشم شيشه ايران پس از برگزاري مجمع عمومي عادي سالانه و معدني املاح ايران بعد از افزايش سرمايه باز شد. بر اساس اين گزارش، صف هاي خريد و فروش سهام در معاملات ديروز بار ديگر تحت تأثير عرضه يك درصدي سهام فولاد مباركه بود. ديروز بيشترين حجم تقاضا براي خريد سهام شركت پتروشيمي شيراز بود به طوري كه 135 تقاضا براي خريد يك ميليون و 300 هزار سهم اين شركت به ثبت رسيد. صف هاي خريد سهام بانك پارسيان نيز به  رغم عرضه هاي روز گذشته همچنان پابرجا بود و همچنان 133 تقاضا براي خريد يك ميليون و 300 هزار سهم اين شركت روي ميز باقي بود. ديروز همچنين 391 تقاضا براي فروش 2ميليون سهم زامياد به ثبت رسيد. صف هاي فروش براي اين شركت در حالي تشكيل شد كه اين شركت به تازگي اطلاعات مالي خود را به بورس ارائه كرده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-014</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-014</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[انتشار تازه ترين گزارش مالي شركت مس]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس- شركت ملي صنايع مس ايران تازه ترين گزارش مالي خود را منتشر كرد.
شركت مس در اين گزارش آخرين پيش بيني سود سال 86 خود را ارائه كرده است. بر اساس اطلاعات مندرج در اين گزارش سود هر سهم اين شركت در سال 86، مبلغ 754 ريال خواهد بود. آخرين پيش بيني سود هر سهم مس در سال 85، 922 ريال بود. اين شركت همچنين اعلام كرده است طرح كارخانه اسيد سولفوريك با برآورد سرمايه گذاري 520 ميليارد ريال را دست اجرا دارد. اين طرح تاكنون 88 درصد پيشرفت داشته و در سال آينده به بهره برداري مي رسد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-015</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-015</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پتروشيمي خارك، شاخص بورس را پايين كشيد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس- ديروز با بازگشايي نماد شركت پتروشيمي خارك شاخص بورس با افت سنگيني مواجه شد.
شاخص كل بورس تهران در پايان مبادلات ديروز با 84 واحد كاهش به 9 هزار و 800 واحد رسيد. داد و ستدهاي روز گذشته در حالي رقم خورد كه پتروشيمي خارك با 85 واحد تأثير منفي بر شاخص بيشترين سهم را در سقوط اين شاخص داشت. پس از پتروشيمي خارك، پتروشيمي اصفهان با 8 واحد تأثير منفي و سرمايه گذاري غدير با 4 واحد در مكان هاي بعدي قرار گرفتند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-016</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-016</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[معامله مپنا تباني نبود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس- در پي عرضه موفق سهام فولاد مباركه در بورس، رئيس هيأت عامل سازمان خصوصي سازي سخنان خود را در مورد وجود تباني در عرضه سهام مپنا پس گرفت.
غلامرضا حيدري كردزنگنه، در تازه ترين اظهار نظر خود وجود هر گونه تباني در فروش سهام مپنا را رد كرد و در گفت گويي با فارس گفت: شايد آن لحظه عصباني بودم، قبول دارم آن اعتقاد درست نبود. وي هفته گذشته و در پي فروش نرفتن سهام شركت مپنا بخش خصوصي را متهم به تباني كرده و هشدار داده بود در صورت بروز چنين رويدادهايي خصوصي سازي را متوقف خواهد كرد. وي ادامه داد: بعد از بررسي ها مشخص شد كه سهام مپنا تحت تأثير عرضه فولاد در هفته جاري، تقسيم نشدن سود تا 3 سال آينده و شرايط پاياني سال قرار گرفت و اين عوامل بر بازار اثر منفي گذاشت و منجر به عدم فروش سهام مپنا در هفته گذشته شد.
كرد زنگنه افزود: آن روز احساس كردم براي خريداري ارزان قيمت سهام مپنا هماهنگي و تباني شده كه قبول دارم لفظ درستي نبود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-017</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-017</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پايان خصوصي سازيدر سال 85]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: ديروز در دومين روز از عرضه سهام فولاد مباركه در بورس كمتر از يك درصد از سهام اين شركت عرضه شد.
سيد مهدي عقدايي ـ معاون واگذاري سازمان خصوصي سازي- با بيان اين مطلب گفت: در پي فروش 474 ميليون سهم فولاد مباركه در روز گذشته و استقبال گسترده فعالان بازار سهام از اين شركت كمتر از يك درصد ديگر(معادل 50 ميليون سهم)از سهام بزرگترين شركت بورس ديروز عرضه شد و باقي سهام شركت نيز ظرف سه روز كاري در بورس عرضه خواهد شد كه البته اين امر بستگي به وضعيت بازار خواهد داشت.
معاون واگذاري سازمان خصوصي سازي در ادامه با اشاره به اين كه با اتمام پنج درصد از سهام فولاد مباركه سازمان خصوصي سازي براي سال 85 براي بورس عرضه  ديگري نخواهد داشت، خاطرنشان كرد: در سال 86 ديگر شركت هاي مشمول اصل 44، بانك ها، بيمه ها، شركت هاي مخابراتي، شركت هاي وزارت نفت را داريم كه سعي مي كنيم درآمد خصوصي سازي با اين واگذاري ها تحقق پيدا كند. عقدايي هم چنين درباره آخرين وضعيت سهام ترجيحي گفت: هنوز موضوع واگذاري اين سهام به تصويب هيأت وزيران نرسيده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-018</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-018</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[توصيه هاي كارشناسان براي كاهش آسيب هاي چهارشنبه سوري]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016959.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 مريم غفاري
هشدارها تكراري است، اما بايد بازهم تكرار شود، مثل هر سال. در حالي كه مطابق اعلام پزشكي قانوني، در سال گذشته 8 نفر در حوادث چهارشنبه سوري جان خود را از دست دادند، آمارهاي اورژانس نشان مي دهد بيشترين گروه آسيب ديده در حوادث چهارشنبه سوري، گروه سني?? تا?? سال، سپس گروه سني? تا?? سال و بعد از آن گروه سني?? تا?? سال قرار دارند.
كارشناسان مي گويند سوختگي هاي ناشي از بازي با مواد محترقه خطرناك در چهارشنبه سوري داراي دو نوع عوارض هستند. برخي از آنها به عنوان عوارض زودرس مطرح هستند و برخي در درازمدت بر افراد عوارض ايجاد مي كند .  قطع عضو بدن از عوارض زودرس سوختگي ها است. عفونت ثانويه در محل زخم ناشي از سوختگي يك عارضه زودرس ديگر است.
آسيب هاي چشم
كوري چشم در صورت اصابت مستقيم تركش هاي ناشي از انفجار مواد محترقه يكي از مواردي است كه زياد در چهارشنبه سوري ديده مي شود. ميزان كوري هاي ايجاد شده به حدي است كه عنوان نابينايي در چهارشنبه سوري را به خود اختصاص داده است. بر اساس آمار موجود 44 درصد از آسيب هايي كه در اين مراسم وارد مي شود، در چشم راست، 37 درصد در چشم چپ و 19درصد در هر دو چشم است، كه 26 درصد آسيب ها به دليل نارنجك، 51 درصد به دليل سيگارت و 6 درصد نيز به علت فشفشه اتفاق مي افتد. همچنين 58 درصد آسيب ديدگان مرداني با ميانگين سني 17 سال بوده اند. مراجعه سريع به چشم پزشك در صورت برخورد هر شيئي با چشم مي تواند شدت ضايعه را كاهش دهد. در موارد خفيف با انجام مراقبت هاي طبي يا انجام اعمال جراحي مي توان بينايي فرد را به او بازگرداند ولي متاسفانه در موارد شديد چاره اي جز تخليه چشم باقي نمي ماند.
بعد از هر گونه آسيب به چشم تنها كاري كه بايد بكنيد آن است كه چشم را با يك كاور، بدون آنكه با خود چشم آسيب ديده تماس داشته باشد بپوشانيد و بيمار را سريعاً به يك مركز چشم پزشكي بفرستيد. مراكز تخصصي چشم پزشكي در تهران عبارتند از: بيمارستان فارابي(خيابان كارگر، نبش ميدان قزوين)، بيمارستان امام حسين(ع)(خيابان نظام آباد)، بيمارستان لبافي نژاد(خيابان پاسداران.)
ضايعات پوستي و ريوي
كارشناسان مي گويند هيچ ماده شيميايي غيرخطرناكي وجود   ندارد .  نيترات پتاسيم، كلرات باريم،   ارسنيك، نيترات ساليسيوم و پركلرات پتاسيم به كار رفته در مواد محترقه و منفجره به   علت تركيب با اكسيژن و كربن همگي به نوعي خطرناك هستند و ممكن است حتي هنگام كار و   تهيه، عوارضي را براي كارگران به همراه داشته باشد .
 به عنوان مثال مواد شيميايي   با پايه كلروكلرات به لحاظ درجه آتش گيري بسيار پايين ناراحتي هاي پوستي - ريوي   ايجاد مي كند؛ حتي در مقياس بالاتر آثار خوني را بجا مي گذارند. دردهاي شكمي،   سرگيجه، حالت استفراغ و اسهال و در برخي موارد ناراحتي هاي تنفسي پيشرفته از آثار   اين مواد شيميايي براي توليد كنندگان است . تماس با   تركيبات نيتراته سبب خوردگي پوست مي شود. حساسيت هاي پيشرفته بر روي غشاي پوستي و حتي در صورت جذب از راه پوست سوختگي هاي   پيشرفته پوست از عوارض تركيبات نيتراته است .  تنفس پودرهاي گوگردي هم آثار تنفسي، سرفه هاي   شديد و تنگي نفس را در پي دارد. در صورتيكه مواد شيميايي با پوست شما برخورد كرد بلافاصله آن را با آب فراوان شستشو دهيد و به يك مركز درماني مراجعه كنيد.
كمك هاي اوليه
پزشكان مي گويند  اگر پس از شنيدن صداي بلند ناهنجار دچار تپش قلب يا وزوزگوش يا كاهش شنوايي و علا يمي شبيه اين شديد، تنها كاري كه بايد بكنيد اين است كه در يك فضاي آرام استراحت كنيد. در صورتي كه علا يم بيش از 42ساعت ادامه يافت به پزشك مراجعه كنيد. زنان باردار بهتر است در اين شب به جز موارد ضروري از منزل خارج نشوند چون شوك ناشي از انفجارهاي مواد محترقه باعث سقط جنين مي شود.
همچنين پزشكان توصيه مي كنند از جمله راههاي به حداقل رساندن جراحات مي توان به دور كردن بيمار از منبع ايجاد ضايعه، متوقف ساختن روند سوختگي(با لحاف يا پتو يا كت، با آب، غلطاندن روي زمين)در آوردن تمامي لباس ها و محل هاي چسبيده را قيچي كردن، درآوردن تمامي زيور آلات و سرد كردن سريع با آب تميز در طي 10 تا 15 دقيقه اول اشاره كرد. هدف از درمان سوختگي به حداقل رساندن ريسك عفونت، التيام بخشيدن هر چه سريع تر زخم، حفظ كردن حركات فيزيكي اعضاء، به حداقل رساندن ناهنجاري ها از نظر زيبايي و باز گردانيدن هرچه سريع تر نو تواني فيزيكي و روحي و اجتماعي بيمار است.
آماده باش اورژانس
رييس اورژانس كشور، گفته است براي ارائه خدمات در چهارشنبه آخر سال، حدود 2 هزار و 25 دستگاه آمبولانس و يك هزار و 231 پايگاه آماده ژباش خواهند بود.  ژبراي امدادرساني به مصدومان احتمالي شب چهارشنبه سوري، نيروي انتظامي، ژ آتش ژنشاني، واحدهاي امدادي و بيمارستان ژها هم آمادگي دارند. اورژانس حدود 9 هزار نفر از پرسنل خود را براي ارائه خدمت آماده كرده و حدود 50 هزار نيروي بيمارستان هم به آنان كمك مي ژكنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-019</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-019</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ژن خوش خوابي كشف شد
فرنوش صفوي فر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ديده ايد بعضي آدمها انگار ذاتا خوش خوابند و با ده ساعت خواب در شبانه روز هم سيرخواب نمي شوند؟ برعكس بعضي آدم ها هم هستند كه برايشان 4 ساعت خواب هم كافي است و همين قدر كم هم مي تواند آنها را سرحال و پرانرژي نگه دارد. اين تصور ما را اخيراً محققان هم تاييد كرده اند. آنها به تازگي دريافته اند اين كه هر فرد در شبانه روز نياز به چند ساعت خواب دارد، به وسيله محتواي ژنتيكي هر كس تعيين مي شود. يعني همان ذاتي كه خودمان فكر مي كرديم.
بي.بي.سي چند روز پيش اعلام كرد پژوهشگران انگليسي در دانشگاه surrey، موفق به يافتن ژني شده اند كه هر كس نسخه طويل آن را داشته باشد، نياز كمتري به خواب دارد.
ظاهرا خانم مارگارت تاچر، نخست وزير اسبق انگلستان هم جزء همين افراد بوده، چون شايع است كه ايشان بيشتر از 4 ساعت در شبانه روز نمي خوابد و اين تاثيري در دقت و سلامت ايشان نگذاشته است.
محققان براي نشان دادن اين رابطه، تعدادي از افراد داوطلب را براي 48 ساعت در آزمايشگاهشان بيدار نگه داشتند و آنها را زير نظر گرفتند. مشاهده هاي دانشمندان و همين طور آزمون هاي تمركز و واكنش در اين افراد نشان داد كساني كه نسخه كوتاه اين ژن، موسوم به period 3 را داشته اند، بيشتر از سايرين تحت تاثير اين بي خوابي قرار گرفته اند و به شدت كلافه و بي حواس شده اند.نكته جالب ديگر در اين بررسي آن است كه امتياز افراد در آزمون تمركز و واكنش، در بين ساعت 4 تا 8 صبح از همه ساعت هاي ديگر كمتر بوده است. اين نشان مي دهد كه اكثر افرادي كه كم خوابي دارند، در اين ساعت ها تمركز و دقتشان به شدت پايين مي آيد. اين ساعت، يعني بين 4 تا 8 صبح، درست همان زماني است كه كارگران شيفت شب، رانندگان بين شهري و همه كساني كه ناچارند شب ها را هم كار كنند و بيدار باشند، كم حواس تر مي شوند. به همين علت، در اين ساعت ها كار با وسايل پرخطر و نيز رانندگي بايد با احتياط بيشتري انجام شود. آمارها هم نشان مي دهد اكثر تصادف هاي رانندگي كه به علت خواب آلوده بودن راننده اتفاق افتاده، در همين ساعت ها قرباني گرفته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-020</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-020</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سلامت در ايران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[توصيه هاي وزارت بهداشت
درباره داروهاي خانگي
روابط عمومي وزارت بهداشت، به مردم توصيه كرد داروهايي كه تاريخ انقضاي آنها فرا رسيده است از بسته بندي اصلي خارج كرده و داخل نايلون زباله و يا چاه فاضلاب معدوم كنند و همچنين شربت ها را در فاضلاب خالي كرده شيشه هاي آن را دور بريزند. بر اساس اين توصيه ها، قطره هاي چشمي كه از تاريخ باز شدن در  آنها بيش از يك ماه گذشته است ديگر استريل نيست و بايد دور ريخته شوند، تاريخ انقضاي پمادها و كرم هاي موضعي را از روي جعبه مقوايي آنها و يا از روي تاريخ حك شده روي انتهاي تيوپ پماد كنترل كنند.
آماده باش 100 دستگاه آمبولانس در مراكز پر ترافيك
معاون پزشكي مركز اورژانس تهران با اعلام اين كه همزمان با مراسم چهارشنبه آخر امسال ظرفيت عملياتي اورژانس تهران با تزريق 20 دستگاه آمبولانس 25 درصد افزايش مي يابد، گفت: بدين ترتيب از آمبولانس هاي رزرو استفاده و پرسنل ستادي نيز وارد ماموريت عملياتي مي شوند. دكتر نادر حقي با تاكيد بر اين كه 30 دستگاه موتور آمبولانس و اتوبوس آمبولانس نيز در اين شب مستقر مي شوند،  گفت: اين آمادگي از ساعت 4 بعد از ظهر تا پايان برنامه(احتمالاً تا 2 بامداد)حفظ مي شود.
تدوين پروتكل درماني در دولت، عامل قانون گريزي
در تمامي كشورهاي توسعه يافته تدوين پروتكل درماني بيماران خاص توسط مراكز تحقيقاتي و سازمان هاي غير دولتي و تخصصي كه وابستگي به نهادهاي دولتي ندارند صورت مي گيرد و دولت نمي تواند هم قانونگذار، هم مجري و هم ناظر باشد. محمود هادي پورعضو هيأت مديره انجمن تالاسمي به مهر گفت: در صورتي كه دولت پروتكل درماني براي بيماران خاص تدوين كند، به طور حتم باعث قانون گريزي در جامعه مي شود چون در اين صورت به علت عدم تدوين اين پروتكل توسط افراد متخصص، به دليل غير علمي بودن برخي از پزشكان آن را قبول نخواهند داشت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-021</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-021</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[محققان مي گويند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سير با بي مويي مي جنگد
بر اساس يافته هاي پژوهشگران ژل 5 درصد سير مي تواند باعث تحريك رشد مو در بيماران مبتلا به آلوپسي آرئاتا گردد. به گزارش ايسنا، در اين پژوهش كه توسط متخصصان پوست دانشگاه علوم پزشكي مازندران انجام شده، مشخص شده كه ژل سير بعد از سه ماه بهترين اثربخشي را روي بيماران دارا بوده است.
آلوپسي آرئاتا يك بيماري شايع و بدون علامت است كه به شروع ناگهاني ريزش مو در يك ناحيه كاملا مشخص و معمولاً گرد تشخيص داده مي شود.
علت دقيق بيماري مشخص نيست ولي نقش عواملي چون سيستم ايمني، وراثت و استرس مطرح شده و تاكنون درمان هاي مختلفي براي اين بيماري ارائه شده كه هنوز درمان قطعي شناخته نشده است.
مشكل رواني يك چهارم جوانان
كشورهاي توسعه يافته
مطالعات موسسه سلامت روان در سنگاپور نشان مي دهد: 25 درصد از جوانان در سنين نوجواني و اوايل 20سالگي در كشورهاي توسعه يافته با مشكلات و ناراحتي هاي رواني دست به گريبان هستند.
به گزارش ايسنا، اين موسسه در يك فراخوان بين المللي از متخصصان و كارشناسان خارجي و محلي براي شناسايي علائم مشكلات و اختلالات رواني از جمله اضطراب، افسردگي، بي اشتهايي، روان پريشي و اختلالات شخصيتي و همچنين درمان زود هنگام اين مشكلات دعوت كرده است. پژوهش ها نشان داده است اغلب اين ناراحتي ها موقتي است، اما در 10درصد موارد خطر ابتلا به مشكلات جدي روان پريشي و ناراحتي هاي رواني بلندمدت از قبيل شيزوفرني وجود دارد. ريچارد كيف، استاديار دانشگاه دوك در آمريكا در اين رابطه گفته است: اكثر بيماري هاي جدي رواني در سنين نوجواني و اوايل 20سالگي افراد را مبتلا مي كنند و اين دوران زماني است كه ناحيه اي از مغز كه مسئول كنترل رفتار و احساسات است، يعني لوب پيشاني مغز، در حال رشد است.
مثلث شوم ديابت، بيماري قلبي و افسردگي
محققان دانشگاه دوك در دورهام آمريكا، اعلام كرده اند افرادي كه تنگي عروق تغذيه كننده قلب دارند، اگر همزمان ديابت و افسردگي شديد داشته باشند، كمتر از بقيه بيماران زنده مي مانند. بررسي هاي آنان، كه در نشست سالانه انجمن بيماري هاي روان تني در بوداپست ارائه شده، مشخص كرده است خطر مرگ ديابتي هاي مبتلا به بيماري قلبي، با افسردگي، حدود 25درصد زياد مي شود. خبرگزاري رويترز گزارش كرده اين محققان ارتباطي بين افسردگي خفيف و متوسط و كاهش طول عمر اين بيماران پيدا نكرده اند اما به هر حال اين مطالعه اهميت پيگيري بيماري هاي رواني را در همه افراد به پزشكان توصيه مي كند.
خروپف، دو سال از خواب همسر را كم مي كند!
انجمن خواب و خروپف انگلستان به تازگي آمار جالبي از خروپف انگليسي ها منتشر كرده است. در اين آمار آمده كه خروپف شبانه هر فرد به طور متوسط دو ساعت از خواب شبانه همسر او را مختل مي كند. بنابراين اگر طول زندگي مشترك را 24 سال بگيريم، اين همسر ناچار است 2 سال از خوابش را فداي خرخرهاي همسرش  كند.بي بي سي گزارش كرده كه در اين آمار همچنين آمده يك سوم بريتانيايي ها، يعني حدود 15 ميليون نفر، چنين مشكلي با همسرشان دارند. نيمي از افراد مورد مطالعه كه همسرشان اين ناراحتي را داشته اند اظهار كرده اند كه خرخرهاي همسر باعث افت روابط زناشويي آنها شده و 85 درصد هم گفته اند اگر اين خرخرها نبود، رابطه عاطفي بهتري با همسرشان داشتند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-022</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-022</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[وزير رفاه و تامين اجتماعي:
هيچكس زير خط فقرمطلق نيست
مصري معتقد است كه در حال حاضر جمعيت فقير كشورمان با رشد معكوس روبرو شده است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016974.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851222/news/016971.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اجتماعي- وزير رفاه اعلام كرد در كشور ما هيچ كس زير خط فقر مطلق نيست.
عبدالرضا مصري با تاكيد بر اينكه بر اساس تعاريف بين المللي افراد داراي درآمد يك دلار زير خط فقر مطلقند افزود: با توجه به اينكه مستمري افراد تحت پوشش كميته امداد امام خميني(ره)و بهزيستي در سال هاي گذشته افزايش داشته است ما در سال جاري هيچ فردي را با درآمد كمتر از يك دلار، خط فقر مطلق، در كشورمان نداريم.وزير رفاه و تامين اجتماعي با انتقاد از عدم افزايش مستمري مددجويان طي سالهاي 1381تا 1383 گفت: در سال آينده نيز مستمري مددجويان افزايشي ندارد اما سعي خواهد شد از راه هاي ديگري به آنان كمك شود.
مصري معتقد است كه در حال حاضر جمعيت فقير كشورمان با رشد معكوس روبرو شده است.دليل اين رخداد افزايش پلكاني مستمري افراد تحت پوشش نهادهاي حمايتي در 2سال اخير بوده است چون كساني مشمول قانون افزايش مستمري شدند كه زير پوشش بودند و در اين ميان افرادي كه از سوي هيچ نهاد حمايتي پشتيباني نشدند از دريافت هر نوع كمكي دور ماندند.
وي درباره تاثير اجراي اصل 44 بر سازمان تامين اجتماعي گفت: با اجراي اين اصل تعداد بيمه شدگان تامين اجتماعي بيشتر خواهد شد و همين افزايش سبب رونق بيشتر اين سازمان در آينده اي نه چندان دور خواهد شد.
مصري افزود: ما اعتقاد داريم هر چقدر چتر تامين اجتماعي را گسترش بدهيم از سرريز افراد به بخش حمايتي كاسته مي شود، با توجه به اينكه سعي در جلوگيري از گسترش بخش حمايتي داريم سياست وزارت رفاه بر اين است كه افراد تحت پوشش سازمان تامين اجتماعي بيشتر شوند.
توزيع رايگان سبد كالاي اساسي كاركنان دولت
وزير رفاه و تامين اجتماعي گفت: از هفته آينده بين تمامي كاركنان دولت اعم از بازنشسته و شاغل، سبد كالاي سرانه 30 هزار تومان برنج و روغن، قند و شكر، گوشت و مرغ، به صورت رايگان توزيع خواهد شد.
عبدالرضا مصري در حاشيه همايش سراسري مديران سازمان تامين اجتماعي گفت: آماده توزيع سبد كالاي كاركنان دولت هستيم و 120ميليارد تومان اعتبار آن در دولت تعيين شده و به تمامي بازنشستگان دولتي و كاركنان مشمول تبصره 160 قانون برنامه چهارم، يعني نهادهاي انقلابي، سازمان ها و دستگاه ها تعلق مي گيرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-023</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-023</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سرباز معلمان جوابگوي نيازهاي آموزشي نيستند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي- سرباز معلم ها جوابگوي نيازهاي آموزشي و پرورشي كودكان نيستند.
رئيس اداره آموزش كميسيون ملي يونسكو در نخستين نشست كار گروه ملي آموزش براي همه با اعلام اين مطلب گفت: استفاده از سرباز معلمان با همه تلاش، تعهد و مسئوليتي كه در آنان وجود دارد كافي نيست چرا كه آنها طبيعتا نمي توانند با يك يا 2ماه آموزش به درك و شناخت دانش آموزان، تدريس و تامين نيازهاي متنوع رواني، اجتماعي و آموزشي آنان نائل شوند.
دكتر زهرا بازرگان افزود: در بسياري از موارد سرباز معلمان با زبان و فرهنگ و سنت هاي محل اشتغال خود آشنايي كافي ندارند، روان شناسي كودك و روش هاي فعال و سازنده يادگيري را نمي دانند، وظيفه آنان پس از پايان اين دوره به اتمام مي رسد و هرگز از نتيجه كار خود مطلع نخواهند شد.به گفته وي در بسياري از كشورها براي دوره ابتدايي و به ويژه در مناطق محروم از مجرب ترين معلمان استفاده مي شود و با تبعيض مثبت حداكثر كوشش به عمل مي آيد تا كمبودهاي كودكان در اين مناطق جبران شود، زيرا هرچه شدت محروميت بيشتر و نيازها متنوع تر باشد به معلمان حرفه اي و با صلاحيت، نياز بيشتري احساس مي شود.وي با اشاره به عواملي كه به افت تحصيلي و ترك تحصيل مي انجامد و كارآيي نظام آموزشي به خصوص در مقطع پيش دبستاني و ابتدايي را به وقفه مي اندازد گفت: فضاي آموزشي نامطلوب و نازيبا، بي توجهي به جنبه هاي اجتماعي و اخلاقي آموزش و پرورش در مدرسه، روابط غيرصميمانه، مقررات سختگيرانه و كمبود برنامه ها و فعاليت هاي تفريحي، ورزشي و خلاق در مدرسه از جمله اين عوامل است. وي افزود: اما مسئله افت تحصيلي كه خود را به صورت افت، مردودي و در نهايت ترك تحصيل نشان مي دهد، بخش قابل توجهي از دانش آموزان را حتي پيش از آنكه يك دوره آموزشي را به پايان برسانند، از چرخه نظام آموزشي خارج مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-024</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-024</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سال آينده؛ آغاز اخراج اتباع خارجي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي- مديركل اداره امور اتباع و مهاجرين خارجي وزارت كشور تأسيس سازمان ملي مهاجرت و تعيين تكليف اتباع عراقي را از برنامه هاي سال آينده خواند و تأكيد كرد: برخورد جدي با خارجي هاي غيرقانوني در ايران در مرحله مقدماتي است؛ اما دستگيري و اخراج اتباع خارجي بدون مجوز از ارديبهشت سال آينده بطور جدي آغاز مي شود. به گزارش پايگاه اطلاع رساني وزارت كشور احمد حسيني درباره اشتغال به كار برخي از اتباع افغاني در مكانهاي دولتي خاطرنشان كرد: كارفرمايان ترجيح مي دهند از كارگرهاي با مزد كمتر استفاده كرده و ماليات هم به دولت نپردازند؛ لذا دولت بايد آنها را ملزم به عدم استفاده از اين كارگرها كند. حسيني در ادامه با اشاره به اين كه در بخش غيردولتي وزارت كار بازرسي هاي مربوطه را انجام مي دهد، اظهار كرد: در اين زمينه كارفرمايان جريمه و كارگران نيز اخراج شدند؛ در بخش دولتي نيز هيچ ارگاني حق ندارد كارگران خارجي را به كار گيرد، با توجه به طرحي كه براي سال آينده پيش بيني شده، برخوردها با اتباع غيرقانوني خارجي متفاوت خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-025</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-025</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[افزايش 50 درصدي وام شهريهدانشگاه آزاد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: مدير تسهيلات اعتباري دانشگاه آزاد اسلامي از افزايش مبلغ وام شهريه دانشجويان تا سقف 50درصد و كاهش نرخ كارمزد خبر داد. محمدحسين سدهي نيا گفت:  مبلغ وام شهريه دانشجويان بر حسب ضريب نياز دانشجويان كم بضاعت مستعد، نوع رشته و عنوان شهريه حداكثر تا 50درصد كل شهريه افزايش يافته است. وي پايين بودن ضريب تعيين شده در بعضي از رشته هاي تحصيلي را از دلايل عدم تمايل دانشجويان در استفاده از اين تسهيلات عنوان كرد و افزود: بر اين اساس ميزان مبلغ وام افزايش يافت. مدير تسهيلات اعتباري دانشگاه آزاد اسلامي همچنين از كاهش نرخ كارمزد بازپرداخت وام از 4درصد به 5/2درصد خبر داد و افزود: براي يكسان شدن نرخ كارمزد و كمك در جذب هر چه سريعتر در جهت اعطاي تسهيلات به دانشجويان و كمك به خانواده هاي كم بضاعت براي تامين بخشي از شهريه نرخ كارمزد بازپرداخت وام كاهش يافت]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-026</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-026</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رشد مصرف ترياكدر بين زنان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي - مشاور دبير كل ستاد مبارزه با مواد مخدر در امور بانوان گفت: بر اساس برآوردهاي موجود، ترياك شايع ژترين ماده مصرفي زنان معتاد است؛ اما به دليل نبود تحقيقات جامع در اين زمينه، نمي ژتوان با قاطعيت اعلام نظر كرد.
به گزارش پايگاه اطلاع رساني ستاد مبارزه با مواد مخدر، روشنك وامقي، مشاور دبيركل ستاد مبارزه با مواد مخدر در امور بانوان، با اشاره به اينكه آمار دقيقي از زنان معتاد كشور وجود ندارد، گفت: آمار موجود از زنان معتاد بر اساس مراجعه اين افراد به مراكز ترك اعتياد تدوين شده است.وي افزود: مطابق با ميزان مراجعه زنان معتاد به مراكز ترك اعتياد، 6درصد كل معتادان را زنان تشكيل مي ژدهند. مشاور دبيركل ستاد مبارزه با مواد مخدر يادآور شد: به نظر مي ژرسد با شيوع مواد صناعي جديد،ميزان سوء مصرف در زنان نسبت به گذشته افزايش يافته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-027</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-027</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با مردم
9 تا 12 به استثناءروزهاي تعطيل23023337]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[درسي از گذشته
در حادثه انفجار ترقه چهارشنبه سوري سال 83 پسر جوان همسايه ما، از ناحيه چشم دچار آسيب شد و امسال متأسفانه بعد از صرف هزينه هاي سنگين و چند بار عمل جراحي، پزشكان ناچار شدند چشم آسيب ديده او را تخليه كنند.
آيا سزاوار است به علت بي احتياطي يك انسان چنين هزينه  سنگيني بپردازد؟!
اختر طاهري- تهران
جلوگيري از گراني دارو
@ از دولت محترم تقاضا دارم از گران شدن داروهاي وارداتي توسط بعضي سودجويان جداً جلوگيري كند.
ابدالي- اصفهان
در نوبت عمل جراحي ساده
براي يك عمل جراحي ساده اما ضروري مدت هاست در بيمارستان ميلاد تهران در صف نوبت قرار دارم، چرا براي رفاه حال بيمه شدگان سازمان تأمين اجتماعي نسبت به تكميل كادر اين بيمارستان كه هزينه هاي سنگيني صرف ساخت و تجهيز آن شده، اقدام نمي كنند؟
حسن نظري- تهران
تشكر به خاطر پيشگيري از حادثه
از مسئولان آب چالوس كه به هنگام مرمت لوله اصلي آب خيابان نادري، از پيامدهاي زيانبار جلوگيري كردند، قدرداني مي كنيم.
عليزاده- چالوس
در انتظار مسكن
پروژه احداث مسكن براي اعضاي شركت تعاوني مسكن روغن نباتي پارس قو از سه سال پيش تاكنون معلق مانده است و اعضا حتي قادر به بازپس گيري پول هاي پرداخت شده خود نيستند. خواستار رسيدگي به اين مسئله هستيم.
فرهادي- تهران
ضرورت رسيدگي به زلزله زدگان بروجرد
در تأييد گفته هاي يكي از همشهريان بروجردي، من هم بر اين باورم كه در حق آسيب ديدگان زلزله بروجرد، هنوز آنچنان كه بايد رسيدگي نشده است. دستگاه هاي نظارتي مي توانند با اعزام نمايندگان خود، مسائل را از نزديك بررسي كنند.
حسيني- بروجرد
حقوق و عيدي نگرفته ام
از بازنشستگان سال 1375 هستم. هنوز حقوق و عيدي را دريافت نكرده ايم و به اين ترتيب، نمي توانيم هزينه هاي سنگين شب عيد را پاسخگو باشيم. اميدواريم به اين مسئله عنايت شود.
احمد صالحي زاده- تهران
روش بهتر
به وسايل ارتباط جمعي به خصوص صدا و سيما پيشنهاد مي كنم، براي آرام برگزار شدن چهارشنبه سوري، تنها به نمايش جنبه هاي منفي آن بسنده نكند، بلكه توصيه هايي مبني بر راه هاي آرام برگزار كردن اين آيين هم ارائه نمايد. اين روش به مراتب مؤثر تر است.
اميري- كرج]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-028</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-028</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آماده باش براي امنيت چهارشنبه سوري
مينا شهنيعكس:گلناز بهشتي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016947.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 امنيت برگزاري چهارشنبه سوري مهم ترين چالشي است كه اين جشن ملي در پيش رو دارد، مسئله اي كه باعث شده تمامي نيروهاي پليس، آتش نشاني، اورژانس، شهرداري ها و حتي دادگاه ها در آماده باش كامل بسر برند.همه ساله با نزديك شدن به آخرين چهارشنبه سال چگونگي برقراري امنيت اين شب محل بحث و گفت وگو است.
برنامه هاي شاد نداريم
نداشتن فضاي خانوادگي شاد، افزايش انگيزه ارتباطات اجتماعي و زمينه هاي ابراز وجود از عمده ترين علل رفتارهاي پرخطر و آسيب زاي دانش آموزان در چهارشنبه سوري است.
معاون سازمان مركزي انجمن اولياء و مربيان صبح ديروز در جمع خبرنگاران با بيان اين مطلب گفت: جوانان و نوجوانان در مراسم و آيين هايي همچون چهارشنبه سوري پذيراي سرزنش نيستند و خانواده ها بايد با همراهي بچه هاي خود از بروز رفتارهاي پرخطر اجتماعي در اين شب جلوگيري كنند.
فرمانده نيروي انتظامي نيز با تاكيد بر اينكه پليس با شادي مردم مخالف نيست گفت: اوضاع كشور در چهارشنبه آخر سال رها نيست و ناجا با كساني كه بخواهند در اين روز مزاحمت ايجاد و سلب آسايش عمومي كنند به شدت برخورد خواهد كرد. سردار اسماعيل احمدي مقدم كه در حاشيه هشتمين همايش سراسري پليس مرزباني با خبرنگاران رسانه ها گفت وگو مي كرد، اظهار داشت: ناجا با افرادي كه در چهارشنبه آخر سال اقدام به مزاحمت، خسارت، راهبندان و سلب آسايش هموطنان كنند به شدت برخورد مي كند.وي افزود: با هماهنگي  اي كه با دستگاه قضائي شده است، متخلفين در ايام نوروز در بازداشت به سر برده و از تعطيلات نيز محروم خواهند بود.
فرمانده ناجا در ادامه خاطر نشان كرد: اگر بچه ها مراسم چهارشنبه آخر سال را با استفاده از مواد محترقه كم خطر، همراه خانواده ها و در مكان هاي خاصي كه براي اين منظور تهيه شده است، برگزار كنند، ناجا نه تنها برخوردي با آنان نخواهد داشت بلكه از اين كار استقبال نيز خواهد كرد.
در سال هاي اخير نوع مواد محترقه اي كه در چهارشنبه سوري استفاده مي شود بزرگترين معضل اجتماعي را رقم زده است.
گوناگوني مواد محترقه و توزيع اين مواد از سوي مراكز ناشناس و غير قانوني سبب شده است تا ترقه هاي آتش زاي زيادي در ميان مردم توزيع شود و مردم نيز بدون آگاهي به خريد اين اجناس اقدام كنند.انواع ترقه هاي تبليغ شده كه با عناوين آبشار، فشفشه و بمب به فروش مي رسد، بدون اطلاعات كافي از نحوه عملكرد توسط مردم خريداري شده و استفاده مي شود.
اين مواد آتش زا و منفجره در كارگاه هاي غيراستاندارد و زيرزميني تهيه مي شود و همين امر كنترل تهيه و توزيع اين مواد را از سوي پليس با سختي روبه رو مي كند.
در همين زمينه سخنگوي سازمان آتش نشاني و خدمات ايمني شهر تهران از استقرار 71 ايستگاه آتش نشاني موقت براي مقابله با خطرات مراسم آخرين چهارشنبه سال خبر داد.
فتح الله تيموري گفت: هم اكنون 80 ايستگاه ثابت آتش نشاني در شهر تهران داريم اما با توجه به حريق و حوادث بسياري كه ممكن است در مراسم چهارشنبه سوري به وقوع بپيوندد 71 ايستگاه موقت نيز در ميادين، خيابان ها و پارك هاي سطح شهر تهران مستقر خواهند شد.
تيموري با هشدار به شهروندان تهراني گفت: شهروندان با رعايت نكات و توصيه هاي ايمني و مراقبت از فرزندان خود مي توانند با شهري ايمن به استقبال سال جديد و تعطيلات نوروزي بروند.
قائم مقام سازمان آتش نشاني با بيان اينكه در سال گذشته تعداد حريق و حوادث مراسم چهارشنبه سوري با رشد چشمگيري مواجه بوده است، گفت: در مراسم سال گذشته در مجموع 139حريق و حادثه در سطح پايتخت اتفاق افتاد كه منجر به مجروح شدن 9 شهروند شد.
اورژانس نيز در اقدامي پيشگيرانه به مردم توصيه كرده است تا لوازم اطفاي حريق را از قبل تهيه كرده و در دسترس بگذارند تا در صورت بروز هر حادثه اي بتوانند به خاموش كردن آتش بپردازند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-029</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-029</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خبر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[داستان تكراري كمبود تخت هاي سوختگي
گروه سلامت در روزهاي پاياني هر سال، شادي نوروز با تراژدي چهارشنبه سوري آغاز و بهانه اي مي شود تا كمبود تخت هاي سوختگي و نداشتن بانك پوست و... را تكرار كنيم؛ شايد متوليان بهداشتي كشور اقدامي اساسي در خصوص رفع اين معضل كرده و اميد سوختگان را نااميد نكنند.به گفته دكتر لنكراني، وزير بهداشت، سوختگي ششمين علت از بين 150 علت مرگ و مير در كشور است و بيش از 70 درصد جمعيت آن را افراد زير 40 سال تشكيل مي دهند كه 50 درصد سوختگي ها مربوط به كودكان است. سالانه بيش از 47 هزار مورد سوختگي در كشور ايجاد شده كه در بيمارستانهاي مختلف كشور بستري مي شوند كه از اين تعداد حدود 7/0 نفر از هر 100 هزار مورد نيز دچار مرگ و مير مي شوند و علاوه بر مرگ و مير ناشي از سوختگي ها، حدود 50 درصد سوختگي ها منجر به ايجاد عوارض در بيماران مي شود. از اين روست كه كارشناسان، راه اندازي تخت هاي جديد سوختگي، تخت هاي آي سي يوي سوختگي يا bicu، بانك پيوند پوست و نحوه ارتباط مراكز با يكديگر را از جمله موارد ضروري براي ارتقاي كيفي خدمات درماني در كشور مي دانند.
خدمات سوختگي غير استانداردند
كميت و كيفيت خدمات سوختگي در ايران با معيارهاي سازمان بهداشت جهاني بسيار فاصله دارد. كمبود تخت ويژه سوختگي و نبود امكانات و تجهيزات جديد ترميم جراحات سوختگي در كشور، دليل منطبق نبودن اين نوع خدمات با معيارهاي سازمان بهداشت جهاني است.دكتر حميد كريمي رئيس بيمارستان سوانح و سوختگي شهيد مطهري در اين باره مي گويد: ما هم اكنون با داشتن 800 تخت ويژه سوختگي، با توجه به جمعيت 70 ميليوني در كشور، نه تنها در طول سال جوابگوي بيماران نيستيم بلكه در زمان وقوع سوانح و حوادثي همچون آتش سوزي مسجد ارگ با بحران جدي مواجه مي شويم. وي نبود امكانات و تجهيزات نوين سوختگي مانند مركز كشت و بانك پوست را از ديگر مشكلات مراكز درمان سوختگي كشور دانست و تصريح مي كند: با بهره گيري از اين روش مي توان، 20 تا 25 درصد از ضايعات پوستي بيماراني كه بيش از 50 درصد سوختگي دارند را برطرف كرد. از آنجا كه اغلب سانحه ديدگان سوختگي در محيط كار و از قشر جوان جامعه هستند، كاربرد اين نوع روش ها امري ضروري است و عدم به كار گيري روش هاي نوين ترميم ضايعات سوختگي در كشور،  اغلب نيروي كار سانحه ديده از ادامه فعاليت باز مي مانند و به اين ترتيب بر چرخه اقتصاد كشور تاثير منفي برجاي مي ماند.
خبر خوش وزير براي فرهنگيان
گروه اجتماعي- وزير آموزش و پرورش از پرداخت همه مطالبات فرهنگيان تا پايان اسفند خبر داد. محمود فرشيدي در گفت وگو با يكي از خبرگزاري ها در حالي از پرداخت همه مطالبات فرهنگيان تا پايان سال خبر داد كه هفته گذشته در حاشيه اختتاميه جشنواره علمي- پژوهشي بسيج فرهنگيان گفته بود پرداخت بخشي از عيدي معلمان احتمالا به سال آينده موكول خواهدشد.وي در ادامه از خبرنگاران خواسته بود كه دعا كنند كه اين اتفاق نيفتد. وزير آموزش و پرورش ديروز در اظهارات متفاوت با هفته گذشته در باره پرداخت عيدي و حقوق فرهنگيان گفت: پرداخت عيدي آن دسته از فرهنگيان كه عيدي دريافت نكرده اند آغاز شده است.وي اضافه كرد: پرداخت حقوق اسفند فرهنگيان نيز آغاز شده است و در اين هفته تمام فرهنگيان حقوق خود را دريافت خواهند كرد. اين كه وزير آموزش و پرورش به يك باره نويد پرداخت همه مطالبات را آن هم در حالي كه 5-4 روز كاري تا پايان سال نمانده مي دهد كمي عجيب و غير منتظره است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-030</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-030</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نامه 201 نماينده تقديم هيأت رئيسه مجلس شد
احتمال تغيير مصوبه بنزين در جلسه امروز مجلس]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/017037.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اقتصادي- در حالي كه امروز كار بررسي لايحه بودجه در صحن علني مجلس شوراي اسلامي به پايان مي رسد، ديروز نامه 201 نماينده براي تغيير مصوبه مجلس درباره بنزين تقديم هيأت رئيسه مجلس شد.
هرچند به لحاظ قانوني و براساس آيين نامه مجلس امكان طرح مجدد و تغيير مصوبه قبلي بنزين وجود ندارد اما برخي نمايندگان به دنبال يافتن راهي براي تغيير مصوبه بنزين هستند. در اين زمينه عدم رأي مثبت نمايندگان به كليات درآمدي لايحه و سپس ارائه اصلاحيه بودجه از سوي نمايندگان تنها راه براي تغيير مصوبه بنزين از سوي برخي نمايندگان مجلس است.
حميدرضا حاجي بابايي عضو هيأت رئيسه مجلس در اين باره به همشهري گفت: زماني كه مجلس تبصره اي از بودجه را تصويب كرد، از لحاظ آيين نامه درخواست 100 يا 200 نماينده براي تغيير آن، مؤثر نيست اما نامه 201 نماينده براي تغيير مصوبه بنزين حاكي از اراده نمايندگان مجلس براي تغيير مصوبه بنزين است.
وي افزود: هيأت رئيسه نمي تواند به استناد نامه 201 نماينده مجلس براي تغيير مصوبه بنزين اقدام به طرح مجدد آن كند، بلكه تنها كاري كه در اين چارچوب مي توان انجام داد اين است كه به هنگام رأي دادن به منابع درآمدي كليات بودجه، نمايندگان به كليات رأي ندهند و به حذف آن نيز رأي ندهند و در اين صورت است كه هيأت رئيسه، اصلاحيه بودجه را مي پذيرد و در آن صورت مي توان بند(و)تبصره 13 درباره بنزين را تغيير داد. وي راه ديگر را اصلاح اين بخش از بودجه پس از بازگشت لايحه از شوراي نگهبان اعلام كرد، اما افزود: در شرايط فعلي تغيير مصوبه بنزين به جمع بندي هيأت رئيسه بستگي دارد.
محمد مهدي مفتح مخبر كميسيون تلفيق بودجه نيز در اين باره به همشهري گفت: تغيير مصوبه مجلس درباره بنزين به تشخيص هيأت رئيسه از آيين نامه بستگي دارد و اگر اين اصلاح در مجلس صورت نگيرد، امكان اين كار پس از بازگشت لايحه از شوراي نگهبان وجود ندارد چون پس از بازگشت لايحه از شوراي نگهبان، مجلس تنها مواردي را مي تواند اصلاح كند كه شوراي نگهبان ايراد گرفته است.
اعتراض نمايندگان
ديروز چند تن از نمايندگان مجلس در تذكرهاي جداگانه تصريح كردند: تاخير دولت در ارائه لايحه بودجه و تلاش هيأت رئيسه براي تسريع در رسيدگي به اين لايحه، موجب شده است امكان دقت و اعمال نظر نمايندگان در بررسي بودجه سلب شود و لذا مجلس بايد دولت را مكلف كند سال آينده بودجه را زودتر به مجلس ارائه كند.
مصوبات مجلس
اختصاص 300 ميليارد ريال براي تكميل فرودگاه امام و اختصاص معادل ارزي 267 ميليارد تومان از حساب ذخيره ارزي براي متقاضيان بخش هاي غيردولتي براي ساخت يا خريد نيروگاه و خريد برگ سبز چاي به نرخ تضميني از سوي دولت مهمترين مصوبات نمايندگان مجلس در شيف شب روز يكشنبه بود.
ديروز نيز نمايندگان با ادامه بررسي بخش هاي هزينه اي لايحه بودجه مجلس شوراي اسلامي، وزارت مسكن را مكلف كردند سالانه حداقل 20 درصد از آپارتمان ها و منازل مسكوني اجاره به شرط تمليك قابل واگذاري را در اختيار جانبازان، آزادگان و خانواده معظم شهدا قرار دهد. همچنين، با تصويب نمايندگان مجلس، دستگاههاي اجرايي دولتي مكلف شدند يك تا 4 درصد از اعتبارات هزينه اي خود را صرف امور پژوهشي نمايند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-031</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-031</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[وزير نيرو:
نرخ آب و برق در سال 86 افزايش مي يابد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- پيشنهاد دولت در لايحه بودجه سال 86پلكاني كردن نرخ آب وبرق بود كه مجلس در مصوبه خود دست دولت را براي افزايش نرخ آب و برق باز گذاشته است.
پرويز فتاح وزير نيرو ديروزبابيان اين مطلب، افزود: براساس مصوبه مجلس سال آينده بر خلاف سال هاي قبل تنها به جريمه مشتركان پرمصرف محدود نشده است.
وي خاطرنشان ساخت: در مصوبه مجلس صورت حساب آب و برق مشتركاني كه كمتر از الگوي تعيين شده براي آب و برق مصرف كنند، بر مبناي روش قيمت گذاري سال??و با??درصد افزايش نرخ و مشتركاني كه الگو را رعايت نكنند، بر مبناي روش قيمت  گذاري سال?? و با?? درصد افزايش نرخ محاسبه مي شود.وي در مورد عدم اجراي نرخ هاي پلكاني در سال جاري نيز تاكيد كرد كه مصوبه شوراي اقتصاد در مورد قيمت هاي برق و آب درسال جاري ابلاغ شده و در صورتحساب هاي سه ماهه پايان سال اعمال مي شود.
ساعت تغيير نمي كند
وزير نيرو همچنين تاكيد كرد: ديدگاه دولت براساس نظر كارشناسي عدم تغيير ساعت در نيمه نخست سال است. وي تاكيد كرد: همه كشورهايي كه در فاصله جغرافيايي مشابه ايران از استوا هستند ساعت را تغيير نمي دهند. وي وجود برخي ديدگاه هاي مخالف دولت را تاييد و خاطرنشان ساخت: تصميم دولت عدم تغيير ساعت در روز نخست سال 86 است.
فتاح درباره ظرفيت نصب شده نيروگاهي در كشور در سال?? گفت: تاكنون??هزار و???مگاوات نيروگاه در كشور نصب شده است كه تلاش مي شود تا پايان سال آينده به ظرفيت??هزار مگاوات كه از اهداف برنامه چهارم توسعه است، دست يابيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-032</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-032</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[وزير مسكن:
نظري در مورد بهاي مسكن ندارم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- وزير مسكن و شهرسازي در آخرين نشست خبري خود با خبرنگاران در سال جاري از تغيير روش اعطاي وام 10 ميليون توماني خريد مسكن براي سال آينده خبر داد.
محمد سعيدي كيا ديروز با اشاره به اينكه روش اعطاي اين وام اصلا درست نبوده است،گفت: با اين روش افرادي هم كه واجد شرايط لازم نبودند اقدام به نام نويسي كردند.
وي افزود: از اين رو در سال جديد به جاي اعطاي اين قبيل وام ها به متقاضيان، وام فوق را به سازندگان مي دهيم تا بعد اين وام به خريداران منتقل شود.
به گزارش همشهري، هنگامي كه خبر اعطاي اين وام به اقشار كم درآمد اعلام شد، حدود 2 ميليون نفر براي اخذ اين وام نام نويسي كردند.اين در حالي بود كه در فاز نخست مقرر شده بود اين وام تنها به 30 هزار نفر از واجدين شرايط اعطا شود، كه حجم عظيم نام نويسي كنندگان و نبود شرايط لازم براي اخذ اين وام را مي توان به نوعي عامل تغيير اين سياست براي سال آتي دانست.
در شرايطي كه وزير مسكن و شهرسازي در نيمه اول جاري نويد خروج بازار مسكن از ركود را براي نيمه دوم سال اعلام كرد، از هرگونه اظهار نظري در خصوص وضعيت بازار مسكن در سال آينده پرهيز كرد.
محمد سعيدي كيا، در پاسخ به پرسش همشهري مبني بر اينكه با اجرايي شدن مفاد لايحه بودجه سال 86 و طرح جامع مسكن آيا بهاي مسكن در سال آينده كاهش مي يابد، گفت: هيچ نظري در اين زمينه ندارم.وي وزارت مسكن را متولي برنامه ريزي، سياست گذاري و ايجاد بستر دانست و افزود: اين وزارتخانه متولي بهاي مسكن نيست.
وي با اشاره به اينكه بهاي مسكن متاثر از عواملي چون زمين، مصالح ساختماني، بازار سرمايه و دستمزد است، گفت: از اين رو نمي توان به تنهايي سياست گذار امر مسكن وزارت مسكن را تاثيرگذار بر بهاي مسكن دانست. سعيدي كيا تاكيد كرد: بر اساس برنامه چهارم توسعه بايد سالانه يك ميليون واحد مسكوني در كشور احداث شود كه در سال آينده 950 هزار واحد مسكوني احداث خواهد شد كه به اين ترتيب دولت بدون دخالت در ساخت  و ساز اقدام به برنامه ريزي براي ساخت مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-033</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-033</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گفت وگوي روز
فاصله دستمزد كارگران با خط فقربيشترمي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[حداقل نرخ دستمزد كارگران براي سال آينده معادل 183 هزار تومان تعيين شد. اين در حالي است كه نمايندگان كارگران خواهان تعيين اين نرخ در حد حداقل 200 هزار تومان براي سال آينده بوده اند. با علي دهقان كيا، عضو هيات مديره كانون هماهنگي شوراي اسلامي كار تهران گفتگو كرده ايم.
ستاد مزد وزارت كار حداقل دستمزد كارگري براي سال آينده را معادل 200 هزار تومان پيشنهاد داده بود، علت عدم تصويب اين رقم در شوراي عالي كار ناشي از چه بوده است؟
از ابتدا مشخص بود كه شوراي عالي كار چنين رقم  پيشنهادي را تصويب نخواهد كرد. مسلما افزايش سطح دستمزدها خود به نوعي در بالارفتن نرخ تورم اثرگذار است، به همين دليل حتي با معيار قرار دادن نرخ جديد تورم، باز هم امكان افزايش ناگهاني دستمزدهاي كارگري وجود ندارد.
هم اكنون با تعيين دستمزدهاي كارگري در حد 183 هزار تومان بدون احتساب ساير حقوق متعلقه، آيا شاهد كاهش فاصله دستمزد كارگران با خط فقر خواهيم بود؟
فاصله دستمزد كارگران با خط فقر در سال جاري نسبت به سال گذشته افزايش بيشتري يافته است، چرا كه ميزان خط فقر در سال گذشته 292 هزار تومان و حداقل دستمزد 120 هزار تومان بوده است، اما در سال جاري، خط فقر 350 هزار تومان اعلام شده است و حداقل دستمزد كارگران150 هزار تومان. در واقع به نظر مي رسد با توجه به افزايش رقم خط فقر براي سال آينده و روند فعلي تعيين دستمزدهاي كارگري، باز اين فاصله افزايش يابد.
آيا يكي از علل افزايش نيافتن قابل ملاحظه دستمزدهاي كارگري به افزايش ميزان اخراج ها به دنبال اين رويداد مربوط مي شود؟
در اين نكته كه تصميمات شوراي عالي كار نبايد منجر به اخراج كارگران و اضافه شدن بيكاران شود، شكي نيست، اما بايد اذعان كرد بيش از آنكه افزايش دستمزدهاي كارگري عامل اخراج كارگران و فشار بر كارفرمايان باشد، عواملي مانند قاچاق كالا، نبود بازاريابي درست براي توليدات و ضعف هاي مديريتي، زمينه را براي صاحبان بنگاه هاي اقتصادي براي تعديل نيرو فراهم مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-034</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-034</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پيك بادپا شبانه روزي شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري مديرعامل پيك بادپاي شهرداري تهران اعلام كرد: با پيگيري ها و تأكيدات مديريت ارشد شهري، خدمات رساني پيك  بادپا شبانه روزي شد.
به گزارش روابط عمومي پيك بادپاي شهرداري تهران، علي اكبر گلرخي گفت: در قالب استقبال از بهار و در راستاي ارتقاي سطح رفاه عمومي شهروندان، استفاده بهينه شهروندان از زمان و كاهش سفرهاي درون شهري، خدمات رساني تعدادي از شعب 260گانه پيك بادپا در تمامي نقاط شهر، شبانه روزي و تمام وقت ارائه مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-035</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-035</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[از مهر 86 مي آيند
روزي 6 هزار گردشگر در برج ميلاد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري - از نيمه دوم سال 86 برج ميلادبه روي عموم بازخواهد شدو آمادگي آن راخواهد داشت تا روزانه پاسخگوي نيازهاي فرهنگي تفريحي وگردشگري دستكم 6 هزارمراجعه كننده باشد. سيد رضا ميرصادقي ديروزدر جمع خبرنگاران با ارائه گزارشي از روند كار ساخت برج ميلاد، گفت: درسال 89 مركز ارتباطات بين المللي ميلاد به اتمام خواهد رسيد وسال 1390نيز مجموعه يادمان سازه به طور كامل به بهره برداري خواهد رسيد.
مير صادقي از شروع محوطه سازي برج ميلاد در ارديبهشت سال آينده خبر داد و گفت: ظرف مدت 6 ماه محوطه سازي برج به اتمام خواهد رسيد.مير صادقي از شروع محوطه سازي برج ميلاد در ارديبهشت سال آينده خبر داد و گفت: ظرف مدت 6 ماه محوطه سازي برج به اتمام خواهد رسيد
ميرصادقي با اشاره به اينكه برج ميلاد نماد جمهوري اسلامي خواهد بود، گفت: هزينه احداث اين برج تا كنون حدود 80 ميليارد تومان برآورد شده است ولي پيش بيني مي شود در عرض 5 سال اين برج سرمايه خود را باز گرداند.
مديرعامل شركت يادمان سازه با اشاره به نماي شيشه اي برج ميلاد گفت: با تامين اعتبارات به موقع و ارائه تسهيلات توانستيم تمام قطعات نماي شيشه اي و آسانسور را ازخارج كشورتامين كنيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-036</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-036</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كاهش ارزش اقتصادي تلفن ثابت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- بر اساس برنامه خصوصي سازي مخابرات سال آينده ديگر شركتي به نام شركت دولتي مخابرات استان تهران وجود نخواهد داشت.
محمد روح اللهي، مدير عامل شركت مخابرات استان تهران گفت: براساس مصوبه  هيات دولت همه شركت هاي مخابراتي كشور در قالب يك شركت مادر تخصصي خصوصي مي شود و شركت هاي دولتي در استان ها در سال آينده به شكل جديدي فعاليت خواهند كرد.
به گفته مديرعامل مخابرات استان تهران وديعه 190هزار شماره تلفن ثابت از ابتداي سال به متقاضيان باز پرداخت شده و يا تخليه شده است و اين نشانه كاهش ارزش اقتصادي تلفن ثابت است. وي افزود: در حال حاضر 98 درصد مراكز مخابراتي در تهران به رو ز تلفن ثابت در اختيار متقاضيان قرار مي دهند كه اين نشانه كاهش رشد تقاضا براي اين خدمات است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-037</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-037</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[احتمال تغيير مصوبه بنزين در جلسه امروز مجلس
يارانه بنزين و گازوئيل به 21 ميليارد دلار رسيد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه   اقتصادي- رشد مصرف بنزين در سال جاري 5/9 درصد و رشد مصرف نفت گاز(گازوئيل)6 درصد بوده است، اما يارانه بنزين و گازوئيل همچنان در حال افزايش است و به مرز 21 ميليارد دلار رسيده است.
سيد نورالدين شهنازي  زاده مديرعامل شركت ملي پخش فرآورده هاي نفتي ايران، ديروز در جمع خبرنگاران با اعلام اين خبر افزود: مصرف بنزين در سال گذشته روزانه 67 ميليون ليتر و در سال جاري 3/73 ميليون ليتر بود كه 44 ميليون ليتر آن از توليد داخل و بقيه از محل واردات تامين مي شود.
شهنازي زاده سقف يارانه براي بنزين را 5/2 ميليارد دلار و براي گازوئيل 3/1 ميليارد دلار براي سال آينده ذكر كرد و گفت: بقيه بنزين افزون بر سهميه بندي اگر براساس قيمت فوب خليج فارس عرضه شود، با 5/2 ميليارد دلار يارانه مي توان روزانه 15 تا 16 ميليون ليتر بنزين وارد كشور كرد.
وي يكي از مشكلات مصرف بالاي بنزين و گازوئيل در كشور را قاچاق اين فرآورد ه هاي يارانه اي دانست و گفت: تا زماني كه اختلاف قيمت هر ليتر بنزين در داخل و خارج مرز حدود 500 تا 1000 تومان است، اين انگيزه قوي براي قاچاقچيان است، ولي با ماشيني كردن سامانه عرضه بنزين و گازوئيل، مي  توان محموله ها را از مبدا توليدي تا مقصد پيگيري كرد و با اين كار حجم قاچاق كم مي شود.
شهنازي زاده پيش بيني كرد: رشد مصرف بنزين در سال آينده 10 درصد و رشد مصرف گازوئيل هم در حد 6 درصد باقي بماند.
وي با اشاره به اينكه ميزان دقيق قاچاق سوخت از كشور مشخص نيست  عملي  ترين راه مبارزه با قاچاق را اصلاح قيمت هاي سوخت، عنوان كرد.
وي در پايان از مردم درخواست كرد با تنظيم خودروي خود و سرعت متعادل ضمن كاهش مصرف سوخت به پاكيزگي محيط زيست كمك كنند.
با ذخايري حدود يك ميليارد و 467 ميليون ليتر بنزين و حدود 637 ميليون ليتر گازوئيل برنامه ريزي مناسبي براي رفع نياز عمومي در سفرهاي نوروزي انجام شده است وهيچ مشكلي براي تامين بنزين و نفت گاز مورد نياز مردم در پايان سال و عيد نوروز وجود ندارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-038</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-038</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اجراي سياست هاي اصل 44دربخش ارتباطات آغازشد
جزئيات خصوصي سازي شركت مخابرات
محمد علي توحيدشركت مادرتخصصي مخابرات بر اساس مصوبه دولت در سال آينده طبق قانون تجارت اداره مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016938.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
با خصوصي شدن شركت مخابرات در راستاي اجراي سياست هاي اصل 44، رشد و تحول در اين بخش سرعت خواهد گرفت و ايجاد شرايط رقابتي و پر تحرك در بخش ارتباطات و مخابرات اميد به تحول اقتصاد كشور را افزايش مي دهد.
در اقتصاد امروز جهان معيارهاي رشد و توسعه مخابرات در كشورها يك شاخص اصلي توسعه اقتصادي محسوب مي شود و اين امر در ايران با توجه به دولتي بودن بخش مخابرات در سه دهه گذشته با محدوديت روبرو بوده است.
رويكرد خصوصي سازي بخش مخابرات در سال هاي اخير با توجه به سودآوري فراوان اين بخش در همه كشورهاي جهان مورد توجه بوده و اين رويكرد به طور قطع تحول مهمي در اقتصاد ايران بوجود خواهد آورد.
از سال آينده شركت مادر تخصصي مخابرات و شركت هاي تحت پوشش در چارچوب قانون تجارت اداره مي شود و تا اواسط شهريور ماه اصلاحات لازم در اساسنامه آن انجام مي شود.
صابر فيضي، مديرعامل شركت مخابرات با اعلام اين خبر افزود: بر اساس مصوبه دولت علاوه بر تهيه اساسنامه جديد، وزارت ارتباطات و فناوري اطلاعات بايد نسبت به بازنگري در سازمان و تشكيلات خود اقدام كند.
وي افزود: تاكنون يك جلسه با هيأت واگذاري در سازمان خصوصي سازي داشته ايم و اطلاعات لازم در زمينه شركت مخابرات و شركت هاي زيرمجموعه به اين هيأت ارائه شده است و در انتظار تعيين زمان واگذاري از سوي هيأت هستيم. وي خاطر نشان ساخت:علاوه بر اين كار شناسان اين شركت در حال تهيه اطلاعات لازم براي ارائه به سازمان بورس و هيأت واگذاري هستند تا هنگام اعلام زمان بندي واگذاري با سرعت اين فرايند طي شود. فيضي افزود: شركت مادرتخصصي مخابرات به دليل سود ده بودن مكرر در سال هاي فعاليت نيازي به انتظار براي پذيرش در بورس ندارد و پس از بررسي لازم در مورد ميزان دارايي ها و گردش مالي و سود و ارزشيابي هر سهم مانعي براي عرضه سهام شركت مخابرات در بورس وجود ندارد.
وي تاكيد كرد دولت با داشتن 20 در صد سهام يك عضو در هيأت مديره خواهد داشت و سهامداران ديگر نيز اعضاي هيأت مديره را مشخص خواهند كرد . وي در اين زمينه كه سهامداران چگونه هيأت مديره را انتخاب مي كنند نيز تاكيد كرد: اين فرآيند طبق قانون تجارت انجام مي شود و سهامداران جزء اگر سهمي بصورت بلوك مديريتي واگذار نشود بايد در  مجمع اعضاي هيأت مديره را تعيين كنند.
صابرفيضي در اين زمينه كه اساسنامه جديد چه زماني ارائه مي شود، گفت: از سال آينده شركت مخابرات طبق قانون تجارت اداره مي شود و تغيير اساسنامه آن با مانعي روبرو نخواهد بود.
جزئيات مصوبه خصوصي سازي مخابرات
در مصوبه دولت، هيأت هاي واگذاري موظف شده اند مطابق ضوابط نسبت به واگذاري سهام شركت مخابرات ايران تصميم هاي لازم را اتخاذ كند. از جمله تعيين مدت واگذاري سهام، تصويب شيوه هاي قيمت گذاري سهام و چگونگي پرداخت قيمت توسط خريداران با امكان محاسبه وديعه هايي كه از سوي مشتركان تلفن هاي ثابت و سيار نزد شركت مخابرات سپرده شده است.
در اين مصوبه تاكيد شده تبديل وديعه ها به سهام با موافقت پرداخت كنندگان وديعه عملي مي شود. هيأت هاي واگذاري علاوه بر اين بايد روش اولويت هاي فروش سهام شركت مخابرات و درصد هاي بخش هاي خصوصي و تعاوني، سهام عدالت و سهم مديران و كاركنان را در چارچوب بند ج سياست هاي اصل 44 تصويب كنند.
در اين مصوبه تاكيد شده كه در صورت نياز بايد جابجايي دارايي ها، منابع انساني و مالي بين شركت هاي مخابرات و سازمان ارتباطات زير ساخت، سازمان فضايي و سازمان تنظيم مقررات و ارتباطات راديويي كه تحت پوشش وزارت باقي مي مانند با رعايت قوانين و مقررات به نحوي صورت گيرد كه امكان اجراي ماموريت دولت عملي باشد.
دولت در مصوبه خود همه تعهدات شركت مخابرات پس از واگذاري به كاركنان اعم از حقوق، مزايا، بيمه، بازنشستگي و ساير تعهدات را برعهده شركت واگذار شده گذاشته است.
نظارت بر حسن اجراي اين مصوبه بر عهده وزارت امور اقتصادي و دارايي گذاشته شده است و بايد گزارش پيشرفت كار در فواصل زماني مناسب به هيأت عالي واگذاري ارائه شود.
مصوبه دولت، هشتم اسفند ماه به وزارت ارتباطات و فناوري اطلاعات، سازمان مديريت و برنامه ريزي و وزارت امور اقتصادي و دارايي ابلاغ شده است. براساس اين مصوبه شركت هاي مخابراتي قابل واگذاري در چارچوب سياست هاي كلي اصل 44 قانون اساسي جمهوري اسلامي ايران در قالب واگذاري سهام شركت مادر تخصصي مخابرات ايران در فرآيند خصوصي سازي قرار خواهند گرفت.
در اين مصوبه شركت ارتباطات زير ساخت از شركت مخابرات ايران منفك مي شود و به وزارت ارتباطات و فناوري اطلاعات منتقل مي شود. علاوه براين، اين شركت به سازمان تبديل و طبق اساسنامه موجود خود اداره مي شود. مجمع عمومي صاحبان سهام مطابق تبصره 72 دايمي قانون بودجه سال هاي 52 و 53 مركب از وزير ارتباطات و فناوري اطلاعات، وزير امور اقتصادي و دارايي و رييس سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور خواهد بود.
در اين مصوبه وزارت ارتباطات موظف شده است، ظرف مدت شش ماه پس از ابلاغ اين مصوبه اصلاحات لازم را در اساسنامه شركت مخابرات اعمال كند و به تصويب هيأت وزيران برساند.
براساس مصوبه دولت و براساس اختيارات قانوني بند ج ماده 7 قانون برنامه چهارم توسعه شركت مخابرات ايران در مدت معيني كه توسط هيأت عالي واگذاري تعيين مي شود در چارچوب قانون تجارت اداره مي شود و طي مدت يك سال اساسنامه شركت با رعايت قوانين مربوطه توسط مرجع ذي ربط اصلاح و تدوين مي شود.
در مصوبه دولت علاوه براين تاكيد شده است كه هر سال اعتبارات مورد نياز وزارت ارتباطات و فناوري اطلاعات براي اعمال سياست گذاري حمايت هدايت و نظارت مندرج در قانون، پژوهش و آموزش و امور بين الملل و توسعه و تعمير و نگهداري و ساير امور و زير ساخت هاي ارتباطي، اطلاعاتي و فضايي كشور و ساير هزينه ها طبق پيشنهاد وزارت ارتباطات در بودجه عمومي سنواتي دولت پيش بيني و پس از طي مراحل قانوني در اختيار وزارتخانه قرار مي گيرد.
همچنين در اين مصوبه در تبصره اي تاكيد شده است كه سهم حوزه هاي نوين فناوري هاي پيشرفته و توسعه مناطق روستايي و محروم در صورت عدم تمايل بخش خصوصي به سرمايه گذاري، از محل منابع واگذاري تعيين و به سر جمع اعتبارات وزارت ارتباطات و فناوري اطلاعات اضافه مي شود.
اهميت خصوصي سازي مخابرات در اقتصاد ايران از جوانب مختلف قابل توجه است. مهمترين نكته در اين زمينه نقش مهم مخابرات و ارتباطات در توسعه اقتصادي وگسترش رقابت پذيري است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-039</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-039</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سياست هاي اصل 44]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[اعضاي شركت هاي تعاوني هاي روستايي و كشاورزي برگه هاي سهام مي گيرند
گروه اقتصاديبه دنبال ابلاغ سياست هاي كلي اصل 44 قانون اساسي از سوي مقام معظم رهبري و تلاش هر چه بيشتر مسئولان دولت نهم در گسترش زمينه اعتماد سازي مردم، پس از 40 سال روستائيان و كشاورزان عضو شركت هاي تعاوني هاي روستايي و كشاورزي برگه هاي سهام دريافت مي كنند.
معاون فني و اجرايي سازمان مركزي تعاون روستايي ايران ديروز در جمع خبرنگاران گفت: ارزش هر برگه سهام از 100 تومان به 1000 تومان افزايش يافته است كه ارائه اين برگه ها به 5 ميليون نفر عضو از فروردين ماه سال آينده ابتدا در استان اصفهان آغاز خواهد شد و احتمالا تا پايان نيمه اول سال آينده به اتمام خواهد رسيد.سيد نجيب حسيني با اشاره به اينكه امكان استرداد اين برگه هاي سهام براي 5 سال وجود ندارد، افزود: در ازاي ارائه اين برگه ها به كشاورزان آنان بايستي 3 برگه سهام به ارزش هر يك هزار تومان(جمعا 3هزار تومان)خريداري كنند تا به اين ترتيب با افزوده شدن 500 ميليارد ريال به سرمايه امكان ايجاد تعاوني هاي اعتبار در سطح روستاهاي كشور مهيا شود.وي كل ارزش سرمايه گذاري هاي 5 هزار شركت تعاوني روستايي و كشاورزي را معادل يكصد هزار ميليارد ريال دانست و تصريح كرد: با ارائه اين برگه هاي سهام ضمن بالا بردن سطح اعتماد اعضا، حقوق مالكيت افراد به خودشان واگذار خواهد شد.
عملي شدن اصل 44 قانون اساسي نيازمند اقدامات جدي تر است
ايرنا: براي عملي شدن اصل 44 قانون اساسي برخورد با شيوه هاي اصلاحات و به صورت نرم و آهسته كارآمد نخواهد بود بلكه بايد اقدامهاي جدي تري در اين خصوص انجام داد.
بيژن بيدآباداقتصاد دان با بيان اين مطلب، افزود: تنها در صورتي اصل 44 قانون اساسي اجرايي مي شود كه حاكميت بالاي كشور اقدامهاي مناسب را براي عملي شدن آن انجام دهد، در غير اين صورت سياستهاي خصوصي سازي مانند برنامه هاي دوم و سوم توسعه موفقيت زيادي نخواهد داشت. اين كارشناس اقتصادي، افزود: در سه دهه گذشته ساختار اقتصادي كشور دچار تحريفات زيادي به نفع گروههاي فشار شبه دولتي شده است. در اين سالها ساختار بازار به گونه اي تنظيم شده كه عده اي در شرايط خاص ويژه خواري(رانت)و انحصارات مناسب بتوانند منافع زيادي از سرمايه هاي دولتي را كسب كنند.
وي افزود: گروهي نيز با عنوان مديريت دولتي و شبه دولتي در روند تكامل اقتصادي در اين سه دهه به وجود آمدند و اين طبقه در اين سالها، تمام ملاحظات ساختاري اقتصاد را به نفع گروه خود دگرگون كرد.
بيدآباد گفت: اين گروه كه بخش مديريت مياني كشور را در بخش دولتي، شبه دولتي و خصوصي تشكيل مي دهند در برابر سياستهاي اصلاحي حاكميت نظام، تصميماتي براي بهبود وضع خود اتخاذ كرده اند.
وي افزود: معتقدم عده اي از مديران مياني مانع اصلاحات اقتصادي در كشور بوده و با عملي شدن اصل?? قانون اساسي، اشتباهات سه دهه گذشته در مالكيت دولتي را لغو مي كند. اجراي اين اصل به علت مقاومت بخشي از طبقه مديريت مياني كه از شركتهاي دولتي به عنوان محل ارتزاق استفاده مي كنند و حاضر نيستند به اصلاح نظام اقتصادي كشور نسبت به سمت و پست خود حتي ايثارهاي كوچكي را انجام دهند، با مشكل مواجه كرده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-040</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-040</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[استخدام سارق براي پرداخت قبض تلفن
دختر جوان براي آن كه قبض چندصد هزار توماني تلفنش را پرداخت كند نقشه سرقت از خانه پدري را كشيد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث- دختر جوان براي پرداخت هزينه هنگفت قبض تلفن همراهش نقشه عجيبي را طراحي كرد، او با دادن كليد خانه به پسري كه از قبل مي شناخت دستور سرقت شبانه از خانه پدرش را صادر كرد.
دو هفته پيش، زماني كه ماجراي سرقت شبانه از خانه اي در شمال تهران به ماموران پايگاه يكم آگاهي گزارش شد، به دستور علي رضا روستا طسوجي، بازپرس شعبه اول دادسراي ناحيه 1، تحقيقات پليسي براي كشف راز اين سرقت آغاز شد.
ماموران در تحقيق از مالك خانه متوجه شدند يك شب كه آنها در خانه نبوده و به ميهماني رفته بودند، سارق ناشناسي به راحتي وارد خانه آنها شده و 5 ميليون تومان وجه نقد و بيش از 6 ميليون تومان جواهرات را به سرقت برده  است. در حالي كه بررسي هاي تخصصي پليس نشان مي داد سارق يا سارقان براي ورود به خانه از كليد استفاده كرده و بدون جست و جوي خانه مستقيما به سراغ پول ها و طلاها رفته اند، اين فرضيه كه يك سارق آشنا دست به اين سرقت زده باشد پيش روي پليس قرار گرفت و به اين ترتيب ماموران بررسي هاي خود را بر روي اين فرضيه متمركز كردند.
كارآگاهان مبارزه با سرقت پليس وقتي از پدر خانواده شنيدند كه فقط ساكنان خانه از محل نگهداري پول ها و طلاها خبر داشته اند، احتمال دادند كه سارق با يكي از اعضاي خانواده در ارتباط باشد و به همين خاطر بازجويي از آنها را آغاز كردند. در اين بازجويي ها ماموران به دختر 18ساله خانواده به نام مونا كه ادعا مي كرد كليد خانه را چند روز قبل از سرقت گم كرده و شب سرقت نيز رفتار مرموزي از خود نشان داده بود مظنون شدند. پليس كه احتمال مي داد مونا از ماجراي سرقت باخبر است بازجويي مجدد از او را آغاز كرد و سرانجام اين دختر جوان پرده از نقشه  عجيب خود براي سرقت از خانه برداشت.
او گفت: مدتي پيش در حالي كه به خاطر تماسهاي تلفني با پسر مورد علاقه ام مبلغ هنگفتي در قبض موبايلم درج شده بود، از ترس پدرم تصميم گرفتم مخفيانه اين مبلغ را تهيه كنم و به همين خاطر نقشه سرقت از خانه را طراحي كردم. وي ادامه داد: براي اجراي اين نقشه از پسري به نام پدرام كه از قبل او را مي شناختم كمك گرفتم و پس از دادن كليد خانه و آدرس محل نگهداري پول ها و جواهرات خانواده به وي، از او خواستم سرقت مختصري به اندازه قبض موبايلم انجام دهد. به اين ترتيب زماني كه ما در خانه نبوديم، پدرام وارد آنجا شد اما بر خلاف توافقي كه كرده بوديم دست به سرقت ميليوني از خانه زد و پس از آن فقط مبلغ كمي براي پرداخت قبض تلفن به من داد.
پس از اظهارات دختر جوان ماموران موفق شدند پدرام را دستگير و به شعبه هشتم دادسراي ناحيه 1 انتقال دهند. پسر جوان وقتي فهميد كه مونا ماجراي سرقت را لو داده است به اجراي اين نقشه اعتراف كرد و گفت به خاطر وسوسه زياد دست به سرقت همه پول ها و طلاها زده است. با صدور قرار قانوني براي پسر جوان، وي روانه بازداشتگاه پليس شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-041</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-041</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[شاگرد صراف؛ طراح گرانترين آدم ربايي ناكام]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/017007.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه حوادث- شاگرد صراف كه با طراحي نقشه چند آدم ربايي مسلحانه مي خواست يك شبه به ثروت افسانه اي دست پيدا كند، بعد از 3 گروگانگيري ناكام از صرافان تهراني به همراه 2 همدست ديگرش به دام افتاد. اعضاي اين باند 3 نفره قصد داشتند در آخرين مورد به اخاذي200 ميليون توماني دست بزنند.
صبح ديروز مالك يك صرافي بزرگ در شرق تهران و حسابدار زن وي كه آخرين گروگان هاي 3 جوان گروگانگير بودند، با حضور در شعبه سوم دادسراي جنايي از گروگانگيران خود شكايت كردند.
زن حسابدار در توضيح ماجراي اين گروگانگيري گفت: در آخرين ساعات دوازدهم اسفند در حالي كه كارهاي مالي مان تا ديروقت طول كشيده بود، قرار شد مالك صرافي مرا تا مسيري برساند، هنوز مسافتي را طي نكرده بوديم كه ناگهان 3 سرنشين جوان يك خودرو پرايد كه با داشتن كلت كمري و دستبند، خود را مأمور اطلاعات معرفي مي كردند، جلوي خودروي ما را گرفته و از ما خواستند براي پاسخگويي به چند سؤال به پايگاه برويم.
اين زن در ادامه گفت: 2 نفر از سرنشينان پرايد چشم هاي ما را بسته و به مكاني مسقف كه بسيار سرد و نمور بود انتقال دادند و در حالي كه وانمود مي كردند در حال بازجويي از ما هستند، تكرار مي كردند كه مجازات سنگيني در انتظار ماست، آنها از صاحب صرافي مي خواستند براي اين كه پرونده را همين جا ختم كنند200، ميليون تومان به آنها بپردازد.
بعد از مدتي آنها  گفتند، صاحب صرافي را براي تهيه پول درخواستي آزاد مي  كنند اما مرا تا زماني كه وي با پول درخواستي برمي گردد گروگان نگه مي دارند، در حالي كه به حرفهاي آنها مشكوك شده بوديم، صاحبكارم توانست از زير چشم بند ببيند كه ربايندگان ما را به يك حمام متروكه انتقال داده اند و در حالي كه متوجه نقشه آنها شده بود شروع به سروصدا كرد و به اين ترتيب پليس را به آنجا كشاند، آدم ربايان با ديدن پليس پا به فرار گذاشتند و در آن موقع بود كه فهميديم آدم ربايان ما را از شرق تهران به تهرانسر منتقل كرده اند.
با آزادي زن و مرد ربوده شده آنها با طرح شكايتي خواستار دستگيري ربايندگانشان شدند كه با اين شكايت، روشن بازپرس سوم دادسراي جنايي پايتخت دستور بازداشت 3 مرد جوان را صادر كرد و كارآگاهان در عمليات هاي جداگانه آنها را به دام انداختند. با آغاز تحقيقات پليسي از آدم ربايان مشخص شد يكي از آنان به نام معراج شاگرد يك صرافي است كه با بررسي وضعيت مالي صرافان نقشه گروگانگيري و اخاذي چند صدميليوني از طعمه هاي خود را طراحي كرده و با 2 نفر از دوستانش به اجرا گذاشته است.
روز گذشته بازپرس روشن با بيان اين خبر گفت: تحقيقات بر روي پرونده اين متهمان نشان مي دهد كه 2 مورد آدم ربايي ناكام ديگر نيز توسط اين متهمان صورت گرفته  است كه در آنها نيز طعمه ها صرافان بزرگ تهران بوده اند. شيوه آنها در اين آدم ربايي ها نيز به اين صورت بوده كه قبل از اجراي نقشه، اعضاي باند براي اين كه مطمئن شوند طعمه شان در دفتر كار خود مقدار زيادي دلار دارد با تماسي تلفني سفارش تهيه دلار به ارزش 4 ميليارد تومان مي دادند.
بازپرس دادسراي جنايي از ديگر شاكيان احتمالي اين 3 آدم رباي ناكام خواست به شعبه سوم دادسراي جنايي پايتخت مراجعه كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-042</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-042</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[زورگير جوان به50 سرقت مسلحانه اعتراف كرد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/017004.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه حوادث- جوان سارق كه با تهديد چاقو اقدام به زورگيري از مسافران و رانندگان جوان خودروهاي عبوري مي كرد، در بازجويي ها به 50 فقره سرقت اعتراف كرد.
ماجراي سرقت هاي اين مرد جوان و همدستش پس از آن فاش شد كه ظهر بيستم اسفند، ماموران پليس فرديس به 3 مرد جوان كه با معرفي خود به عنوان مامور در حال اخاذي از راننده خودروي پرايدي بودند مشكوك شده و توانستند يك نفر از آنها را به نام ايرج دستگير كنند.
در جريان بازجويي از اين مرد جوان وي با اعتراف به 50 فقره سرقت با جعل عنوان ماموران پليس گفت: از 4 ماه قبل با همدستي 2 نفر از دوستانم با يك خودروي پژو شروع به اخاذي از سرنشينان دختر و پسر خودروهاي عبوري و همچنين مسافران در مسيرهاي ملارد، مردآباد، انبارنفت، جاده قديم كرج و قلعه حسن خان كرديم.
سرگرد اسفندياريرئيس اداره آگاهي فرديس- روز گذشته با اعلام اين خبر گفت: تعقيب 2 همدست اين مرد در حالي ادامه دارد كه وي تا كنون به 50 فقره سرقت با اين شگرد اعتراف كرده است كه به نظر مي رسد در 3 مورد مسافران به شدت مجروح شده باشند. رئيس اداره آگاهي فرديس از كساني كه به اين روش در اطراف كرج از آنها زورگيري شده است درخواست كرد براي شناسايي متهم به پايگاه پليس آگاهي فرديس مراجعه كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-043</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-043</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بازپرس جنايي تهران صادر كرد
دستور تحقيق درباره قتل مردان جوان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/017010.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 گروه حوادث- با كشف جسد نيمه عريان يك پسر جوان ديگر كه با ضربه چاقو از پا در آمده بود بازپرس جنايي تهران دستور بررسي درباره چند جسد مجهول الهويه ديگر را صادر كرد.
بازپرس اصغرزاده عصر ديروز از كارآگاهان جنايي پايتخت خواست مشخص كنند آ يا هيچ ارتباطي بين كشف اجساد مردان جوان به صورت نيمه عريان وجود دارد يا خير؟ در آخرين مورد كشف جسد كه ساعت 22 و 21 دقيقه شنبه گذشته رخ داد، كارگران شهرداري متوجه جسد رها شده پسر جواني در يكي از پاركهاي شهرري شدند. با اعلام خبر اين جنايت، بلافاصله تيم تحقيق پليسي براي بررسي صحنه جرم به محل كشف جسد اعزام شد اما در تحقيقات اوليه هيچ مدركي كه هويت مقتول را كه جواني حدودا 20ساله بود مشخص كند، كشف نشد. برپايه اين گزارش،جسد نيمه عريان اين پسر جوان در حالي كشف شده است كه وي با ضربات چاقو به قتل رسيده بود.
كارآگاهان جنايي در حالي تحقيقات براي شناسايي عامل اين جنايت را آغازكرده اند كه ساعت 9 و30 دقيقه دهم اسفند نيز كشف جسد نيمه عريان جوان مجهول الهويه اي در بزرگراه آزادگان به اطلاع بازپرس حسين اصغرزاده رسيد، مقتول با 10 ضربه مرگبار چاقو جان خود را از دست داده بود، اما تاكنون هويت قرباني و يا عامل قتل وي مشخص نشده است. 21بهمن ماه نيز كارآگاهان پليس جنايي پايتخت با جسد نيمه عريان و بدون سر مردي جوان در خيابان نواب مواجه شد كه با ضربات مرگبار چاقو به قتل رسيده بود. هويت اين قرباني و عامل جنايت وي نيز هنوز شناسايي نشده است.
اين در حالي است كه مسئول روابط عمومي ناجا نيز از كشف جسد يك مرد جوان ديگر به صورت مشابه در هفته گذشته خبر داده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-044</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-044</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دردسر مالك ويلاي اشرافي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث- زني كه يك خانه ويلايي در شمال تهران را در اختيار سگ هايش قرار داده و باعث ايجاد مزاحمت براي همسايه ها شده است تحت تعقيب قضايي قرار گرفت.
دو هفته پيش مردي به شعبه 7 بازپرسي دادسراي ناحيه 1 رفت و از زني كه به خاطر نگهداري از 7 قلاده سگ باعث ايجاد مزاحمت براي وي و همسايه ها شده بود شكايت كرد. مرد شاكي به بازپرس داود شمس الديني گفت: زن جواني مالك يك خانه ويلايي در همسايگي ماست، اما خودش در آنجا زندگي نمي كند و از اين خانه براي نگهداري سگ هايش استفاده مي كند به همين دليل سر و صداي زياد سگ ها و پخش شدن موي آنها در فضا باعث ايجاد مزاحمت براي ما شده و اين در حالي است كه مالك سگ ها توجهي به اعتراض ما نمي كند.
پس از اظهارات اين مرد، از آنجا كه احتمال مي رفت نگهداري از سگ ها باعث ايجاد خطر براي همسايه ها شود، تيمي از كارشناسان اداره بهداشت به دستور بازپرس پرونده وارد عمل شدند و پس از تحقيقات انجام شده اعلام كردند كه انتشار موي سگ ها در فضا مي تواند سلامتي همسايه ها را تهديد كند. به اين ترتيب بازپرس شمس الديني با صدور دستور احضار زن جوان به دادسرا وي را تحت تعقيب قضايي قرار داد تا پس از تحقيق از وي دستورات لازم در خصوص اين پرونده را صادر كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-045</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-045</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دومين جنايت در پرونده قاچاقچي انسان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث - با پيدا شدن جسد يك مسافر ديگر، قربانيان قاچاقچي انسان در هرمزگان كه مسافران خود را آتش مي زد به دو نفر رسيدند.
رسيدگي به پرونده اين قاچاقچي كه يك ملوان اخراجي است زماني آغاز شد كه يكي از قربانيان او پيش از مرگ در بيمارستان گفت كه توسط اين مرد جنايتكار به آتش كشيده شده است.
ماموران پس از اظهارات اين مرد بنگلادشي، قاچاقچي انسان را دستگير كردند و به اين ترتيب پرده از قتل دو مسافر قاچاقي بنگلادشي برداشته شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-046</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-046</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ساعت به وقت صفر
محمد علي شهاب الدينايده تغيير ساعت در ابتداي فصول بهار و پاييز، بعد از جنگ جهاني دوم مطرح شد و اكنون در 77 كشور دنيا اجرا مي شود. از امسال در آمريكاي شمالي 4 هفته به اين طرح اضافه شده كه باعث 4/4 ميليارد دلار صرفه جويي در انرژي مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016965.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
15 سال پيش يعني در سال 1370، با تصويب دولت، ايران عملاً قدم در مسيري گذاشت كه بسياري از كشورهاي صنعتي امروز دنيا، نزديك به 3 ربع قرن زودتر وارد آن مسير شده بودند. اروپا و آمريكا در طي جنگ جهاني اول نياز به صرفه جويي در مصرف انرژي را با تمام وجود حس كردند و همين مسئله باعث روي آوردن آنها به تغيير ساعت جهت كاهش مصرف برق شد. امري  كه در ابتدا به سختي با پذيرش مردمي مواجه شد كه در تمام عمرشان به ساعت رسمي مملكت عادت كرده بودند.
واقعيت اين است كه به دليل ناآشنايي مردم، مسئله تغيير ساعت در ابتدا مشكلاتي را هم براي مردم ايجاد كرد ولي با گذشت 14 سال از اجراي آن، كم كم مردم به اين ساعت جديد عادت كردند و نارضايتي ها هم كمتر شد. در اين شرايط با تصميم ناگهاني دولت در اسفند 84، همه چيز به نقطه اول خود باز گشت، با اين تفاوت كه اين بار برخلاف سال 1370، تجربه اي 14 ساله از اجراي اين برنامه در كشور وجود دارد كه با توجه به آن، بدون نياز به پيش بيني و حدس و گمان، مي توان تأثير عملي تغيير ساعت در كشور را در صرفه جويي مصرف انرژي ارزيابي كرد و آنگاه به اين سؤال جواب داد كه آيا ميزان اين صرفه جويي ارزش برخي مشكلات به وجود آمده را دارد يا خير؟
در اين مقاله، سعي شده است كه فارغ از بحث و جدل هاي سياسي و غيرسياسي صرفاً تجربيات ساير كشورها در زمينه تغيير ساعت مورد بررسي قرار گيرد.
مهمترين توجيه دولتها براي تغيير ساعت در فصول بهار و پاييز، صرفه جويي در مصرف انرژي است. وقتي در روزهاي بلند بهار و تابستان ساعتها يك ساعت به جلو كشيده مي شوند، در بعدازظهر ساعات بيشتري مي توان از نور خورشيد استفاده كرد(به عنوان مثال اگر بر طبق ساعت رسمي، ساعت 7 خورشيد غروب مي كرد، بر طبق ساعت جديد، ساعت 8 غروب مي كند). بنابراين مردم ديرتر چراغهاي منزل و... را روشن مي كنند و به اين ترتيب در مصرف برق صرفه جويي مي شود. اين مسئله ساده مهم ترين فلسفه تغيير ساعت است، چيزي كه در انگلستان و بسياري از كشورهاي انگليسي زبان، زمان تابستاني(summer time)و در آمريكا، زمان استفاده(مفيد)از نور روز(daylight savig time)يا dst گفته مي شود.
مسئله استفاده از نور خورشيد، براي اولين بار در سال 1784، توسط بنيامين فرانكلين، وزير مختار آمريكا در فرانسه، مطرح شد وي در مطلبي در يكي از مجلات پاريس، به مردم پيشنهاد كرد كه براي صرفه جويي در مصرف پول، صبح ها زودتر از خواب بيدار شوند تا بتوانند از نور روز بيشتر استفاده كنند و در نتيجه شبها كمتر شمع بسوزانند. نوشته فرانكلين به تعبيري مي تواند مفهوم اين ضرب المثل قديمي ايراني باشد كه سحر خيز باش تا كامروا شوي.با اين وجود تغيير ساعت به معناي فعلي براي اولين بار در سال 1907 توسط ويليام ويلت مطرح شد كه عليرغم تلاشهاي بسيار، وي نتوانست دولت بريتانيا را متقاعد به انجام اين كار كند. اتفاقي كه با وقوع جنگ جهاني اول، سرانجام به وقوع پيوست.
ساعت جنگي
جنگ جهاني اول و بحران كمبود انرژي ناشي از آن، باعث شد كه مسئله تغيير ساعت جهت صرفه جويي در مصرف انرژي، براي اولين بار بطور كاملاً جدي مطرح شود. اولين كشوري كه به طور عملي ساعت خود را تغيير داد، كشور آلمان بود كه از 30 آوريل 1916 تا اول اكتبر همان سال، ساعتها را به جلو كشيد. به فاصله كمي پس از آلمان، انگلستان و بعد ساير دول اروپايي و نيز ايالات متحده آمريكا اقدام به تغيير ساعتهاي خود كردند. البته آمريكا يك سال پس از پايان جنگ، اين قانون را لغو كرد اما وقوع جنگ جهاني دوم باعث شد كه اين قانون مجدداً و اين بار براي هميشه در آمريكا وضع شود.
تغيير ساعت واقعا فايده اي دارد؟
كامل ترين مطالعه بر روي تاثير تغيير ساعت در صرفه جويي در مصرف انرژي كه هنوز هم مورد استفاده قرار مي گيرد، در سال 1975 توسط دپارتمان حمل و نقل ايالات متحده امريكا انجام شد. اين مطالعه نشان داد كه تغيير ساعت باعث كاهش يك درصدي مصرف برق در اين كشور شده است. اما اين همه ماجرا نبود. اين تحقيق همچنين نشان داد كه تغيير ساعت تنها در شهر واشنگتن دي سي، باعث 7/0 درصد كاهش در مرگ و مير ناشي ازتصادفات رانندگي و 13-10 درصد كاهش در ميزان اعمال جنايت بار شده است.دليل اين موارد هم اينطور ذكر شده است كه استفاده بيشتر از نور خورشيد در بعد از ظهرهاي بلند بهار و تابستان، باعث مي شود از بسياري از تصادفات كه علت آن كاهش ديد راننده در شب است، جلوگيري شود. همچنين با توجه به اينكه اغلب جنايت ها در تاريكي شب رخ مي دهد، طولاني بودن روز باعث كاهش حوادث جنايت بار مي شود.
مطالعه جديدي كه در سال 2001 توسط كميسيون انرژي كاليفرنيا انجام شد نيز نشان داد كه تغيير ساعت، پيك مصرف برق ر ا 5/3 درصد كاهش مي دهد، هرچند مصرف برق در مجموع، 5/0 درصد كاهش مي يابد.
يك ساعت كم است!
با وجود انتقادات و مخالفت هايي كه در رابطه با تغيير ساعت در تمام دنيا وجود دارد، واقعيت اين است كه بررسي هاي دولتها همواره به نفع اين قانون بوده است و همين مسئله باعث گسترش روزافزون مدت و ميزان تغيير ساعت در كشورهاي مختلف شده است. به عنوان مثال دولت و كنگره آمريكا بر مبناي سياستهاي مصرف انرژي اين كشور كه در سال 2005 تدوين شد، تصويب كرده اند كه از امسال، يعني سال 2007 ميلادي، ساعتها 3 هفته زودتر از زمان معمول به جلو كشيده شوند(يعني از دومين شنبه ماه مارس)و در پايان، يك هفته ديرتر به سرجاي خود برگردند(يعني اولين شنبه ماه نوامبر)به اين ترتيب، مدت زمان تغيير ساعت و در نتيجه استفاده از نور خورشيد نسبت به سالهاي قبل يك ماه افزايش مي يابد و به حدود 8 ماه در سال مي رسد. به عقيده طراحان اين قانون، اين كار باعث كاهش مصرف نفت به ميزان 300 هزار بشكه در سال در آمريكا مي شود. اما درخواست انجمن سلطنتي پيشگيري از تصادفات در انگلستان، در نوع خود جالب تر است. اين انجمن با اشاره به اينكه جلو كشيدن ساعت، سالانه باعث پيشگيري از 450 مورد مرگ و مير و آسيب هاي جدي در جاده هاي اين كشور مي شود، در خواست كرده است دست كم در يك دوره آزمايشي 3 ساله ساعتهاي اين كشور، براي تمام سال يك ساعت به جلو كشيده شود و در بهار و تابستان، يك ساعت ديگر هم(يعني در مجموع 2 ساعت)جلو كشيده شود. البته اين مسئله جديدي نيست و مسئولان ايالت كاليفرنيا هم وقتي در سال 2001 دچار بحران انرژي شدند چنين تصميمي داشتند كه با وقوع حملات 11 سپتامبر عملاً مسكوت ماند. علاوه بر اين، مسئول بخش ايمني جاده هاي انجمن سلطنتي پيشگيري از تصادفات انگلستان هم معتقد است كه با انجام اين كار، بر طول ساعات روز افزوده مي شود و اين مسئله باعث تقويت صنعت توريسم انگلستان مي شود.در پايان، شايد ذكر جمله اي كه وينستون چرچيل، نخست وزير انگلستان در زمان جنگ جهاني دوم، براي توجيه فوائد طرح تغيير ساعت براي مردم كشورش بكار برده است، جالب باشد: يك خميازه اضافي در يك صبح بهاري و يك خروپف اضافي در يك شب زمستاني تمام آن چيزي است كه در ازاي يك هديه فوق العاده بايد بپردازيم. ما يك شب در ماه آوريل، يك ساعت قرض مي گيريم و 5 ماه بعد آن را پس مي دهيم، ولي با يك سود طلايي!.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-047</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-047</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دنياي علم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016968.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
هارددرايوهاي رمزنگاري شده
با عرضه  هارددرايوهاي مجهز به فناوري رمزنگاري، عرصه براي دزدان اطلاعات تنگ مي شود. فناوري جديد به نام drive trust براي ايجاد راه ساده اي براي حفاظت امنيتي از داده هاي ذخيره شده در لپ تاپ عرضه شده اند.
پوست مصنوعي كشنده باكتري ها
دانشمندان آمريكايي پوستي مصنوعي ساختند كه به قربانيان سوانح سوختگي كمك مي كند با عفونت مبارزه كنند. دانشمندان قصد دارند اين پوست مصنوعي را روي حيوانات آزمايش كنند. اين تكنيك به دانشمندان كمك مي كند تا پوستي بسازند كه از قابليت تعرق و برنزه شدن پس از كاشت در بدن برخوردار باشد.
ويندوز در مكينتاش اجرا مي شود
با ساخت يك نرم افزار دسكتاپ جديد، برنامه هاي ويندوز مانند اينترنت اكسپلورر و اوت لوك در رايانه هاي مكينتاش شركت اپل اجرا مي شوند. رايانه هاي مكينتاش كه پردازنده هاي اينتل دارند با اين نرم افزار مي توانند به طور همزمان با mac os x، ويندوز، لينوكس يا سيستم هاي عامل ديگر بدون نياز به ريبوت شدن كار كنند.
كيوان از بالا
فضاپيماي كاسيني ناسا در مدار خود به تازگي از بالاي سياره كيوان عبور كرده و تصاوير بي همتايي از اين سياره تهيه كرده است.
تصوير زير سياره كيوان را از بالا نشان مي دهد كه البته خود كيوان در تصوير ديده نمي شود و تنها حلقه هاي آن قابل تشخيص است. اين تنها يكي از تصاوير بي نظير كاسيني است، براي مشاهده مجموعه كامل تصاوير مي توانيد به لينك زير مراجعه كنيد:
http://ciclops.org/view_evet.php?id=59]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-048</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-048</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سوژه روز
اختلاف ساعت، اختلاف نگاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016962.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اسفندماه سال گذشته، وقتي سخنگوي دولت از تصميم دولت مبني بر لغو تغيير ساعت در بهار و تابستان خبر داد، در توجيه اين تصميم گفت: بررسي هاي دقيق و كارشناسانه اي كه تاييد كننده صرفه جويي(در اثر تغيير ساعت)باشد، وجود ندارد و از طرف ديگر تغيير ساعت رسمي كشور باعث سردرگمي در بخش هاي زيادي از جامعه مي شود. اما با گذشت يك سال، اين روزها گزارش هاي متعددي از تأثيرات تغيير ساعت، پشت سر هم روي ميز قرار مي گيرد.
يكي از مهمترين اين گزارش ها، گزارش سازمان بازرسي كل كشور است. طبق اين گزارش، با تغيير ساعت رسمي كشور شاهد صرفه جويي معادل  5/ 1 درصدي مصرف  برق در كل كشور خواهيم بود. اين ميزان صرفه جويي با توجه به حدود  100 ميليون مگاوات ساعت انرژي مصرف شده در شش ماهه اول سال  ،1385 كاهش مصرف انرژي برق معادل  5/ 1 ميليون مگاوات ساعت به ارزش تقريبي  450 ميليارد ريال را در پي خواهد داشت.
اين گزارش مي افزايد: چنانچه سوخت نيروگاه ها گازوييل در نظر گرفته شود، تغيير ساعت رسمي كشور، صرفه جويي به ميزان  622 ميليون ليترگازوييل را نيز در پي خواهد داشت. از سويي اين تغيير ساعت مي تواند از سرمايه گذاري هاي اضافي در احداث نيروگاه ها كه به ازاي هر كيلووات ساعت  1000 دلار نياز دارد، جلوگيري كند.
از سوي ديگر، مركز پژوهش هاي مجلس شوراي اسلامي، در گزارشي با اشاره به اجراي موفق طرح تغيير ساعت در 77 كشور جهان، بر لزوم تغيير مجدد ساعت رسمي كشور از ابتداي سال آينده تاكيد كرد. در اين گزارش آمده است: در دنيا پيرامون تغيير ساعت مطالعات متنوعي انجام شده كه نتيجه آنها علاوه بر مسلم بودن صرفه جويي در مصرف انرژي بيانگر فوايدي نظير كاهش تصادف اتومبيل و آسايش بيشتر مردم با توجه به ازدياد ساعت خواب بوده است.
دفتر مطالعات زيربنايي مركز پژوهش ها هم چنين افزود: اگر ساعت رسمي كشور از ابتداي سال 1386 تغيير نكند، اهالي شرق ايران، كار روزانه خود را در بهار و تابستان 3 تا 4 ساعت پس از اذان صبح شروع خواهند كرد كه قطعاً ساعات تلف  شده زيادي در پي دارد.
به نظر مي رسد با همه اين تفاصيل، تنها چند روز ديگر براي تعيين تكليف فرصت باقي مانده باشد، مگر اين كه باز هم دولت بر تصميم خود پافشاري كند و مجلس پس از پايان تعطيلات نوروزي وارد عمل شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-049</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-049</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بوش از كنگره درخواست كرد
اعزام نيروي بيشتر به خاورميانه
دمكرات ها پيش از اين، مخالفت خود را با طرح بوش براي اعزام نيروهاي تازه نفس به عراق و افغانستان اعلام كرده بودند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/017022.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بين الملل- كاخ سفيد روز گذشته اعلام كرد جورج بوش، رئيس جمهور ايالات متحده مترصد اعزام 8200 نيروي تازه نفس به افغانستان و عراق است و هزينه اجراي اين طرح با كاستن از بودجه جاري آمريكا در حيطه هايي چون كشاورزي، آموزش و ساير بخش  ها تأمين مي شود.
به گزارش خبرگزاري آسوشيتدپرس در حالي كه بوش براي سفري يك هفته اي به آمريكاي لاتين از روز جمعه واشنگتن را ترك گفته كاخ سفيد روز گذشته با ارسال نامه اي براي كنگره خواستار تخصيص 2/3 ميليارد دلار از بودجه جاري كشور براي اعزام 3500 نيروي جديد به افغانستان و حدود 4700 سرباز به عراق شد.
با اعزام اين نيروها، تعداد سربازان آمريكايي مستقر در افغانستان به 27 هزار تن بالغ مي شود و نيروهاي تازه نفس اعزامي به عراق به 21 هزار و پانصد نيرويي مي پيوندند كه براي آرام كردن اوضاع استان هاي انبار و بغداد در عراق استقرار مي يابند.
درخواست بوش در حالي تقديم نانسي پلوسي،  رهبر فراكسيون اكثريت مجلس نمايندگان كنگره و رئيس اين مجلس شد كه دمكرات ها پيش از اين مخالفت خود را با طرح بوش براي اعزام نيروهاي تازه نفس به عراق و اختصاص بودجه بيشتري به جنگ هاي عراق و افغانستان اعلام كرده بودند.
پس از قطعنامه ماه گذشته دمكرات ها در سنا كه به رغم الزام آور نبودن در آن از سياست هاي دولت بوش در عراق انتقاد شده بود فراكسيون اكثريت مجلس نمايندگان در حال آماده سا ختن طرحي است كه براساس آن كاخ سفيد بايد پاي بندي دولت عراق به پاره اي اصول را مورد تاييد قرار دهد و در غياب اين تاييد روند فراخوان نيروهاي آمريكايي از عراق از ماه ژوئيه سال جاري ميلادي آغاز خواهد شد.
بوش كه مدتي قبل متمم بودجه اي براي اختصاص يك ميليارد دلار بودجه اضافي به پنتاگون براي مديريت جنگ هاي عراق و افغانستان را تقديم كنگره كرده بود خواستار تصويب اين لايحه بدون هيچ پيش شرط يا حاشيه اي براي آن شده است.
برخي رسانه هاي آمريكا روز گذشته درخواست هاي پياپي بوش از كنگره را به مثابه تلاش او براي گرفتن چك سفيدي براي جنگ عراق توصيف كردند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-050</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-050</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[برنامه ضدموشكي محرمانه پنتاگون]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بين الملل ارتش ايالات متحده در واكنش به اولين آزمايش موشكي ضدماهواره چين در ماه ژانويه به طور محرمانه در حال اجراي پروژه اي است كه در چارچوب آن مقابله با حملات موشكي عليه ماهواره هاي اين كشور دنبال مي شود.
به گزارش روزنامه نيويورك پست، آمريكا بدنبال توليد سلاح هاي جديدي از جمله ماهواره كوچكي است كه تجهيزاتي چون موشك هاي ضدموشك  و ليزرهاي پرقدرت تخريبي دارند و مي توانند به مقابله با تسليحات ضدماهواره اي بپردازند.
وقتي ارتش چين روز يازدهم ژانويه سالجاري اولين موشك ضدماهواره خود را با موفقيت آزمايش كرد كاخ سفيد از اين برنامه انتقاد كرد.
اين در حالي است كه به اعتقاد كارشناسان نظامي اين آزمايش چندان هم براي آمريكايي ها غافلگيركننده نبوده است. اين كارشناسان مي گويند چيني ها پيش از اين يك ماهواره آمريكايي را با پرتوهاي ليزري از كار انداخته بودند و در سال 2006 در چندين مورد اقدام به پرتاب موشك هاي ضدماهواره به سوي اهدافي در مدار زمين كرده بودند كه اين آزمايش ها تا قبل از آزمايش 11 ژانويه امسال موفقيت آميز نبود.
آسيب پذيري شبكه ماهواره هاي ايالات متحده از سال 2001 ميلادي و زماني كه كميسيوني به رياست دونالد رامسفلد، وزير دفاع وقت آمريكا نسبت به وقوع پرل هاربر ديگري در فضا يا به عبارت ساده تر غافلگيري توان ماهواره اي آمريكا هشدار داد در كانون توجه پنتاگون قرار گرفت.
از كار افتادن شبكه  ماهواره هاي نظامي و تجاري آمريكا ضربه مهلكي به قدرت نظامي و اقتصادي اين كشور وارد مي كند. گفته مي شود ارتش آمريكا تمهيداتي را در اين رابطه انديشيده اگر چه چارچوب طرح صيانت از شبكه ماهواره اي آمريكا افشا نشده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-051</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-051</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تاكتيك جديدشورشيان عراق]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بين الملل به آتش كشيده شدن منازل شهروندان عراقي در شهر مقداديه استان دياله اين كشور از سوي گروه هاي شورشي طي روزهاي شنبه و يكشنبه نگراني مقامات اين كشور از احتمال تداوم اين روند در قالب تاكتيك جنگي جديد تروريست ها را به دنبال داشته است.
به گزارش نيويورك تايمز در حالي كه حملات گروه هاي تروريستي عراق عليه كاروان هاي عزاداري حسيني(ع)كه پس از شركت در مراسم اربعين طي روزهاي اخير به شهرهاي خود باز مي گردند كماكان ادامه دارد حمله روز يكشنبه به محله اي در مقداديه و به آتش كشيدن حداقل 30 منزل مسكوني حادثه اي نادر در طول ناآرامي هاي چهار سال گذشته عراق بوده است. بر اساس اعلام مقامات پليس دياله در اين حملات حداقل يكصد منزل مسكوني به آتش كشيده شد كه با تلاش نيروهاي امدادي از انهدام اكثر خانه ها جلوگيري شد. در اين منازل مسكوني خانواده هاي شيعه و سني اقامت داشتند و به همين دليل احتمال انتقام گيري در قالب اين حملات رد شده است.
مردم محلي اين حملات را به حاكميت اسلامي عراق، سازماني كه چند گروه افراطي سني را شامل مي شود نسبت داده اند. به گفته محلي ها اين گروه طي هفته هاي اخير با ارسال نامه هاي براي ساكنان مقداديه از آنان درخواست پول و سلاح كرده بود.
مقامات دولت مركزي عراق با ابراز نگراني از اين حملات خواستار برخورد جدي نيروهاي امنيتي با عوامل تهاجم به منازل مسكوني مردم شده اند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-052</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-052</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كوتاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[دستكاري اطلاعات تسليحاتي صدام
اسكاي نيوز: هانس بليكس، رئيس سابق بازرسان تسليحاتي سازمان ملل در عراق روز گذشته ادعا كرد دولت انگليس براي توجيه اشغال عراق در سال 2003 اطلاعات مربوط به تسليحات رژيم صدام را دستكاري كرده بود.
بليكس مي گويد پرونده برنامه تسليحات كشتارجمعي عراق به صورت آگاهانه و به گونه اي دستكاري شده بود كه آغاز جنگ را موجه جلوه دهد.
دولت توني بلر، نخست وزير انگليس با انتشار اين پرونده پيش از اشغال عراق ادعا داشت صدام زرادخانه تسليحات شيميايي و بيولوژيكي دارد و مي تواند ظرف 45 دقيقه از آنها استفاده كند.
هشدار پيرامون استقرار سپر موشكي آمريكا در اروپا
فايننشال تايمز: ياپ هوپ شفر، دبيركل ناتو هشدار داد استقرار سپر موشكي آمريكا در اروپا خطر بروز شكاف در بين اعضاي اين ائتلاف را افزايش مي دهد.
شفر با توجه به اين كه تنها چند كشور زير چتر دفاع موشكي آمريكا قرار مي گيرند، گفت: وقتي مساله پدافند موشكي مطرح مي شود نبايد در ناتو يك ليگ الف و يك ليگ ب وجود داشته باشد. وي افزود: برنامه آمريكا مي تواند با طرح هاي كنوني ناتو براي به كار انداختن يك سيستم پدافند موشكي تا سال 2010 تكميل شود.آمريكا در تلاش است تا تأسيسات رادار دفاع موشكي در جمهوري چك و موشك هاي رهگير اين سيستم را در لهستان مستقر كند.
ديدار بي ثمر ابومازن و اولمرت
خبرگزاري فرانسه: ديدار شامگاه يكشنبه محمود عباس، رئيس تشكيلات خودگردان فلسطيني و ايهود اولمرت، نخست وزير رژيم صهيونيستي در حالي پايان يافت كه به ظاهر اين نشست هيچ نتيجه اي نداشته است.
صائب عريقات، مذاكره كننده ارشد فلسطيني كه در ديدار روز يكشنبه ابومازن و اولمرت حضور داشته، گفت: اين ديدار منفي نبود اما مانند نشست هاي گذشته نيز برگزار نشد. عريقات افزود: با اين حال عباس و اولمرت درباره انجام ديدارهاي آتي بين دو طرف به توافق رسيدند.اولمرت در اين نشست هشدار داد تل آويو همه اعضاي دولت آتي فلسطيني از جمله وزراي غيرحماس را نيز تحريم خواهد كرد.
سفر ملك عبدالله به واشنگتن
رويترز: عبدالله بن عبدالعزيز، شاه عربستان در نظر دارد در نيمه اول ماه آتي ميلادي براي ديدار و مذاكره با مقامات ارشد ايالات متحده به واشنگتن سفر كند.
گفته مي شود عربستان برنامه اي را براي ازسرگيري مذاكرات عربي- اسرائيلي در تمامي زمينه ها تدوين كرده كه اين طرح بعد از برگزاري كنفرانس 28 و 29 مارس سران عرب در رياض به مرحله اجرا درمي آيد.
سفر ملك عبدالله به واشنگتن ظاهراً براي جلب نظر كاخ سفيد از اين طرح انجام مي شود. رياض تاكنون در مورد برنامه اين سفر و زمان دقيق عزيمت ملك عبدالله به واشنگتن هيچ توضيحي نداده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-053</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-053</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[درخواست رژيم صهيونيستي از اعراب براي عادي سازي روابط با تل آويو]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بين الملل- زيپي ليوني، وزير امورخارجه رژيم صهيونيستي روز گذشته كشورهاي عربي را به عادي سازي روابط خود با تل آويو فراخواند.
ليوني در ديدار از واشنگتن روز گذشته از اعراب خواست براي بهبود روابط خود با تل آويو منتظر پايان درگيري بين فلسطينيان و اسرائيلي ها نمانند. وي گفت: انتظار نداشته باشيد كه براي عادي سازي روابط با ما صلح برقرار شود.
اين درحالي است كه وزيران خارجه مصر و رژيم صهيونيستي در روزهاي اخير در بروكسل، پايتخت بلژيك با يكديگر ديدار كرده و براي حل تنش هاي به وجود آمده گفت وگو كردند.
محور گفتگوهاي مقامات مصري و رژيم صهيونيستي تنش هاي اخيري بود كه به دليل پخش خبر كشتار زندانيان مصري دربند اسرائيل درجريان جنگ اعراب و اسرائيل به وجود آمده است.
وزير خارجه رژيم صهيونيستي با اشاره به اين مسئله افزود: هيچ مدركي مبني بر اينكه اين خبر را ثابت كند، وجود ندارد و از دولت مصر مي خواهم تلاش خود براي كاهش تنش هاي به وجود آمده را به كار بگيرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-054</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-054</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گزارش
وداع شيراك با دنياي سياست]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[رقابت هاي انتخابات رياست جمهوري فرانسه عصر روز يكشنبه با كناره گيري ژاك شيراك، رئيس جمهور اين كشور از فعاليت هاي سياسي وارد مرحله تازه اي شد.
شيراك 74 ساله در نطق از پيش ضبط شده اي كه به طور همزمان از شبكه هاي تلويزيوني و ايستگاه هاي راديويي اين كشور پخش شد اعلام كرد براي دور آتي انتخابات رياست جمهوري نامزد نخواهد شد و پس از چهل سال فعاليت سياسي براي هميشه با عرصه سياست وداع مي كند.
دوران رياست جمهوري شيراك ماه مه سال جاري ميلادي به پايان مي رسد و باتوجه به اين كه او اعلام كرده پس از 12 سال اقامت در كاخ اليزه براي سومين دور نامزد احراز رياست جمهوري نخواهد شد راه براي به رياست جمهوري رسيدن نيكولاي ساركوزي، وزير كشور فرانسه و جانشين شيراك در حزب حاكم اتحاد جنبش خلق(upm)هموار مي شود.
هواداران شيراك تا پيش از اين به حمايت از ساركوزي كه رويكردهاي راديكال تري در قياس با ساير همقطارانش در حزب upm دارد، رغبت نشان نمي دادند. ساركوزي 52 ساله كه از رقباي ديرينه شيراك است گمان مي رود در دور اول انتخاباتي كه 22 آوريل برگزار مي شود از ساير رقبا پيشي خواهد گرفت.به رغم خوش بيني گليست ها به موفقيت ساركوزي در رقابت هاي انتخاباتي ظهور رقيبي تازه، آنان رابه بازنگري در شعارهاي انتخاباتي خود واداشته است. پيش از اين ساركوزي و سگولن رويال مهم ترين رقباي انتخابات رياست جمهوري تلقي مي شدند اما با اعلام نامزدي بارايو، رهبر 53 ساله حزب اتحاد براي دموكراسي فرانسه آراء  به سمت نامزد جديد متمايل شده است.
براساس آخرين نظرسنجي ها چنانچه بارايو بتواند رويال را پشت سر بگذارد احتمالا در دور نهايي انتخابات رياست جمهوري كه پنجم ماه مه برگزار مي شود موفق به راهيابي به كاخ اليزه خواهد شد. ساركوزي در سايه اين تحولات سعي كرده با نزديك شدن به مواضع سياستمداران تندرويي چون ژان ماري لپن، از حزب جبهه ملي كه رويكردهاي افراطي در حيطه هاي اجتماعي دارند و از مخالفان سرسخت ادامه روند مهاجرپذيري فرانسه تلقي مي شوند آراء طبقه متوسط جامعه فرانسوي را جلب كند.
البته لپن خود نيز از نامزدهاي انتخابات رياست جمهوري است اما او باتوجه به پيشينه اش و شعارهايي كه مطرح كرده شانس زيادي در برابر رقبايش ندارد. براساس جديدترين نظرسنجي ها رويال از حمايت 23 درصدي رأي دهندگان برخوردار است. بارايو كه در ماه گذشته ميلادي شانسي 8 درصدي براي موفقيت در انتخابات داشت اكنون تقريبا معادل رويال حامي دارد و محبوبيت ساركوزي به 28 درصد كاهش يافته است. شانس لپن از همه كمتر است و نظرسنجي ها از حمايت تنها 13درصدي رأي دهندگان از او خبر مي دهند.
بزرگترين شانس بارايو سرخوردگي جامعه فرانسه از سياسـت ها و رويكردهاي احزابي است كه پس از سال 1981 در چارچوب دولت حضور داشته اند.
افزايش مداوم تعداد بيكاران و افول شاخص هاي زندگي جدي ترين دغدغه طبقه متوسط فرانسه است و اكثر فرانسوي ها اين مشكلات را ناشي از تداوم ورود مهاجران به اين كشور مي پندارند.
اشاعه ناامني را هم بايد به فهرست مواردي كه ناخرسندي عمومي را رقم زده است، افزود. جامعه فرانسوي در پس شعارهاي نامزدها به حل و فصل اين مشكلات توسط كسي كه بعد از شيراك به اليزه راه مي يابد، اميد بسته اند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-055</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-055</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تخريب چشم انداز مقدس ترين مكان مذهبي جهان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016995.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه شهري در جوار كعبه مجتمع مرتفعي در دست ساخت است كه به منظر مقدسترين مكان مذهبي جهان لطمه مي زند.
به گزارش نيويورك تايمز، اين برج ها قسمتي از پروژه ابرج البيت، يكي از بزرگترين پروژه هاي ساختماني عربستان است و با پايان يافتن آن در سال 2009، هفتمين برج بلند جهان به همراه يك بيمارستان، هتل ها و نمازخانه هايي در اين مجتمع ساخته خواهد شد.
ابرج البيت پروژه اي 13 ميليارد دلاري است كه در فاصله اي كوتاه از كعبه قرار دارد و چهره مذهبي و باستاني مكه را دگرگون خواهد كرد.
مجتمع مسكوني ابرج البيت، طرحي با 5/1 ميليون يارد مربع مساحت و شامل هتلي بلندمرتبه است.
ادامه از صفحه اول
هتلي غول آسا نيز به همراه يك مجتمع مسكوني بزرگ در منطقه جبال عمر در حال ساخت است. براي اجراي اين پروژه يك كوه بايد به طور كامل تسطيح شود. به گفته كارشناسان اجراي چنين پروژه هايي موجب از ميان رفتن جاذبه هاي مذهبي شهر خواهد شد.برخي افراد از گروه هاي اپوزيسيون عربستان اجراي چنين پروژه هايي را توهين به مقدسات تلقي مي كنند.برخي ديگر نيز انگيزه ساخت و سازها را مذهبي دانسته و معتقدند شهر به آن نياز دارد. اين در حالي است كه قيمت يك آپارتمان سه خوابه در محدوده كعبه به 3 ميليون دلار و در صورتي كه مستقيماً مشرف به مسجدالنبي باشد به 5 ميليون دلار نيز مي رسد.
عده اي با انتقاد به اين وضعيت مي گويند اين مسئله باعث تبعيض و جدايي عده اي خاص از مسلمين مي شود در حالي كه همه در پيشگاه خداوند برابر هستند.از سوي ديگر، عده اي سلفي  هاي بنيادگرا را كه عواملي بسيار بانفوذ در عربستان سعودي هستند، از ترس آن كه مبادا مكان هاي تاريخي تبديل به پرستشگاه شوند، متهم به نابود كردن اين مناطق مي كنند.
دكتر عرفان احمد مؤسس بنياد ميراث فرهنگي اسلامي با هدف حفظ ميراث مناطق مهم مذهبي عربستان، در فهرستي بيش از 300 سايت تاريخي مختلف شامل قبرستان ها و مساجد را نام مي برد كه تاكنون تخريب شده اند.
وي مي افزايد: خانه اي كه پيامبر در آن زندگي مي كرد كاملاً تخريب شده است و جايش را كتابخانه اي مخروبه با درها و پنجره هاي بسته گرفته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-056</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-056</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[افزايش پروازهاي شركت هاي خارجي و ناتواني ناوگان هواپيمايي كشور
سهم اندك ايران در جابه جايي مسافران هوايي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري- ايران روز به روز سهم خود را در جابه جايي مسافران در بخش هوايي جهان از دست مي دهد و اين سهم نصيب شركت هاي خارجي مي شود.
مديرعامل هواپيمايي كشور هما در دومين همايش تخصصي مديران و دانشوران صنعت هوانوردي كه ديروز برگزار شد با اعلام اين خبر افزود: امروز حمل و نقل هوايي چهره جهان را تغيير داده و به طور مستقيم و غيرمستقيم در تمامي شئون اقتصادي، فرهنگي، سياسي و اجتماعي اثرات قابل ملاحظه اي دارد.سعيد حسامي با اشاره به اين كه صنعت حمل و نقل به خصوص در بخش هوايي با رشد و توسعه اقتصادي تعامل متقابل دارد گفت: با توجه به رشد بيش از پيش حمل و نقل در جهان، ايران روز به روز سهم خود را در جابه جايي مسافران جهان از دست مي دهد و اين سهم نصيب شركت هاي خارجي مي شود.
حسامي در پايان افزود: ايران در بخش باربري هوايي طي سال هاي اخير غفلت كرده و اين غفلت موجب دور شدن كشور از اين بخش شده است.مصطفي شفيعي كارشناس گردشگري نيز با اشاره به پير بودن ناوگان هواپيمايي كشور گفت: شايد بتوان با استفاده از اين ناوگان كه عمدتاً نامناسب است به سفرهاي نزديك مانند تركيه يا امارات رفت،  اما قطعاً اين ناوگان توانايي حمل مسافر به اروپا را ندارد.اين كارشناس با اشاره به سوانح هوايي متعدد در طول سال هاي گذشته گفت: البته شايد اين مقدار سوانح بر اساس استانداردهاي جهاني زياد نباشد، اما بايد بگويم كه با اين هواپيماهاي از كار افتاده و قديمي، امكان مسافرت راحت كمتر وجود دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-057</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-057</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[راننده ها با خبر باشند
سخت گيري پليس راه در ايام نوروز
عكس:گلناز بهشتي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/017016.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه شهري- سرعت، سبقت و نبستن كمربند تخلفاتي اعلام شد كه پليس راهنمايي و رانندگي در ايام نوروز بدون استثنا براي آنها جريمه صادر خواهد كرد.
به گزارش خبرنگار همشهري، سردار محمد رويانيان در جلسه مطبوعاتي روز گذشته به تشريح طرح نوروزي راهنمايي و رانندگي در جاده ها پرداخت و گفت: تمام نيروهاي مستقر در جاده ها دستور دارند در مورد تخلفات حادثه ساز با رانندگان متخلف برخورد جاده اي كنند و برخلاف سال گذشته براي رانندگاني كه سرعت يا سبقت غيرمجاز بگيرند و يا كمربند ايمني خود را نبسته باشند بلافاصله و بدون تذكر جريمه صادر مي شود.
وي با بيان اين كه اقدامات پليس براي نوروز و در سال جديد با رويكرد جديدي انجام مي شود، افزود: پليس راهنمايي و رانندگي با يك رويكرد تركيبي به مراقبت از جاده ها پرداخته و اقدامات فرهنگي_انتظامي را در صدر برنامه هاي نوروز قرار داده است.
رئيس پليس راهنمايي و رانندگي همكاري 6 ميليون دانش آموز به عنوان هميار پليس را از جمله اين موارد برشمرد و ادامه داد: علاوه بر اين 300 هزار كارت پيام آور ترافيك از سوي راهنمايي و رانندگي منتشر شده است كه ميان رانندگان اتوبوس، ميني بوس، كاميون و سواري هاي مسافربر توزيع خواهد شد و در صورت تخلف از سوي اين رانندگان در مرحله اول اين كارت توقيف خواهد شد.
به گفته سردار رويانيان تيم هاي ويژه كنترل سلامت در جاده ها و مبادي عبوري 16 استان مستقر شده اند كه با حضور يك پزشك، يك تكنسين و يك پليس سلامت رانندگان را كنترل مي كنند، تا از اتفاقاتي كه به دليل بي توجهي به اين نكته اتفاق مي افتد جلوگيري شود.
رئيس پليس راهنمايي و رانندگي نيروي انتظامي همچنين گفت: موتورسيكلت ها در ايام نوروز حق حضور در جاده هاي اصلي و ترانزيتي را ندارند و در ساير معابر نيز در صورتي كه بدون كلاه ايمني مشاهده شوند، قطعاً جريمه خواهند شد. همچنين در روزهاي 28 و 29 اسفند ماه 85 و 12 و 13 فروردين 86 ممنوعيت تردد براي كاميون ها در تمام  جاده هاي كشور وجود دارد.
رئيس پليس راهنمايي و رانندگي نيروي انتظامي در مورد تمهيدات ويژه براي كنترل جاده ها گفت: 400 دستگاه دوربين ليزرگان از قبل از تعطيلات در جاده هاي پرتردد به كار گرفته مي شود و آزادراه تهران- اصفهان از 25 اسفند ماه سال جاري به دوربين هاي كنترل سرعت تجهيز مي شود كه بر اين اساس با خودروهايي كه بيش از 120 كيلومتر در ساعت در اين محور تردد كنند برخورد شده و عكس آنها به صورت خودكار به در منازل رانندگان ارسال مي شود.
در ايام نوروز علاوه بر 180 ايستگاه پليس، 90 ايستگاه جديد در جاده ها مستقر خواهند شد كه به گفته رويانيان مجموعاً 270 ايستگاه پليس؛ به همراه 217 پاسگاه؛ 500 تيم گشتي و 1800 دستگاه موتورسيكلت در جاده هاي اصلي حضور دارند.
وي در ادامه گفت: امسال از سهميه 5/2 ميليون پلاكي كه قرار بود تخصيص يابد، 300 هزار پلاك نيز اضافه تر داده ايم، اين در حالي است كه نارضايتي شهروندان 40 درصد كاهش يافته است.
سردار رويانيان افزود: در سال 86 نيز پيشنهاد شده است 3 ميليون پلاك قديمي باقي مانده يك جا تعويض شود كه بدين ترتيب پلا ك هاي جديد در منازل شهروندان به آنها تحويل مي شود.
به گفته وي در سال 86 جريمه الكترونيكي اجرايي شده و با به كارگيري يك هزار و 600 دستگاه pda در سال آينده در تهران و جاده هاي منتهي به آن قبوض جريمه به صورت الكترونيكي صادر مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-058</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-058</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دستفروش هاي تهرانساماندهي مي شوند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري- مديرعامل شركت ساماندهي صنايع و مشاغل شهر تهران از آغاز طرح ساماندهي دسفروش هاي تهران در سال آينده خبر داد.
احمد نصري گفت: براي اين كه در شب عيد دستفروش ها هم اجناس خود را بفروشند، قرار است مكان هايي را در مناطق مختلف شهر تهران ايجاد كنيم تا در اين ايام در اين مكان ها دستفروش ها اجناس خود را عرضه كنند.
وي ادامه داد: تعداد اين مكان ها در مناطق مختلف شهرداري تهران متفاوت است و در هر منطقه بسته به نياز آن منطقه مكان هايي ايجاد خواهد شد.
به گفته مديرعامل شركت ساماندهي صنايع و مشاغل شهر تهران، سد معبري ها در شهر بايد توسط شهرداري هاي مناطق جمع آوري شوند.
وي درباره طرح جمع آوري لوازم مازاد شهروندان كه 14 اسفند در تهران آغاز شده است، گفت: مرحله اول اين طرح به اتمام رسيده و مرحله دوم آن از 20 اسفندماه آغاز شده است.
نصري ادامه داد: در مرحله اول اين طرح شهروندان يخچال، كولر، اجاق گاز، تلويزيون، لوازم چوبي و غيره اهدا كردند.
مديرعامل شركت ساماندهي صنايع و مشاغل شهر تهران افزود: كالاهاي اهدا شده در اين طرح در 27 و 28 اسفند به محرومان اعطا مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-059</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-059</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رهبر معظم انقلاب:
مجمع تشخيص مصلحت مظهر اتحاد و انسجام نظام است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/017001.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه سياسي- حضرت آيت الله خامنه اي رهبر معظم انقلاب اسلامي ديروز در ديدار رئيس و اعضاي دوره جديد مجمع تشخيص مصلحت نظام، تشكيل مجمع و لحاظ آن را در قانون اساسي، حكمت ماندگار امام خميني(ره)دانستند و تأكيد كردند: مجمع تشخيص مصلحت نظام، نهادي مهم، تعيين كننده، راهگشا و داراي جايگاهي رفيع، با حضور زبدگان از سلايق و گرايش هاي مختلف است كه شأن آن مشورتي و وظيفه آن تشخيص مصلحت در چارچوب اصول نظام و ارزشهاي اسلامي و زمينه سازي براي تحرك و پويايي بيش از پيش قواي سه گانه و دستگاههاي نظام است.
ايشان با قدرداني از زحمات و تلاشهاي اعضاي مجمع تشخيص مصلحت نظام به ويژه از مديريت آقاي هاشمي رفسنجاني رئيس مجمع خاطرنشان كردند: لازمه تحرك و پيشرفت اين است كه دوره جديد مجمع برتر از دوره قبل باشد، بنابراين بايد در دوره جديد حتماً تصحيح و تكميل روشها و كارها، و ارائه ابتكارات جديد مدنظر قرار گيرد.
رهبر انقلاب اسلامي با اشاره به ويژگيهاي كشور از جمله تحرك و پويايي جامعه و حركت جهش وار براي جبران عقب ماندگي ها و همچنين اصول و ارزشهاي ديني مورد اعتقاد مردم افزودند: در چنين جامعه اي، نهادي مانند مجمع تشخيص مصلحت نظام كه بر قوانين و مسائل كشور و چارچوبها اِشراف دارد بايد در مواقع لزوم، با ظرافت و دقت، مصلحت ها را به گونه اي تشخيص دهد كه به اصول و ارزشها خدشه وارد نشود و همچنين موانع خودساخته در مسير حركت پرشتاب جامعه به وجود نيايد.
حضرت آيت الله خامنه اي، تشخيص مصلحت و فهم صحيح اهمّ و مهمّ و ترجيح اهمّ را وظيفه اي بسيار سنگين و مهم براي مجمع و نشان دهنده جايگاه والاي اين نهاد دانستند و تصريح كردند: بر همين اساس تركيب مجمع تشخيص مصلحت نظام مجموعه اي از نخبگان با گرايش هاي مختلف و پايبند به نظام اسلامي، و مسئولان سه قوه است كه مجمع را مظهر انسجام و اتحاد نظام قرار داده است.
رهبر انقلاب اسلامي يكي از نقاط قوت نظام اسلامي را انسجام دروني آن دانستند و با تأكيد بر لزوم حفظ مظهريت انسجام نظام در قول و عمل اعضاي مجمع تشخيص مصلحت نظام افزودند: حضور افراد مجرّب و كارآزموده در طول سالهاي انقلاب در كنار افراد تازه نفس و پايبند به مباني، تركيب بسيار خوب و جامعي در مجمع به وجود آورده است.
ايشان ضمن توصيه به مقدم بودن مصلحت ها بر گرايش ها در مجمع، فعال و به روز بودن اعضا، و بازنگري برخي اولويتها در سياستها با توجه به شرايط و مسائل روز، خاطرنشان كردند: مجمع تشخيص مصلحت نظام بايد ارتباط بيشتري با نخبگان و صاحبان فكر در دانشگاهها و حوزه ها برقرار و از ديدگاههاي كارشناسانه آنان در مسائل مختلف استفاده كند.
حضرت آيت الله خامنه اي همچنين افزودند: يكي از نكات مهمي كه بايد مورد توجه مجمع تشخيص مصلحت نظام قرار گيرد، تدوين مستندات
نتيجه گيريها و سياستهاي تصويبي است تا در آينده به عنوان مرجع حقوقي از آنها استفاده شود.
رهبر انقلاب اسلامي با تأكيد بر لزوم توجه جدي دستگاهها به سياستها به عنوان مبنا و پايه براي برنامه ريزيها، خاطرنشان كردند: كشور در شرايط بسيار خوب و در مسير تحركي فوق العاده در زمينه هاي مختلف علمي، اجتماعي و فرهنگي قرار دارد و نشانه هاي تأثير حركت ملت ايران در جهان نيز مشهود است بنابراين در چنين شرايطي همه دستگاهها بايد با توكل بر خدا، تلاش و حركت خود را مضاعف كنند.
در آغاز اين ديدار هاشمي رفسنجاني رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام ضمن تشكر از رهبر انقلاب اسلامي به دليل انتخاب تركيب دوره جديد مجمع تأكيد كرد: حضور افراد صاحب نظر و علاقه مند به نظام در مجمع، فضايي كارشناسانه و مناسب و به دور از
گرايش هاي سياسي در اين نهاد مهم به وجود آورده است.
وي افزود: كميسيونهاي دبيرخانه و اصلي مجمع با بررسي دقيق و كارشناسانه موضوعات مختلف، زمينه بحث ها و تصميم گيريهاي مفيد را در مجمع تشخيص مصلحت نظام فراهم مي كنند و با چنين پشتوانه اي مصلحت نسبي مسائل كشور سنجيده مي شود. رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام همچنين از همكاري خوب دولت و مجلس شوراي اسلامي با مجمع تشكر كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-060</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-060</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رئيس جمهوري:
ايرانآماده همكاريباكشورهاي اروپايي است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- رئيس جمهوري گفت: جمهوري اسلامي  ايران آماده همكاري با كشورهاي اروپايي به  منظور برقراري صلح، عدالت و انسان دوستي است.
محمود احمدي نژاد در ديدار سفيران و رؤساي نمايندگي هاي جمهوري  اسلامي  ايران در كشورهاي غرب اروپا تأكيد كرد: توسعه روابط دوستانه با همه كشورها و ملتها در چارچوب اعتقادات و آرمانهاي مكتبي، از اصول قطعي سياست خارجي جمهوري اسلامي  است.
وي در ادامه تصريح كرد: اقتدار، عزت، رحمت و دوستي شاخصه اصلي رفتار سفراي جمهوري اسلامي ايران در كشورهاي مختلف است.
رئيس جمهوري با تأكيد بر ضرورت شناخت دقيق سفرا از شرايط و ظرفيت هاي گوناگون محل مأموريت خود در جهت توسعه روابط در همه زمينه ها، گفت: سفراي ايران بايد با ايجاد ارتباط با گروههاي مختلف كشور محل مأموريت به ويژه دانشگاهيان، فرهيختگان و بازرگانان زمينه تعامل بيشتر براي توسعه روابط ايران با كشورهاي مختلف را فراهم كنند.
احمدي نژاد همچنين در ديدار وزير ارشد كابينه سنگاپور تصريح كرد: بر خلاف نگاه برخي قدرت هاي زورگو در غرب كه همه امور را در معادلات قدرت، ثروت و برتري جويي تفسير مي كنند، نگاه ايران به مسايل جهاني، انساني و بر اساس احترام به حقوق همه انسانها و مخالفت با سلطه جويي است. گوچوك تونگ وزير ارشد كابينه سنگاپور نيز با اشاره به  اين كه به رغم تبليغات رسانه هاي غربي، جمهوري اسلامي  ايران از موقعيت مناسبي براي توسعه برخوردار است، گفت: در سفر به ايران قصد داريم با شناسايي راه هاي گسترش روابط دوجانبه، از تجربيات ايران نيز در بخش هاي ديگر استفاده كنيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-061</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-061</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آفريقا، حياط خلوت راهبردي چين
كورش فخرطاولي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016935.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اگر بدانيم از 53 كشور آفريقايي تنها 15 كشور هستند كه با بحران هاي سياسي يا نظامي مواجه بوده اند، اگر توجه كنيم آنچه امروز از آفريقا به عنوان قاره تهيدست، بيمار، درگير در جنگ و بي ثباتي، در اذهان مردم و مسئولان ايراني نقش بسته، تصاوير گزينشي رسانه هاي غربي از عمدتا همين پانزده كشور است، و اگر موفقيت و بهره مندي چين در روابط با آفريقا را به شهادت آنچه اتفاق افتاده است در نظر بگيريم، آن وقت شايد ضرورت نگاه جدي تر و راهبردي تر ايران به قاره آفريقا بهتر و بيشتر درك شود. قاره اي كه هم مي تواند بازار مطلوبي براي تمام محصولات توليدي ايران و خدمات فني و مهندسي باشد، و هم در بعد سياسي و در چارچوب روابط جنوب جنوب، ياور ايران در مجامع بين المللي باشد. توجه دولت فعلي ايران در مقايسه با دولت هاي قبلي به آفريقا كه نمود آن سفر احمدي نژاد در همان سال اول رياست جمهوري به قاره آفريقاست، مي تواند طليعه بخش اين خواسته باشد، به شرط آن كه مسئولان اجرايي، با همان اعتقاد رئيس جمهوري اسلامي ايران به آفريقا دست به كار شوند.
هو جينتائو، رئيس جمهوري چين، بهمن گذشته سفري دوره اي به هشت كشور آفريقايي انجام داد كه دومين سفر دوره اي وي به آفريقا در دوره رياست جمهوري اش محسوب مي شود. نخست وزير، وزير امور خارجه و ديگر مقامات چيني نيز در سال ها و ماه هاي اخير، در كشورهاي مختلف آفريقايي حضور يافته اند و روند تحكيم و توسعه روابط چين با قاره آفريقا به فرايندي مستمر تبديل شده است. اوج روابط چين و آفريقا در آبان گذشته در اجلاس سران چين و آفريقا در پكن هويدا شد كه در آن سران 44 كشور آفريقايي و مسئولان هفت كشور ديگر اين قاره حضور داشتند. حتي كشورهايي كه فاقد روابط ديپلماتيك با پكن هستند، در اجلاس آبان گذشته نمايندگاني داشتند. انتظار مي رود ميزان مبادلات چين با آفريقا در سال 2010 به بالاتر از 100 ميليارد دلار بالغ شود.
اين درحالي است كه اين رقم در اوايل قرن جاري اندكي بيش از 10 ميليون دلار و در حال حاضر بالغ بر 50 ميليارد دلار است اگر بدانيم شكاف فرهنگي ميان چين و آفريقا آنچنان زياد است كه به عنوان مثال در كشوري مثل سودان، مردم از اجاره دادن طبقات بالاي منازل شان به چيني ها امتناع مي كنند به اين دليل كه به زعم سوداني ها حضور چيني ها در طبقات بالا مانع از رسيدن دعا و نيايش ساكنان طبقات پايين به آسمان مي شود دلايل توسعه فوق العاده روابط سياسي و اقتصادي چين و آفريقا براي ما جالب تر مي شود.
واقعيت اين است كه روابط چين و آفريقا قبل از هر چيز روابط اقتصادي است و تأمين مواد اوليه بالاخص نفت اصلي ترين هدف چين در آفريقا محسوب مي شود. چين كه خودكفايي نفتي خود را در سال 1993 از دست رفته ديده است، با استفاده از فضاي بعد از جنگ سرد و البته با وداع با سياست هاي آرمان گرايانه دهه هاي 1950 و 1960 حمايت از نهضت هاي آزادي بخش در آفريقا به تدريج درهاي بازار مصرف و مواد اوليه آفريقا را به روي خود گشود و بدون توجه به تبليغات ابررسانه هاي غربي كه عملا فقط تصاوير جنگ و بدبختي را به كشورهاي ديگر نشان داده و مي دهند، به تحكيم و توسعه پيوندهاي خود با آفريقا پرداخت، آنچنانكه امروز به عنوان سومين شريك تجاري قاره آفريقا بعد از آمريكا و فرانسه ترس و نگراني غربي ها را به شدت برانگيخته است.
سياست عملگرايانه پكن در قبال آفريقا
پكن براي دستيابي به موقعيت فعلي در رابطه با آفريقا، سياست ساده و عملگرايانه اي را در روابط با كشورهاي قاره در پيش گرفت. براساس اين سياست، چين براي برقراري روابط در تمامي سطوح با هر كشوري در آفريقا كه فقط و فقط شرط عدم رابطه سياسي با تايپه را تأمين كند، پيشگام شد. درحالي كه غربي ها با اهرم هاي شكلي مثل بانك جهاني و صندوق بين المللي پول و اهرم هاي ديگري مثل حقوق بشر، همكاري خود با آفريقا را در چارچوب هاي تنگي قرار داده اند، چين بدون توجه به اين مسائل، دست همكاري به سوي آفريقا دراز كرده تا همچنانكه در سند رسمي روابط آفريقايي چين منتشر شده در آغاز سال جاري ميلادي آمده است، رابطه اي مبتني بر اصل برنده برنده با آفريقا داشته باشد. اعتمادسازي چين در رابطه با آفريقا كه ثمره چند دهه تلاش مستمر است، امروز آن چنان رنگ واقعيت به خود گرفته است كه آخرين دوستان تايوان در آفريقا نيز، به تدريج رابطه با چين را به رابطه با تايپه ترجيح مي دهند. چاد و سنگال آخرين نمونه هاي كشورهاي آفريقايي هستند كه با قطع روابط ديپلماتيك با تايپه، به دامان چين ملحق شدند.
چين به جز نفت، از قاره آفريقا مس و كبالت(زامبيا و جمهوري دموكراتيك كنگو)، زغال سنگ و فروكروم(زيمبابوه)، بوكسيت(گينه)، چوب و منگنز(گابن و ساحل عاج)، و به زودي اورانيوم(آفريقاي مركزي)وارد مي كند و در اين قاره نيروگاه هاي برق(سودان و زيمبابوه)، نيروگاه هاي آبي(سودان و اتيوپي)، ورزشگاه و ساختمان مجلس(اغلب كشورهاي آفريقايي)مي سازد و در بخش هايي مثل مخابرات(ماداگاسكار، موزامبيك و جيبوتي)و حتي هواپيمايي(زيمبابوه)نيز حاضر است. علاوه بر اين بازار مصرف هشتصد ميليون نفري آفريقا نيز كه اعضاي آن داراي قدرت خريد پايين هستند، پذيراي محصولات ارزان و كم كيفيت چيني است.
واقعيت اين است كه حضور كالاهاي چيني ارزان قيمت، زندگي را براي آفريقايي ها نيز كه تاكنون مجبور بوده اند فقط مصرف كننده محصولات غرب باشند، آسان تر كرده است. در اين مورد به عنوان يك نمونه مثال زدني مي توان به موتوسيكلت و دوچرخه اشاره كرد كه انواع چيني ارزان قيمت آن در سال هاي اخير به رايج ترين وسايل حمل ونقل در بسياري از كشورهاي آفريقايي تبديل شده است.
چين به موازات توسعه روابط خود با كشورهاي آفريقايي، با حمايت از تشكيل جمعيت هاي چيني در گوشه و كنار آفريقا، جايگاه خود را بيش از پيش تقويت مي كند. در حال حاضر شمار چيني ها در آفريقا به 130 هزار نفر بالغ مي گردد كه پيش بيني مي شود در پنج سال آينده دو برابر شود. اين افراد عمدتا در بخش تجارت فعاليت دارند.
پكن در سايه روابط اقتصادي گسترده با آفريقا، پيوند سياسي مستحكمي را نيز با اين قاره برقرار كرده است و با حمايت كشورهاي آفريقايي 54 كشور عضو اتحاديه آفريقا با احتساب صحراي غربي_جايگاه بين المللي كم نظيري را به ويژه در رقابت ديرينه اش باژاپن كه يكي از كرسي هاي شوراي امنيت آينده را هدف قرار داده، به خود اختصاص داده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-062</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-062</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كوتاه از خانه ملت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[براساس مصوبه مجلس شوراي اسلامي، دولت اجازه يافت تا مبلغ 1200 ميليارد ريال براي مطالعه و احداث نيروگاه هاي هسته اي پرداخت كند. با تصويب بند هـ تبصره 11 لايحه بودجه 86 در بخش هزينه اي به دولت اجازه داده شد تا معادل 1200 ميليارد ريال براي مطالعه و احداث نيروگاه هاي هسته اي كشور پرداخت نمايد. 10 درصد از اعتبارات اين بند براي تربيت نيروي انساني متخصص و ارتقاي كيفيت آموزش در زمينه علوم و مهندسي هسته اي از طريق عقد قرارداد با دانشگاه هاي كشور هزينه خواهد شد.
44 نماينده مجلس در تذكري مكتوب، از وزيران جهادكشاورزي و اقتصاد خواستند قانون و حقوق مردم توسط مدير عامل بانك كشاورزي رعايت شود. بررسي ورود غير قانوني حدود 700 نفر متكديان اتباع پاكستان به اهواز،برخورد قاطع نيروي انتظامي با وارد كنندگان، سازندگان و توزيع كنندگان و به كار برندگان مواد منفجره و ترقه، صدور دستور بررسي جدي اجراي قرار داد
هسته اي ايران و روسيه( نيروگاه بوشهر )،وضع نامناسب توزيع و خلاف قانون فلزات در بازار بورس فلزات ازديگر موضوعات مهم مورد تذكرنمايندگان بود.
رئيس مجلس شوراي اسلامي در سخنان پيش از دستور خود به درگذشت خادم القرآن استاد علي اربابي اشاره كرد و ضمن گفتن تسليت به خانواده ايشان و قاريان كشور و قرآن دوستان، گفت: آقاي اربابي از پيشكسوتان قرائت قرآن در كشور بودند كه با زحمت بسيار، شاگردان بسياري را تربيت كرد.
با تصويب نمايندگان مجلس براي حمايت از توليدات داخلي، دولت موظف به تشديد مبارزه با قاچاق كالا و ارز شد. براساس مصوبه مجلس دولت موظف شد به منظور حمايت از توليدات داخلي و كمك به روان سازي تجارت قانوني و مبارزه با قاچاق كالا و ارز از حداكثر اختيارات قانوني دستگاه هاي اجرايي عليه محكومان قاچاق كالا و ارز استفاده كرده و با بكارگيري توان اجرايي دستگاه هاي ذيربط نسبت به تشديد مبارزه با قاچاق و پيشگيري از آن اقدام نمايد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-063</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-063</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آخرين وضعيت معاون سابق وزارت دفاع]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي - روز گذشته همسر، دو تن از فرزندان و برادر عليرضا عسگري معاون پشتيباني وزارت دفاع در دوره علي شمخاني كه در تركيه مفقود شده است با سفير تركيه در ايران ديدار كرده و در جريان اقدامات اين كشور براي اطلاع از سرنوشت وي قرار گرفتند. آنها پس از يك ساعت و نيم حضور در سفارت تركيه در جمع خبرنگاران كه در بيرون سفارت بودند حاضر شده و به پرسش هاي آنان پاسخ دادند. خانم زيبا احمدي همسر عسگري كليه شايعات مطرح شده در رسانه هاي خارجي در مورد فرار و يا پناهندگي وي به كشورهاي خارجي را رد كرد و گفت: شخصي كه فرار مي كند برنامه اي مي ريزد كه خانواده اش را هم با خود ببرد. برادر عليرضا عسگري نيز كه با سفير تركيه ديدار كرده بود از قول مساعد سفير براي پيگيري موضوع خبر داد. از سوي ديگر عبدالله گل وزير امور خارجه جمهوري تركيه در خصوص مفقود شدن عليرضا عسگري معاون سابق وزير دفاع جمهوري اسلامي  ايران گفت: وزارت كشور، دستگاه اطلاعاتي و وزارت امور خارجه تركيه اين موضوع را با جديت دنبال مي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-064</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-064</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اجلاس مسئولان قضائي كشورهاي اسلامي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي - آيت الله  هاشمي  شاهرودي در جلسه مسئولان عالي قضائي با اشاره به نتايج سفر اخير خود به دو كشور مالزي و اندونزي از تفاهم در زمينه  تشكيل نشست هاي مشترك حقوقي و قضائي بين ايران و اين دو كشور خبر داد و گفت: تشكيل كميته هاي مشترك حقوقي و قضائي بين كشورهاي اسلامي مي تواند در پاسخگويي به بسياري از تبليغات كاذب عليه جهان اسلام مؤثر واقع شود. رئيس قوه قضائيه در اين جلسه همچنين از تشكيل نخستين اجلاس مسئولان قضائي كشورهاي اسلامي در سال آينده در ايران خبر داد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-065</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-065</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[واكنش   ها به حضور احتمالي احمدي نژاد در شوراي امنيت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- اعلام روزگذشته سخنگويان دولت و وزارت خارجه مبني برسفر رئيس جمهور به نيويورك براي حضوردرنشست احتمالي شوراي امنيت درباره برنامه هسته اي ايران واكنش هاي گوناگوني رابدنبال داشته است.
سفيرچين درسازمان ملل با اشاره به اعلام تمايل محمود احمدي نژاد براي حضور درجلسه شوراي امنيت گفت: هرعضوي حق حضوردرشوراي امنيت را دارد. همچنين به گزارش خبرگزاري مهر، دوميساني كومالو، نماينده آفريقاي جنوبي درسازمان ملل كه كشورش رياست دوره اي شوراي امنيت را برعهده دارداعلام كرد: رئيس جمهوري ايران درخواست رسمي خود را براي سخنراني در شوراي امنيت ارائه نداده است. وي افزود: اگررئيس جمهورايران چنين درخواستي را ارائه دهد بسياردشوارخواهد بود كه چنين فرصتي را دراختيار وي قرارندهيم. ويتالي چوركين نماينده روسيه در سازمان ملل نيزخواسته رئيس جمهور ايران براي سخنراني درشوراي امنيت را يك ايده جالب خواند.
ادامه اختلافات 1+5
درچنين شرايطي با پايان يافتن بدون نتيجه هفتمين دورمذاكرات نمايندگان 5 عضودائم شوراي امنيت وآلمان، نمايندگان اين كشورها ازوجود اختلاف برسراعمال تحريم هاي مالي، توقف اعتبارات اسنادي، اعمال
تحريم هاي جديد درمقابل سفرهاي خارجي مقامات ايراني مرتبط با برنامه هاي هسته اي وموشكي، تحريم صدورتسليحات و تجهيزات نظامي ومحدود كردن اعطاي وام به ايران خبرمي دهند.
به نوشته فايننشال تايمز، چين و روسيه با فراتررفتن از تحريمها درزمينه برنامه هسته اي و موشكي ايران كه در قطعنامه پيشين گنجانده شده بود، مخالفت كرده اند. همچنين گفته مي شود كه آلمان نيز ازپيشنهادها براي توقف اعتبارهاي مالي و ضمانتهاي صادراتي ناراضي است.
تحولات مربوط به نيروگاه بوشهر
درحالي كه هيأتي متشكل ازنمايندگان شركت روسي طرف قرارداد براي تكميل نيروگاه بوشهردرتهران به سرمي برد ودرحال مذاكره با معاون سازمان انرژي اتمي است، پايگاه اينترنتي ميدل ايست نيوزلاين نوشت: رئيس جمهورروسيه انتقال محموله هاي هسته اي بوشهر راتا زماني كه ايران با پايان دادن به برنامه  غني سازي اورانيوم موافقت كند به تعويق انداخته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-066</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-066</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خبر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- رئيس جمهوري آمريكا در اولين اظهار نظر رسمي درباره كنفرانس بغداد، با ادعاي اينكه ايران و سوريه بايد تعهدات خود را براي كمك به عراق به انجام برسانند، باب تماسهاي بيشتر واشنگتن با آنها را باز دانست.
جرج بوش در جريان سفر به كلمبيا در جمع خبرنگاران كه مهر خبر آن را منتشر كرد با تكرار اتهامات بي اساس عليه ايران و سوريه مبني بر حمايت از گروههاي مسلح و شورشيان مدعي شد: اگر آنها واقعاً مي خواهند براي برقراري ثبات در عراق كمك كنند، مواردي همچون توقف انتقال سلاح و يا انتقال بمبگذاران انتحاري به عراق وجود دارد كه بايد انجام دهند.
بوش نشست بغداد را سازنده ارزيابي و ابراز اميدواري كرد كه انگيزه و حركت آن به جلسه آتي كه انتظار مي رود ماه آينده در تركيه برگزار شود، منتقل گردد.وي گفت: كاندوليزا رايس، وزير خارجه آمريكا در جلسه بعدي به عنوان نماينده واشنگتن شركت خواهد كرد.بوش خاطر نشان كرد: هم اكنون افراد به طور علني براي كمك به عراق متعهد هستند و اين امري است كه بسيار مثبت است.
نشست آتي ايران و آمريكا
دفتر رياست جمهوري عراق با صدور بيانيه اي به نقل از خليل زاد، سفير آمريكا در عراق از نشست آينده  آمريكا و ايران جهت بررسي امنيت و ثبات عراق خبرداد. در بيانيه  دفتر رياست جمهوري عراق آمده است: پس از عيادت زلماي خليل زاد از جلال طالباني رئيس جمهور عراق در بيمارستاني در امان، خليل زاد تاكيد كرد: نتايج نشست با نمايندگان ايران در جريان كنفرانس بغداد مثبت بوده و طرفين تصميم گرفتند تا با هدف تحكيم امنيت و ثبات در عراق و منطقه نشست ديگري را برگزار كنند. درادامه بيانيه دفتررياست جمهوري عراق آمده است: طالباني از تلاشهاي سفير آمريكا جهت برگزاري نشست مشترك ايران و آمريكا تقدير كرده و ابراز اميدواري نمود كه اين نشست ها در ايجاد امنيت و ثبات در عراق و منطقه تأثيرات مثبتي را برجاي گذارد.
در اين بيانيه به زمان و يا مكان برگزاري اين نشست اشاره اي نشده است.
انتقاد القاعده
در همين حال به گزارش ايرنا گروههاي مسلح عراقي وابسته به القاعده شاخه عراق از نشست امنيتي بغداد كه روز شنبه هفته جاري برگزار شد انتقاد كردند.
سخنگوي گروهي موسوم به دولت اسلامي عراق گفت: نشست بغداد در جهت ايجاد ديواري امنيتي براي اسرائيل بوده است.
ادعاي دبيركل ناتو درباره ايران
ايسنا: دبيركل پيمان آتلانتيك شمالي(ناتو)مدعي شد كه حملات موشكي از سوي  كره شمالي و ايران ناتو را تهديد مي كند.
ياپ دوهوپ شفر گفت: با توجه به آزمايشات موشكي كره شمالي و توانايي هاي ايران در زمينه فناوري هاي موشكي و همچنين اعلاميه هاي ايران دلايل زيادي براي اطمينان به اين موضوع وجود دارد. وي مدعي شد: استقرار تجهيزات سيستم ضد موشكي در اروپا موجب كاهش آسيب پذيري اين قاره خواهد شد. دبيركل ناتو گفت: مطالعه  فني اجراي طرح نشان مي دهد كه از لحاظ تئوري امكان استفاده از سيستم ضد موشكي براي دفاع از كل اروپا كاملاً امكان پذير است، اما اين موضوع به بررسي در سطح سياسي نياز دارد. لازم است كه بررسي شود چه كسي و بابت چه چيزي هزينه خواهد كرد.
شفر در عين حال خاطر نشان كرد: استقرار سيستم ضد موشكي در اروپا امنيت روسيه را تهديد نمي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-067</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-067</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گزيده ها]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[وزارت دفاع: بشار اسد رئيس جمهور سوريه به پاس تلاش هاي سردار سرتيپ مصطفي محمد نجار وزير دفاع جمهوري اسلامي ايران در راه خدمت به روابط تهران و دمشق نشان عالي دوستي سوريه به وي اعطا كرد. سپهبد حسن تركماني وزير دفاع سوريه پس از امضاء پروتكل همكاري دفاعي ميان وزارتخانه هاي دفاع ايران و سوريه به نيابت از رئيس جمهوري نشان مذكور را كه نشان دوستي و همكاري با ملت سوريه است به وزير دفاع ايران اهداء نمود.
وزارت خارجه: منوچهر متكي ديروز با سفر به ژنو، در اجلاس چهارم شوراي حقوق بشر سازمان ملل شركت كرد. وزير امور خارجه ايران همچنين امروز در كنفرانس خلع سلاح كه در ژنو برگزار مي شود، شركت مي كند. وي طي حضور خود در سوييس همچنين با ميشلينه كالمي ري رئيس جمهوري و وزير خارجه اين كشور ديدار و گفت وگو خواهد داشت.
احزاب: سيد محمد خاتمي رئيس مؤسسه بين المللي گفت وگوي فرهنگ ها و تمدن ها گفت: اقتصاد، بخش حساس، مهم، محسوس و ملموس جامعه است. اگر بخواهيم تحولات جامعه را دقيق مورد توجه قرار دهيم، طبعاً نمي توان بخش هاي فرهنگ، سياست، اجتماع و اقتصاد را از هم جدا كرد، يعني وضعيت اقتصادي با وضعيت فرهنگي و سياسي تناسب دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-068</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-068</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[يادداشت
نيلوفر قديريانتصابات جديد در دولت روسيه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ولاديمير پوتين رئيس جمهوري روسيه، طي حكمي سرگئي ايوانف معاون نخست وزير و وزير دفاع اين كشور را به سمت معاون اول نخست وزير منصوب كرد. پوتين همچنين آناتولي سرديوكوف رئيس سازمان فدرال ماليات روسيه وابسته به وزارت دارايي را به جانشيني ايوانف برگزيد. رئيس جمهوري روسيه با صدور احكام جداگانه اي سرگئي ناريشكين رئيس دفتر دولت را به سمت معاون نخست وزير و آلو لاخانف، رئيس جمهوري چچن را به عنوان معاون دادگستري فدراسيون روسيه منصوب كرد تا زمينه را براي رئيس جمهورشدن رمضان قديراف نخست وزير چچن كه پسر احمد قديراف است(رئيس جمهور قبلي چچن كه سال گذشته ترور شد)فراهم كند. قديراف به عنوان كفيل رياست جمهوري چچن فعاليت مي كند تا زمان برگزاري انتخابات چچن فرابرسد.
در ميان اين انتصاب ها، مسئوليت جديد سرگئي ايوانف حائز اهميت است. پوتين سال گذشته نيز ايوانف را با حفظ سمت در وزارت دفاع به عنوان معاون نخست وزير در كنار ديميتر مدودوف معاون اول نخست وزير روسيه منصوب كرده بود. در حكم جديد پوتين به سرگئي ايوانف آمده است كه مسئوليت وي به عنوان معاون اول نخست وزير روسيه ارتقا مي يابد. ايوانف در اين سمت، مسئول نظارت بر صنايع نظامي در عرصه اقتصاد از طريق تمركز بر توليد تجهيزات نظامي و هواپيماسازي و همچنين توسعه فناوري هاي مدرن در بخش اقتصاد غيرنظامي است.
اختيارات ايوانف تاكنون در سمت معاون نخست وزير روسيه مشخص نبود، اما در مقام جديد به عنوان معاون اول، مسئوليت وي مشخص و همچنين متنوع شده است. از سوي ديگر، وظايف سرگئي ايوانف و ديميتر مدودوف معاونان اول نخست وزير روسيه تقسيم شده است و هر يك مسئوليت مشخص برعهده گرفته اند. ايوانف مسئوليت مدرنيزه سازي اقتصاد در بخش نظامي و غيرنظامي را برعهده گرفته و مدودوف نيز طرح ارتقاي اقتصاد در بخش اجتماعي و اصلاحات در آن را دنبال خواهد كرد.
اما وزير دفاع جديد روسيه كه يك شخصيت غير نظامي اما مانند ايوانف با سابقه كار امنيتي و اطلاعاتي است، در واقع تغيير عمده اي را در وزارت دفاع ايجاد نخواهد كرد همچنان كه خود در مصاحبه اي گفته است قصد ندارد تغييرات عمده اي را در وزارت دفاع روسيه ايجاد كند
با آنكه قرار است انتخابات در مارس سال 2008 برگزار شود اما بايد گفت رقابت به شكلي جديد بر سر جانشيني ولاديمير پوتين رئيس جمهوري روسيه شروع شده است. پوتين، خود نيز در اواخر سال 1999 از سمت نخست وزيري به كفيل رئيس جمهوري روسيه ارتقا يافت و در سال 2000 در انتخابات رياست جمهوري نيز به پيروزي رسيد. از آنجا كه بر طبق قانون اساسي روسيه پوتين نمي تواند براي بار سوم در انتخابات نامزد شود، از هم اكنون مي كوشد زمينه سازي را براي تحكيم قدرت و موقعيت همفكران خود در كرملين فراهم سازد تا همچنان در سرنوشت آينده روسيه نقش ايفا كند. پوتين اخيراً ابراز اميدواري كرد كه رئيس جمهوري آينده روسيه سياست هاي وي را ادامه دهد. در چنين شرايطي پوتين براي دو تن از نزديكان خود يعني ايوانف و مدودوف موقعيت مساوي ايجاد كرده است تا آنها از اين فرصت براي مطرح كردن خود به عنوان رئيس جمهوري آينده روسيه استفاده كنند. تا آن زمان عملكرد اين سياستمداران در معرض قضاوت مردم روسيه قرار خواهد داشت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-069</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-069</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4228 - Mar 13, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[حضور ايران در نشست بغداد
برگي از دفتر عملگرايي
ايران چه در زمينه داخلي و چه خارجي توانسته است با حفظ اصول انقلاب در عمل با درك واقعيت ها و محدوديت هاي موجود، توازن و انعطاف لازم را به وجود آوردمحسن پيريايي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/news/016977.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851222/news/016980.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
برخي تحليلگران سياست خارجي جمهوري اسلامي ايران بر اين باورند كه ايران پس از انقلاب، عملگرايي(پراگماتيسم)را مبناي تصميم گيري هاي خود در حوزه روابط خارجي قرار داده است. به اعتقاد اين صاحبنظران مواضع و عملكرد ايران در برهه هاي مختلف تاريخ سياست خارجي آن حكايت از رويكرد پراگماتيك تصميم گيران ايراني به مسائل مختلف بين المللي دارد.
تحليلگران مذكور غلبه افكار عملگرايانه در حوزه سياست خارجي پس از انقلاب را به دوراني خاص محدود نمي كنند و معتقدند حتي در دهه اول انقلاب كه سمت گيري سياست خارجي نوعي سمت گيري تقابل گرايانه بود، محدوديت محوري اين سياست خارجي باعث شد تا مسئولان سياست خارجي نگاهي عملگرايانه به روابط خود با جهان خارج داشته باشند.
رويكرد واقع گرايانه در روابط بين الملل، جهان را مجموعه اي از دولت ها به عنوان بازيگران نظام بين المللي در نظر مي گيرد كه به منظور بيشينه سازي قدرت خويش در يك جهان بدون قدرت فائقه تلاش مي كنند.
به اعتقاد رئاليست ها، نظام بين المللي فضايي هرج و مرج گونه(آنارشيك)است كه دولت ها به عنوان اصلي ترين بازيگران آن براي ياري رساندن به خود يكه و تنها هستند و براي آنكه بتوانند اين خودياري را به عرصه عمل وارد كنند بايد نسبت به بيشينه سازي قدرت خود به هر طريق اقدام كنند.
رويكرد رئاليستي در سياستگذاري خارجي، مبتني بر تجربه(امپريكال)و مبتني بر نتايج عمل(پراگماتيك)است. تجربه گرايي مكتبي فلسفي است كه معتقد است تمام آگاهي ها و دانش ها مبتني بر تجربه اند و از طريق تجربه به دست مي آيند.
پراگماتيسم كه به عملگرايي، عمل باوري، مكتب اصالت عمل و مصلحت گرايي ترجمه شده، مكتبي است كه ارزش افكار و اعمال را مبتني بر فوايد و نتايج عملي آنها مي داند. پراگماتيسم، شناخت يا ارزش حقيقت را بنا بر نتايج عملي يا سودمندي عمل تعريف مي كند و بر اين باور است كه در حوزه سياستگذاري خارجي كشورها، بازيگران عرصه بين الملل در مقام اتخاذ تصميماتي برمي آيند كه به بهترين شكل نيازهاي آنها را برآورده ساخته، منافع ملي آنها را تامين كرده و ناظر به مصلحت آنان در شرايط زماني و مكاني خاص باشد.
عملگرايي ايراني
قائلين به عملگرايانه بودن تصميم گيري ها در عرصه سياست خارجي ايران، براي اثبات ادعاي خود به مواضع دولتمردان ايراني در قبال مسائل مختلف مرتبط با روابط خارجي ايران در طول دوران پس از پيروزي انقلاب اشاره مي كنند.
آنان بر اين باورند كه سياست خارجي ايران با وجود تاكيد بر آرمان هاي زيربنايي جمهوري اسلامي و بنيان نهادن سياست هاي كلي براساس اين آرمان ها، در مقاطع مختلف سمت گيري هايي را از خود نشان داده كه حكايت از توجه تصميم گيران سياست خارجي ايران به نتيجه عمل دارد. البته همانگونه كه اشاره شد تحليلگران مذكور شواهدي را نيز به منظور اثبات اين ادعا مطرح مي كنند كه كم و بيش از جانب ديگر نظريه پردازان نيز پذيرفته شده و البته مناقشاتي نيز درباره آنها وجود دارد.
گروهي از نظريه پردازان حوزه روابط خارجي تاكيد مي كنند اصولاً يكي از موفقيت هاي مقامات ايران چه در زمينه داخلي و چه خارجي اين بوده كه توانسته اند با حفظ اصول انقلاب كه از ديد عموم افراطي هم به نظر مي رسيد، در عمل با درك واقعيت ها و محدوديت هاي موجود، توازن و انعطاف لازم را به وجود آورند.
به باور آنان، ايران در حالي كه در ارتباط با اهداف بلندمدت سياست خارجي خود در شرايطي منحصر به فرد به سر مي برد، به برقراري روابط حسنه و فعال در صحنه ديپلماسي نظر داشته و حتي با وجود آنكه آمريكا را خصم خود دانسته، اما به خاطر حفظ منافع ملي و مصالح نظام از تعامل با اين كشور نيز در شرايط مقتضي دريغ نورزيده است، چرا كه تصميم گيران عرصه سياست خارجي در برخورد با واقعيت هاي پيچيده جهان امروز به اين نتيجه رسيده اند كه نيل به اهداف و آرمان هاي انقلاب در كوتاه مدت و با توجه به محدوديت هاي موجود، واقع بينانه نيست و بنابراين در عين ايستادگي بر اصول، با واقعيت هاي موجود نيز كنار آمده و تلاش كرده اند از اين عملگرايي مثبت خود حتي در تعامل با ايالات متحده نيز در جهت دستيابي به اهداف كشور استفاده نمايند.
گذشته از وقايع پيش آمده در روابط ايران و آمريكا در سال هاي جنگ تحميلي، پس از حملات نظامي آمريكا به افغانستان و عراق روند تعامل ايران با اين كشور در جهت مقابله با تاثيرات منفي اشغالگري هاي ايالات متحده در منطقه در ارتباط با افغانستان و اكنون درباره عراق، نمونه اي از اتخاذ رويكردهاي پراگماتيك در سمت گيري سياست خارجي ايران است.
طرح پيشنهاد تشكيل اجلاسي با حضور همسايگان عراق از سوي جمهوري اسلامي ايران و سپس حضور هيأت ايراني با بيشترين تعداد شركت كننده در اجلاس بغداد كه روز شنبه با حضور نمايندگاني از كشورهاي همسايه عراق و اعضاي دائم شوراي امنيت از جمله ايالات متحده آمريكا برگزار شد، نمونه خوبي از غلبه مصلحت گرايي در سياست خارجي ايران است، چرا كه در اين برهه زماني با توجه به تاثيرات بسيار منفي حضور آمريكا در عراق و همچنين افزايش قدرت منطقه اي ايران، اين نكته از جانب دولتمردان به خوبي احساس شد كه اكنون برگي ديگر از دفتر عملگرايي در سياست خارجي ايران بايد در مسير حضور در نشست بغداد در جهت پايان دادن به بحران عراق و نيل به اهداف بلندمدت جمهوري اسلامي ايران در منطقه ورق بخورد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-070</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-070</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[به انگيزه برپايي نخستين سمپوزيوم مجسمه سازي تهران
شكوفايي هنر در خلق نمادهاي شهري]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011001.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس: مهدي بيات
سمپوزيوم مجسمه در يك كلام يعني حضور مجسمه در برابر مردم. نوعي هنر اجرا كه در آن هنرمند خلاقيت خود را در دوران ساخت مجسمه نشان مي دهد
500 سال مي گذرد اما هنوز بر سر اينكه مجسمه بايد داخل فضاي بسته باشد يا در ميدان شهر قرار گيرد، بحث است. از آن زمان كه در آكادمي هنر فلورانس ميان داوينچي و طرفدارانش با ميكل  آنژ و هواخواهانش كشمكش و منازعه در گرفت، تا الان اين سؤال باقي است. هر چند كه آن زمان ميكل آنژ برنده شد و توانست مجسمه داوود خود را وقيحانه در مركز شهر فلورانس قرار دهد، ولي اقليم متغير و طبيعت ستيزه جوي شمال ايتاليا كارشناسان را متقاعد كرد مجسمه داوود را به داخل فضاي سرپوشيده آكادمي ببرند. با اين حال باز هم مجسمه سازاني چون ميكل  آنژ در آرزو و خلق يك مجسمه هنري عظيم در معرض ديد عمومي هستند.
سهيلا نياكان
آنهايي كه معتقدند هنر، مرتبه اي والاتر از آن دارد كه خود به ميان مردم رفته و ارزش دروني اش را به همگان ثابت كند، گالري ها و موزه ها را مكان مناسبي براي ارائه آثار هنري مي دانند. اما گروهي ديگر به دنبال گسترش يك هويت عمومي و رشد و تعالي معنويات جامعه از طريق هنر عام بوده و تأثير هنر را بر تغيير رفتار اجتماعي امري مهم و انكارناپذير مي دانند.
بنابراين مجسمه به عنوان حجمي ترين هنر در ميان ديگر هنرهاي تجسمي همواره امكان هر چه بيشتر براي كساني دارد كه مي خواهند مردم را به طور مستقيم با تجسم هنري ايده هاي يك هنرمند آشنا سازند.
اين قابليت مجسمه به عنوان عقايد و ديدگاه هاي هنرمندان كه گاهي در خدمت حكومت ها بودند و زماني بازگوكننده عقايد معنوي از اولين روزهاي تمدن شهري تا به امروز سير مستمر و پويا داشته و اگر در دوره هاي گوناگون تغيير چهره داده، اما كاربرد آن متحول نشده است.از اين رو وقتي جامعه شناسان شهري و معماران و طراحان فضاهاي عمومي در شهرهاي مدرن به مسئله كمبود هويت قومي و ايجاد تفاهم بين اقشار مختلف ساكنان در شهرها مي خواهند بپردازند، به سرعت به راه حل باستاني مي رسند؛ يعني مجسمه در ميادين كه همانا بازگوكننده هويت در شهرهاست.شايد نزديك به سه هزار سال در تاريخ معماري بايد سپري مي شد تا مجسمه ها از بناهاي عظيم جدا مي شدند و به طور كاملاً مستقل در ميادين شهري خودنمايي مي كردند و بايد پانصد سال از رنسانس اروپايي مي گذشت تا امروزه هنرمندان مجسمه ساز در فضاهاي عمومي مجسمه ها را آن طور كه مي خواهند باشند و نه آن طور كه بايد باشند، بسازند و در برابر عابرين هر روزه، در شهرها قرار دهند تا جادوي جاودانگي هنر هر روزمرگي را از دل شهروندان بزدايد.
چرا شهر؟
بهتر است بگوييم چرا ميدان؟ در واقع فضاهاي عمومي و مهم ترين آنها يعني ميدان، بهترين مكان براي نصب مجسمه ها در شهرهاست. اين فضاها مي تواند ورودي يك ساختمان بلندمرتبه باشد يا تقاطع چند خيابان اصلي و فرعي. در هر كدام از گزينه هاي شهري كه مجسمه در آنجا قرار مي گيرد بايد دو اصل كاربري مجسمه و هويت بخشي آن تأمين شود تا مجسمه هاي شهري امكانات بالقوه خود را براي مردم يا همان مخاطب عامشان بروز دهند.مجسمه ها در محل هاي گذر عامل هاي ايستگاهي تلقي مي شوند كه به واسطه شأن و مرتبه هنري شان هر كدام ارتباط خاصي با عابرين برقرار مي سازند. تعدادي از مجسمه ها حكم شناسنامه هويتي يك ملت يا ساكنان يك شهر را به خود مي گيرند؛ كاركردي كه در گذشته طاق هاي نصرت به عهده داشتند. گاهي نيز يادآوري پيروزي ها و دلاوري هاي يك قوم محسوب شده و سمبلي تجسمي از نسلي به آيندگان است. مجسمه هاي تفكر برانگيز، مجسمه هايي كه روحيه اي طنز يا شادي را در مخاطب ايجاد مي كنند.مجسمه هايي كه انسان ها را به لحظه اي ايستادن و نگاه كردن، دعوت مي كنند تا شتاب پرگذر زندگي شهري بررفتار آنها مسلط نشود و مجسمه هايي كه فقط بازگوكننده هنر هستند، همگي در برگيرنده يك ايده كلي و مهم در زندگي شهري قلمداد مي شوند و آن ارائه يك هويت مشترك به ساكناني متفرق است.
]]>
<IMAGE>/1385/851222/world/011052.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
چرا سمپوزيوم؟
سمپوزيوم مجسمه در يك كلام يعني حضور مجسمه در برابر مردم. نوعي هنر اجرا كه در آن هنرمند خلاقيت خود را در دوران ساخت مجسمه به مردم نشان داده و سه عامل هنري يعني اثر هنري(مجسمه)، هنرمند و مخاطب در يك فضا با يكديگر تلاقي مي كنند تا به يك معناي واحد برسند و آن هويت است.
از اين رو مردم شهرها فقط نيازمند مشاهده مجسمه هاي بي روح نيستند كه نمي دانند از كجا و چه طور سر از شهر آنها در آورده است، بلكه در دوران برگزاري سمپوزيوم از نزديك مشاهده مي كنند كه چطور هنرمند، مصالحي را انتخاب مي كند تا به بهترين شكل ممكن ايده اوليه او را تجسم بخشد. سپس هر روز كه مي گذرد هنرمند از روح خلاقانه خود در دل مصالح بي روح مي دمد تا با حذف اضافات، تركيب مناسب و فرم گيري زيبايي شناسانه مجسمه به وجود آيد.
در هر روز مردم شاهد يك رويداد هنري هستند و از نزديك مشاهده مي كنند مجسمه از كجا مي آيد، مجسمه سازها چگونه كار مي كنند و چه شد كه مجسمه به يادگار از آن روزهاي خوش خلاقانه در شهرشان به يادگار مي ماند. از آن روز است كه هويتي مشترك(سمپوزيوم و اهدافش)عاملي مي شود تا نسل ها از آن در شهرشان صحبت كنند.
چرا شهرداري؟
اولين سمپوزيوم مجسمه سازي در سال1959در كنار معدن سنگي در اتريش برپا شد و سمپوزيوم هاي جهاني ديگر همواره از وجود معادن سنگ به عنوان مصالح اصلي خلق مجسمه بهره جسته اند. اما به غير از مواد اوليه، مجسمه سازان به فضا و حمايت  كننده مالي براي بروز و ارائه آثارشان نيز نيازمند هستند.
بنابراين شهرداري ها كه وظيفه ترويج فرهنگ و هنر در شهرها را به عهده دارند و مبلغ هويتي متعالي در ميان شهروند به حساب مي آيند بايد فضا و امكاناتي را مهيا كنند تا مجسمه ها بين حس هنرمندانه و نياز معنوي مردم پلي ارتباطي بشوند.براي ثبت و اهميت دادن به اين جريان مستمر نياز است طي آئيني برنامه ريزي شده از تعدادي مجسمه ساز دعوت شده يا مسابقه اي ترتيب داده شود تا در زماني معين با طرح هاي از قبل انتخاب شده در مكاني كه شهرداري براي آنها فراهم كرده در برابر ديدگان كنجكاو و نيازمند مردم، خلاقيتي هنري را تجسم كنند و باور كنند حلول و ظهور هنر در دوران مدرن عاملي آرام بخش و پويا براي مردمي است كه در شهرهاي ناپايدار امروزي مدام در حال تغيير، بي ثباتي و نگراني به سر مي برند.
آنها نمي دانند آينده چه مي شود و رسانه هاي گروهي بر اين تنش مي افزايند.بخشي از وظيفه شهرداري ها در ايجاد فضاي امن شهري در همين سمپوزيوم ها و فضاهاي هنري عمومي متجلي مي شود. آنجا كه مردم در جريان قرار مي گيرند كه شهرداري با بودجه اي مناسب و با بهره گيري از كارشناسان با سابقه هنري و هنرمندان صاحب نامي همچون دكتر مهدي حجت،  عباس كيارستمي، يواف دارش، پرويز تناولي و غلامحسين ديناني از خيل آثار ارائه شده، آنهايي را برگزيده اند كه روح و هويت تهراني و ايراني همخواني داشته باشد و بعد از پايان كارشان آثار به جا مانده از اين سمپوزيوم با ظهور بهار طبيعت در تهران، فصلي نو در هنر مردمي ايران زمين شكوفا كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-071</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-071</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاهي به سمپوزيوم  مجسمه سازي در ايتاليا
پلي ميان فرهنگ]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011004.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
كشور ايتاليا پيوند ديرينه اي با هنر مجسمه سازي دارد و از گذشته هاي دور تا به امروز هنرمندان مجسمه ساز و پيكرتراش بسياري را در دل خود پرورانده است.
امروز اگر نامي از هنر مجسمه سازي به ميان مي آيد ابتدا كشور ايتاليا و آثار هنرمندان بي بديل آن به اذهان متبادر مي شود.پيكره حضرت موسي ساخته ميكل آنژ، با آن همه شكوه و عظمت تنها يكي از آثار هنري دوره اوج رنسانس در ايتاليا است كه هر بيننده اي را به خود مجذوب مي كند.خشم عظيمي كه مي رود از چشم ها و پيكر حضرت موسي بيرون بريزد، با چرخشي كه ميكل آنژ به سر او داده است، بيان روشنتري به خود گرفته است. مجسمه داود، شاهكار ديگر ميكل آنژ كه در گالري آكادمي فلورانس نگهداري مي شود، نماد شهر فلورانس در منطقه توسكانياي ايتالياست و هر سال يك ميليون و 200هزار نفر براي تماشاي اين شاهكار هنر مجسمه سازي از گالري آكادمي فلورانس ديدن مي كنند.
ايتاليا مي خواهد براي هميشه زيبايي اش را حفظ كند و بر آن بيفزايد، بنابراين هر ساله در شهرهاي مختلف اين كشور سمپوزيوم هاي بين المللي مجسمه سازي مختلفي برگزار مي شود و هنرمندان سراسر دنيا را براي هر چه بيشتر زيباتركردن شهرهاي خود فرا مي خواند تا با استفاده از ابزار و مصالح مختلف بر غناي هنري شهرهاي خود بيفزايد، چرا كه مي داند برپايي اين سمپوزيوم ها گذشته از زيبايي شهرها و جلب هر چه بيشتر گردشگران سراسر دنيا، به رشد و توسعه اقتصادي آن نيز كمك مي كند.
تنها صف هاي كيلومتري در برابر كليساها و معابد باستاني رم نيست كه از گردشگران خارجي تشكيل شده است. گردشي در شهرهاي اين كشور شما را با دنيايي از نبوغ هنري هنرمندان مواجه مي كند. تنديس شگفت انگيز داوود و موسي، مجسمه هاي مرمرين و... هيچ گاه ديدگان مشتاق تماشاگران را خسته نمي  كند.
البته هنر مجسمه سازي اين كشور در حد دوران باستان و عصر رنسانس باقي نمانده است و امروز اكثر كشورهاي جهان با اشكال و احجام گوناگوني آراسته شده اند تا فضاي خشك شهري را تلطيف كنند.
چشم هر شهروندي كه به يك تنديس در هر قالبي از رئاليست گرفته تا پست مدرن بيفتد، كمترين پيامد آن يك حظ روحي و در نهايت واداشتن به تفكر است.
روال برگزاري تمامي سمپوزيوم هاي بين المللي تقريباً  مشابه يكديگر است؛ مجسمه ها در مدت زمان مشخصي در برابر ديدگان مردم و هنرمنداني كه سمت داور مهمان را دارند ساخته مي شوند، مجسمه هاي ساخته شده معمولا به اسپانسر ها(حاميان مالي)تحويل داده مي شود، دستمزد مناسب به مجسمه سازان پرداخت مي شود و معمولاً  در طول برگزاري سمپوزيوم امكاناتي مانند غذا، محل اقامت مناسب و حمل و نقل براي آنها در نظر گرفته مي شود.
به اين ترتيب برگزاركننده سمپوزيوم بعد از گذشت چندين روز، ده ها مجسمه زيباي هنري از هنرمندان سراسر دنيا در اختيار دارد كه مي تواند به يك باره در مناطق مختلف شهر نصب شود.
سمپوزيوم بين المللي مجسمه سنگي رينو جيانيني تنها يكي از ده ها سمپوزيومي است كه هر ساله در منطقه كارارا ايتاليا برگزار مي شود.
سمپوزيوم مجسمه هاي سنگي يك نمايشگاه عمومي از تمامي حركت هاي هنري ناديده گرفته شده معاصر است كه طي آن پيكرتراش ها با كمك ابزارهاي جديد و تركيب آنها با روش هاي پيكرتراشي سنتي به حكاكي سنگ ها مي پردازند.
مركز اين سمپوزيوم در نواحي معدني و سنگي پيترا سانتا و كارارا است. سمپوزيوم مجسمه هاي سنگي در نقاط مختلف جهان برگزار مي شود و اغلب زبان ايتاليايي به عنوان زبان رايج مشترك سمپوزيوم پذيرفته مي شود.
تكنولوژي برش الماسي جديد و ابزار پنوماتيك بادي، سرعت و ضرب آهنگ كار روي سنگ ها را تغيير داده است و پيكر تراش ها اغلب براي يادگيري روش هاي سرعتي و قدرتي سنگ تراشي به ايتاليا مي روند و براي استفاده از مهارت و توانايي خود در تبديل سريع يك ماده سخت و مقاوم به يك قطعه هنري، در سمپوزيوم شركت مي كنند.
آغاز ماجراي سمپوزيوم مجسمه سنگي به سال 1959 در اتريش بازمي گردد كه كارل پرانتل پيكرتراش به همراه چند پيكرتراش ديگر در معدن سنگ سنت مارگارتن كار مي كردند و انگيزه آنها توانايي انجام كار روي سنگ ها و پيكره هايي در حد و اندازه  بناهاي يادبود و آثار تاريخي بود و اين كاري خارج از توان مالي هنرمندان شركت كننده بود.
از آن زمان به  بعد هر ساله سمپوزيوم هاي مجسمه سازي در اكثر نقاط اروپا بويژه در كارارا و همچنين در كشورهاي ديگري نظير مصر، ژاپن، تايوان، چين و كره جنوبي برگزار مي شود كه منطقه اسكانديناوي در برگزاري سمپوزيوم هاي سنگ گرانيت سابقه اي طولاني دارد و ايالات متحده آمريكا نيز از قافله عقب مانده است.
سمپوزيوم مجسمه سازي با چوب يكي ديگر از ده ها سمپوزيومي است كه در ايتاليا برگزار مي شود.
اين سمپوزيوم هر ساله در فصل تابستان و در منطقه باردونكيا برگزار مي شود و مجسمه سازاني كه با چوب كار مي كنند از سراسر دنيا به اين منطقه دعوت مي شوند.در سمپوزيوم چوب سال2004 باردونكيا، يك هنرمند ايراني نيز در جمع هنرمندان ساير كشورها حضور داشت.
جمشيد مراديان كه تاكنون تجربه حضور در چندين سمپوزيوم بين المللي مجسمه سازي را دارد، در اين دوره از سمپوزيوم باردونكيا در كنار ديگر هنرمندان دنيا به خلق اثري با موضوع فرهنگ كوهستان و ورزش هاي زمستاني پرداخت.
مراديان درباره تجربه خود از اين سمپوزيوم مي گويد: تم اصلي اين سمپوزيوم فرهنگ كوهستان و ورزش هاي زمستاني بود كه آثار خلق شده در المپيك زمستاني سال2006 تورين مورد استفاده قرار گرفت.
در اين سمپوزيوم بيشترين تعداد هنرمندان را ايتاليايي ها تشكيل مي دادند و محل سمپوزيوم نيز در خيابان ها و درست در معابر عمومي قرار داشت. مردم ساعت ها وقت خود را صرف تماشاي تولد آثار هنري مي كردند.
هنرمندان هفت روز روي آثار هنري خود كار كردند و روز هشتم كارها به پايان رسيد. كار من در دفتر مركزي سمپوزيوم قرار گرفت و در سال 2006 به منطقه تورين و محل برگزاري المپيك حمل شد.
اين هنرمند پيكرتراش همچنين در هفتمين سمپوزيوم بين المللي چوب كه در منطقه كوردو ايتاليا برگزار شد، شركت داشت و مجسمه اژدهاي ايراني را ساخت.
اين سمپوزيوم تابستان هر سال و با حضور 15 هنرمند مجسمه ساز از سراسر دنيا در كوردو ايتاليا برگزار مي شود.
مراديان درباره حضور خود در هفتمين سمپوزيوم چوب ايتاليا كه تابستان امسال برگزار شد، مي گويد: اين سمپوزيوم با موضوع جادوي چوب برگزار مي شود و هنرمندان طي هفت روز با ارائه آثار خود در ابعاد يك مترو نيم در پنجاه سانتي متر با هم به رقابت مي پردازند.
وي ادامه داد: افتتاحيه اين سمپوزيوم در برابر كليسايي انجام مي گيرد و برنده اين مسابقه نيز 1500 يورو جايزه دريافت مي كند.
مراديان معتقد است اين سمپوزيوم ها، دانشگاهي براي هنرمندان است كه با تجارب و تكنيك هاي مختلف هنر مجسمه سازي دنيا آشنا مي شوند.
برگزاري سمپوزيوم هاي مجسمه سازي ايتاليا در تمام فصول سال و متناسب با هوا ادامه پيدا مي كند.فصل زمستان، زمان مناسبي براي خلق مجسمه هاي برفي است كه ايتاليا اين فرصت را نيز غنيمت مي شمارد و با حضور مجسمه سازان دنيا سمپوزيوم مجسمه هاي برفي را برگزار مي كند.
سمپوزيوم بين المللي مجسمه هاي برفي چندي پيش در شهرهاي اينيچن و سنت ويجيل ايتاليا و از سوي آژانس هاي توريستي اين دو شهر برگزار شد.
در اين سمپوزيوم، شركت كنندگان در انتخاب موضوع كار خود آزادند و به هر شركت كننده يك بلوك برفي به ابعاد 27 متر مكعب داده مي شود.همه هزينه هاي لازم براي حداكثر سه نفر در هر گروه طي هشت روز برگزاري سمپوزيوم به عهده برگزار كننده است و به تمام گروه هاي شركت كننده هزينه مسافرت به محل مسابقات پرداخت مي شود.
مجسمه سازان مجسمه هاي خود را با استفاده از برف، يخ و آب مي سازند و در پايان كار، ميهمانان حاضر در پاتوق هاي توريستي مختلف و همچنين مردم محلي به دلخواه و سليقه خود به مجسمه ها رأي مي دهند و جوايز به سه گروه كه بيشترين رأي را در هر دو شهر اينيچن و سنت ويجيل به دست آورند، اهدا مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-072</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-072</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سپردن بدي ها به آخرين سه شنبه شب سال
دلهره هاي يك شب]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011037.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
يك شب پر دلهره، اميدداريم به سلامت بگذرد
عكس: گلناز بهشتي
ماندانا مهربد
از هزاران سال پيش تا به امروز دو جشن در ايران زمين با افروختن آتش  و شادي مردم همراه بوده كه نخست جشن سده(پيدايش آتش)و ديگري جشن سوري(چهارشنبه سوري)فروردگان(بازگشت فروهر در گذشتگان)است. جشن سده را در دهم بهمن ماه و جشن سوري را در نخستين شب پنجه، پس از سپري شدن 360 روز از آغاز سال و با مراسمي درباره فروشي ها يا ارواح پاك درگذشتگان پنج روز مانده به نوروز برگزار مي گرديد. لازم به يادآوري است كه اطلاق چهارشنبه سوري به اين جشن كهن، از امور و نام گذاري هاي بعد از ورود اسلام است.در دوران اسلامي براي اولين بار از جشن سوري، در كتاب تاريخ بخارا در نيمه اول سده چهارم هجري ياد شده كه منصوربن نوح ساماني اين جشن را باشكوه هرچه تمام تر برگزار نمود. جشن چهارشنبه سوري كه اينك در شب چهارشنبه آخر سال با مراسم و آداب و تشريفات و سنن ويژه برگزار مي شود مربوط به جشن آغاز پنجه و يا جشن پيشگامي در مورد درگذشتگان و فروشيان است. سوابق و مراسمي كه امروز ميان همه مردم ايران زمين به ويژه روستاها و شهرستان ها و قبايل ايراني به مناسبت چهارشنبه سوري معمول است همه يادآور رسوم، آداب و سنن ايرانيان باستان است. اما اين كه هنگام اجراي جشن سوري در پايان سال، چه وقت بوده، آنچه مسلم است آن كه چهارشنبه نبوده، چون در تقويم و روزشماري ايرانيان شنبه و چهارشنبه و... وجود نداشته يا به عبارت ديگر ايام هفته در ايران متداول نبوده و هر روز براي خود نامي داشته مثل اورمزد، ورهرام، وهمن، سپندارمذ و... هر سال به دوازده ماه(30 روزه)تقسيم مي شد آن گاه جهت سال شمسي كه خاص ايرانيان بوده پنج روز به آخر سال اضافه مي  كردند كه سال سيصد و شصت و پنج روز مي  شد.
در گذر از تاريخ، در سال هاي متمادي، بسياري از مناسبت هاي اجتماعي و روابط انساني دچار تغييرات بنيادين شدند. بعضي از شكل اصيل خود درآمدند و به قالبي جديد رفتند تا بنا به مصلحت روزگار ايفاي نقش كنند و برخي ديگر چنان تغييركردند كه كاركرد اوليه خود را از دست دادند و در مواردي حتي به ضد خود بدل شدند و كاركردي متضاد با ايده و فكر اوليه اي كه آن معناي ويژه را بناگذاشته پيدا كردند. جشن چهارشنبه سوري كه يكي از جشن هاي ملي - ميهني ما ايراني هاست، در حال حاضر مصداق بارز اين ادعاست. تغيير كاركرد و قلب ماهيتي كه در اين رسم هزاران ساله رخ داده را تنها با توجه به نام آن مي توان درك كرد. جشن سوري(چهارشنبه سوري)نام اين سنت كهن است، اما بايد پرسيد اين چه جشني است كه از مدت ها قبل از فرا رسيدنش تمامي امكانات امنيتي، امدادي و اورژانسي كشور براي مقابله با آن بسيج مي شوند، خواب راحت از چشمان بسياري گرفته مي شود و تا مدت ها بعد از پايانش بسياري را در حال دست و پنجه نرم كردن با مشكلات ناشي از آن مي بينيم. آيا معني جشن در ايران عوض شده؟ آيا بنابه جبر روزگار، خود تصميم گرفتيم ساختار اين رسم قديمي را متحول كنيم؟ يا نه، همه اين كارها يي كه به اسم جشن چهارشنبه سوري انجام مي دهيم براي رسيدن به معنايي جديد است؟ اينها پرسش هايي است كه پاسخگويي به آنها كار ساده اي نيست و تا به حال هيچ كس سعي نكرده جوابي قانع كننده به آنها بدهد.
بنيامين صدر
در گاه شماري ايران باستان روزهاي هفته به صورتي كه هم اكنون است وجود نداشت و هر روز را به نام يك فرشته مي خواندند. اين يعني هر 365 روز سال اسم يك فرشته را بر خود داشت. ايرانيان پنج روز آخر سال را محترم مي شمردند. آنها چهار روز اول را زمان آمادگي براي زايش انسان و روز آخر را زمان تولد انسان مي دانستند و به پاسداشت اين روز به آتش اداي احترام مي كردند. آتش داراي دو خاصيت است. نور و حرارت، كه نور نمادي است از اهورا، روشنايي، صداقت، پاكي و حرارت نشان بي بديل زندگي است. محمد صادق فربد، پژوهشگر و عضو هيأت علمي دانشگاه آزاد در توضيح قدمت و اهميت آتش بازي در نزد ايرانيان با رجوع به تاريخ مي گويد: در تاريخ بخارا آمده است در زمان نوح بن منصور ساماني جشن چهارشنبه سوري برگزار شد. به دستور شاه هيمه هاي فراواني از آتش برافروختند و اين به حدي بود كه كاخ شاهي آتش گرفت و شاه و درباريان مجبور شدند كاخ را ترك كنند و به محلي ديگر بروند. طبق اسناد تاريخي اين حريق در سال 350 هجري و در ماه شوال روي داده است. در حال حاضر هم حين برگزاري جشن ممكن است اتفاقات ناخوشايندي رخ دهد كه البته اين موضوع نمي تواند مانع از برگزاري يك جشن ملي شود فقط نكته اي كه بايد به آن توجه لازم مبذول شود موضوع آموزش است. با آموزش مي توان حوادث برگزاري اين جشن را كم كرد. مردم و به ويژه جوانان بايد بدانند جشن سوري با انفجارهاي مهيب هيچ رابطه اي ندارد و تنها بوته هاي آتش است كه به اين جشن معنا مي دهد. ما اگر اصالت آداب ايراني را درك كنيم در حفظش تلاش خواهيم كرد اين سنت ماست و سنت ها به نسبت قدمت خود از حرمت برخوردارند. هيچ آييني با فشار از بين نمي روند. چهارشنبه سوري يك جشن گروهي است كه در تمام ايران اجرا مي شود و رسوم گوناگوني را نيز به دنبال خود مي آورد. رسم هايي همچون گره گشايي، فال كوزه، شال اندازي و قاشق زني كه جزو سنت هاي ملي ما هستند و هيچ منافاتي با باورهاي ديني ندارند. بي گمان اگر ما به سنت هاي ملي خود وفادار بمانيم مفاهيم بيگانه در فرهنگ ما جايي نخواهند داشت.
نماد زندگي
دكتر محمدالستي، مدير پژوهشكده مطالعات انساني نيز از منظري ديگر چهارشنبه سوري را بررسي مي كند. به تعبير او همه آن چيزي كه به عنوان چهارشنبه سوري در اختيار ما قرار گرفته است، مجموعه اي از نمادها است كه به دليل گستردگي آن تنها نماد آتش را بررسي
مي كنم. انسان نخستين چه برداشتي مي تواند از آتش داشته باشد؟ از گرما، حرارت و هر آنچه كه آتش ايجاد مي كند. اولين برداشت اين است كه تفاوت بين مرده ها و زنده ها در گرماي تن زنده ها و بدن سرد مرده ها است. گويي آتش در وجود زنده ها روشن است و گرما ايجاد مي كند، اما در مرده ها اين آتش خاموش شده است. هرچه معلول و عارضه زندگي و زنده بودن انسان بوده است از آتش گرفته شده است. پس آتش نماد زندگي است. آريايي ها از مناطق سرد به سوي ايران سرازير شدند پس گرماي آتش براي آنها مقدس شد. اين موضوع كه ايرانيان آتش پرست بوده اند، به اين معني نيست كه آنها آتش را عبادت مي كردند، چون پرستيدن هرگز معناي عبادت نمي دهد. آتش پرست يعني كسي كه پيوسته مواظب و مراقب آتش است. آتش زداينده پليدي هاست. در اسطوره هاي ملي و ديني نيز براي تطهير و اثبات پاكي از آتش استفاده شده است مانند سياوش يا حضرت ابراهيم كه از آتش گذشته تا پاكي شان اثبات شد. در جشن چهارشنبه سوري نيز با پريدن از روي آتش به نوعي با آتش پيمان مي بنديم و بدي هاي خود را به او مي دهيم. چهارشنبه سوري پديده اي است كه هر سال تكرار مي شود و براي آن هزينه اي هنگفت صرف مي شود و موضوعي كه آنقدر تكرار شده است بدون شك داراي كاركرد است. گرچه تكرار از نگاه علمي سبب ملالت مي شود، اما احساس تكرار را دوست دارد، طبيعت با تكرار جان مي گيرد و جامعه با تكرار نيرومند مي شود.دكتر غلامرضا محمودي، روانشناس نيز سخنان خود را با موضوع چهارشنبه سوري از منظر روانشناسي هيجان آغاز مي كند. به نظر او ما در چهارشنبه سوري بيشتر با شادي كه هيجاني زودگذر است روبه رو هستيم. چيزي كه در اين رفتار ديده مي شود نوعي دلهره خواهي است. كشور ما در طول تاريخ هفت بار اشغال شد اما ايران ماند و دليل آن تنها و تنها تكرار اين آداب و رسوم بود. اين روانشناس مي گويد: اگر جشن چهارشنبه سوري را برگزار مي كنيم بايد حسي در ما به وجود آيد كه خود را در كنار تمام كساني كه در اعصار گذشته اين جشن را پاس داشته اند تا به ما برسد، ببينيم. مردمي كه نگاه نمادين به آداب و رسوم خود دارند داراي بالاترين سطح بهداشت رواني هستند زيرا هرگاه به چيزي نگاه نمادين پيدا كرديم به وسيله آن به گذشته وصل شده و با نگاه به گذشته براي آينده آماده مي شويم.
آيين ماندگار
در حوزه تاريخ فرهنگ ايران هر چه بوده حاكي از يكتاپرستي است . به گواهي تاريخ حتي پس از ورود اسلام به ايران نيز بسياري نمادها همچون چهارشنبه سوري پابرجا مي مانند و به عنوان نمادي مقدس براي ايرانيان كاركردي تازه پيدا مي كند.
دكتر بهرام بيات، كارشناس مسائل اجتماعي با بيان اينكه چهارشنبه سوري به عنوان يك نماد ملي در شرايط تاريخي از نظر اجتماعي كاركرد خود را نشان داده است، در شرح كاركرد اجتماعي اين رسم ملي مي گويد: برخي جوانان دچار انباشت انرژي و هيجان هستند و طبيعي است كه اين هيجان بالاخره بايد در جايي تخليه شود. در كشورهاي ديگر اين هيجان به نوع ديگري تخليه مي شود. در اسپانيا، گاوهاي وحشي در خيابان و كوچه هاي پر از آدم رها مي شوند يا در ايتاليا مردم با مركبات و گوجه فرنگي به يكديگر حمله مي كنند. بعد از اين جامعه تا حدودي دچار آرامش مي شود، چون هيجان موجود در جامعه تخليه شده. جوانان ما هم به اين تخليه هيجان احتياج دارند كه بايد با كمترين آسيب همراه باشد. بيات با تأييد بر اينكه اين هيجان انباشته بايد به مسير صحيحي هدايت شود ادامه مي دهد: از چهار سال پيش به اين جشن با عنوان نمادي كه كاركردهاي متعددي دارد پرداخته شد، اما اتفاقي كه اكنون افتاده است اين پديده را داراي كاركردهاي مثبت و منفي كرده است. به عقيده او، پديده اي مانند چهارشنبه سوري از بين رفتني نيست اما ممكن است هر كدام از كاركردهاي مثبت و منفي اش بر ديگري غلبه كند كه در اين صورت همه تلاش ها بايد اين باشد كه كاركرد مثبت آن افزون شود.
شب دلهره
چرا شب چهارشنبه سوري در ايران به شب دلهره تبديل شده است. در جشني كه قرار است فقير و غني در كنار يكديگر شادي كنند و به استقبال نوروز بروند، چه شده است كه بسياري از فرا رسيدن اين جشن ناخرسندند. چرا بوته ها جاي خود را به نارنجك هاي دست ساز داده اند. ما كوچه چهارشنبه سوري را اشتباه رفتيم و آن را به شب بحران تبديل كرديم. بي گمان فلسفه اين جشن وراي آن چيزي است كه هم اكنون اتفاق مي افتد. نقش خانواده ها در اين آموزش بسيار مهم است. مسئولان فرهنگي كشور هم در اين رابطه كم كاري كرده اند. بي ترديد، مسئله اي اجتماعي وقتي امنيتي مي شود كه سياست گذاران در بخش هاي مختلف جامعه خوب عمل نكرده اند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-073</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-073</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گذرگاه
آندرانيك هويان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[شكرانه نور وز
ايرانيان در بيشتر جشن ها مانند: سده، سوري و نوروز آتش مي افروختند. جشن سوري از كهن ترين جشن هاي ايرانيان است كه از نحوه برگزاري آن در روزگار اشكانيان و ساسانيان آگاهي نداريم.
جشن سوري استقبال از نوروز است، پاره اي از پژوهشگران مي گويند در گذشته روز تحويل سال مصادف با سه شنبه بود. تا نيم روز جزء سال كهن و پس از نيم روز جزء سال نو محسوب گرديده و چون آغاز هر روز را نيمه شب همان روز مي دانستند، از اين رو فرداي آن سه شنبه را نوروز شناختند و شبش را جشن گرفتند و آتش افروختند از آن پس عصر سه شنبه را چهارشنبه سوري ناميدند. يك سال در ايران باستان 12ماه سي روزه بود به انضمام 5 روز خمسه مشرقه و هر روز از روزهاي ماه به نام يكي از ايزدان بود و ايرانيان يكشنبه، دوشنبه و چهارشنبه نداشتند. تمامي روزهاي ماه روزهاي سرور و شادي بود، چون نام روز و ماه با هم موافق مي افتاد، آن روز را جشن مي گرفتند.
آتش در ديد ايرانيان پديده روشني، پاكي، شادابي، سازندگي، زندگي و تندرستي بود. آتش افروزي پيش از عيد نوروز به پيشواز رفتن اين عيد كهن است، ايرانيان در نگاهداشتن رسوم خود بيش از ديگر ملل آريايي وفاداري نشان داده اند و اين سنت حسنه در اعماق و ريشه هاي وجودي اين ملت كهن جا دارد، و چند هزار سال از برگزاري اين جشن آتش افروزي مي گذرد. گذشت ايام و حوادث بيشماري كه در اين مدت در ايران زمين به وقوع پيوسته، نتوانسته كوچكترين خللي در آداب و رسوم و سنن و برگزاري جشن ها به وجود آورد.
ايرانيان در چهارشنبه سوري، زردي، ناپاكي و پليدي ها را با آتش مي سوزانند و سرخي و نشاط و شادابي را، آتش براي آنان به ارمغان مي آورد.
در اين جشن بر تمامي چهره هاي شركت كننده در آن لبخند ديده مي شود. كمتر كسي است كه در جشن چهارشنبه سوري شركت كند و لبخند بر لبان او ديده نشود. برخي از مراسم جشن چهارشنبه سوري مانند آتش افروزي در سراسر ايران زمين يكسان است ولي در پاره اي از شهرستانها با مراسم خاص آن منطقه برگزار مي شود. بعضي بر اين باورند كه در اين شب فال گوش بايستند و به گفت وگوي عابران گوش دهند؛ اگر عابران سخنان اميد بخش گفتند، يا از خبر خوشي صحبت كردند و يا به دوست خود مژده دادند، براي كسي كه فال گوش ايستاده، نويد سال نيك و پر بركت را مي دهد. تهراني ها اعتقاد داشتند كه اگر روز برگزاري جشن چهارشنبه سوري كوزه اي نو و آب نديده را از بام خانه به خيابان بياندازند و بشكنند قضا و بلا در سال جديد از آن خانواده دور خواهد شد. تهراني ها همچنين در اين روز آجيل چهارشنبه سوري تقسيم مي كردند. كودكان را براي دوري از نحسي از زير نقارخانه عبور مي دادند، از ديگر مراسم آنها: قاشق زني، بخت گشايي، باطل كردن سحر و جادو، پختن آش ابودردا و آش بيمار بود.
خراساني ها در شب چهارشنبه سوري نزديك غروب آفتاب هفت بونه(يا سه  بونه)آتش در وسط كوچه و يا در حياط خانه روشن مي كردند و سپس بزرگ و كوچك، پير و جوان از روي بونه ها مي پريدند و مثل ساير ايرانيان مي گفتند:
زردي من از تو، سرخي تو از من
در پاره اي از مناطق ايران زمين، آتش افروزي در چهارشنبه سوري رنگ مذهبي به خود گرفته است. آتش افروزي در چهارشنبه سوري را به قيام مختار ثقفي نسبت مي دهند و معتقدند: هنگامي كه مختار ثقفي به خونخواهي حضرت امام حسين(ع)قيام كرد، دستور داد بر فراز بام ها آتش بيفروزند و مردم در ميدان شهر گرد آيند و نبرد را آغاز كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-074</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-074</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فيلم تازه اسنايدرتصويري غير واقعي از ايرانيان ارائه داده است
300 عليه70 ميليون]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011007.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
لشكركشي خشايار شاه پادشاه ايران به يونان و مبارزه با لشكر اسپارتي ها در مكاني به نام دره ترموپيل دستمايه دروغ هاي تازه هاليوود شده است
در شرايطي كه كشورهاي غربي تلاش مي كنند تا برنامه هسته اي ايران را تهديدي براي امنيت و صلح جهاني معرفي كنند و تنها هدف دانشمندان ايراني را ساخت سلاح هسته اي براي تهديد همسايگان و كشورهاي منطقه مي دانند، ماشين تبليغاتي آمريكا در هاليوود جبهه جديدي را عليه تاريخ و فرهنگ ايران گشوده كه تاكيدي بر جهت گيري هاي سياسي اخير كاخ سفيد است.از اين هفته فيلمي به نام 300 در سينماهاي آمريكا به نمايش درآمده كه در ظاهر در چارچوب روند اقتباس از كتاب هاي كميك پرفروش جهان، فيلمي پاپ كورني و مملو از جلوه هاي ويژه است، اما در واقع بخشي از سياست تبليغاتي كلان دولت بوش براي نمايش چهره اي خصمانه و ستيزه جويانه از ايرانيان به حساب مي آيد.
اميررضا نوري زاده
فيلم 300 ساخته زك اسنايدر است كه براساس سري كتاب هاي كميك فرانك ميلر كميك نويس شناخته شده آمريكايي ساخته شده است. اين اولين اقتباس سينمايي از آثار ميلر نيست و پيش از اين سري فيلم هاي روبوكاپ در دهه 1980 و فيلم شهرگناه(از رابرت رودريگز)مشهورترين اقتباس ها محسوب مي شوند.
در فيلم شهر گناه رودريگز كاملاً به كتاب ميلر وفادار بود و حتي از او خواست تا در سر صحنه حضور پيدا كند و شخصاً بر فيلمبرداري نظارت كند. اين تلاش روايي نيز براي انتقال هر چه بهتر هنر ميلر در خلق دنياي پرحادثه شهر گناه بود اما اسنايدر وفاداري به كتاب ميلر را بهترين بهانه براي فرار از تمامي واقعيت هاي تاريخي و حتي منطقي و ارائه تصويري كاملاً جانبدارانه دانسته است.
آغاز ناگهاني اين پروژه در سال گذشته شكل گرفت و پس از نگارش عجولانه فيلمنامه، ابتدا دو ماه زمان براي مرحله پيش توليد فيلم و مهيا كردن لباس ها و سلاح هاي سياهي لشكرها و بازيگران فيلم در نظر گرفته شد ولي اين مدت زمان عملاً به 45 روز تقليل پيدا كرد و به منظور جلوگيري از اتلاف وقت از سكانس هاي سربازان فيلم هاي الكساندرو تروآ براي اين فيلم استفاده شد! و فيلمبرداري نيز فقط 60 روز به طول انجاميد! فيلم در ابتدا براي اكران در زمان نامعلومي در تابستان 2007 در نظر گرفته شده بود ولي بنابه دلايلي كه اكنون كاملاً مشخص شده، اكران آن به مارس موكول شد تا بتواند در مهيا كردن اذهان عمومي جهان براي پذيرش چهره اي خصمانه از ايران و ايرانيان مورد استفاده قرار گيرد.
قضاوت ناجوانمردانه ميلر
اندكي دقت در محتواي كتاب ميلر و بررسي گفته هاي او نشان مي دهد كه اعتبار هنري ميلر در اين مورد نمي تواند سنگر مطمئن براي اسنايدر تلقي شود تا او براي توجيه احمقانه بودن فيلمش در پس آن پنهان شود.
فريد مرتضوي انيماتور در مورد پوشش بدوي سربازان ايراني كتاب ميلر مي گويد: اگر سربازان ايراني به لحاظ ظاهري افراد قدرتمندي بودند قبول شكست بربرمآبانه آنها در برابر يك سپاه 300 نفري بسيار سخت بود ولي ميلر آگاهانه آنها را با ظاهري بدوي در كتابش به تصوير كشيده تا دچار اين مشكل ذهني نشويم.
خود ميلر نيز در گفت وگويي به مناسبت نمايش اين فيلم در جشنواره بين المللي فيلم برلين به نوعي اين نقطه نظر را تأييد مي كند و مي گويد: من در 6 سالگي فيلم 300 اسپارتي را ديدم و از پدرم پرسيدم كه چرا انسان هاي خوب مي ميرند ولي  پدر جواب قانع كننده اي به من نداد و من با خودم عهد كردم كه روزي اين داستان را از نگاه شخصي ام همان طور كه دوست دارم، روايت كنم. من مي دانستم كه سبعيت و بربريت اسپارتي ها در تاريخ مشهور است چرا كه شما در عرف بين المللي هرگز فرستادگان پادشاه ديگري را به قتل نمي رسانيد و اجساد آنها را در چاه نمي اندازيد مگر اين كه از ديپلماسي و سياست چيزي سر در نياوريد و به هيچ كدام از قواعد جاري پايبند نباشيد. ولي چون اسپارتي ها قهرمان كتاب من بودند، تا حد امكان سعي كردم آنها را انسان هاي موجه و قابل قبول نشان دهم!!
ذكاوت حرفه اي ميلر در خلق قهرمانان پوشالي، منجر به اين شده كه ايرانيان در كتاب هاي او يك قوم بي فرهنگ باشند كه حتي فاقد لباس هاي متحدالشكل هستند و عمده آنها تنها با يك تكه پارچه و يك نيزه برابر لشكر يك ميليون نفري!! خشايارشاه حاضر شده اند.
چهره خشايار شاه نيز در اين كتاب از نكات قابل توجه است و ميلر به عمد كوچكترين توجهي به اسناد مصور در تخت جمشيد و ساير مكان هاي باستاني ايران نداشته و خشايار شاه ايراني را تا حد رئيس يك قبيله آفريقايي با پوستي سياه و حلقه هايي طلايي در گوش و بيني خوار و ذليل كرده است كه عليرغم در اختيار داشتن سپاه يك ميليون نفري(به زعم ميلر)لئونيداس را به چادر شخصي اش دعوت مي كند و سعي مي كند او را با پول تطميع كند چرا كه از مبارزه با لشكر سيصد نفري او واهمه دارد!
اما هر چقدر سربازان ما در سپاه ايران بدوي و شبيه مردان عصر حجر هستند، سربازان گارد جاويدان خشايار شاه به عكس مجهز هستند. اين نكته نيز گوشه اي ديگر از آگاهي كامل ميلر به حقايق تاريخي و كتمان حرفه اي واقعيات تاريخي را نشان مي دهد. طبق تصاوير موجود در بناهاي باستاني ايران، سربازان گارد جاويدان به دليل توانايي فوق العاده فيزيكي و آموزش هاي دشوار نظامي چندان احتياجي به زره و كلاهخود و ساير ادوات رزم نداشته اند اما در كتاب ميلر اين سربازان تا دندان مسلح و مجهز به كلاهخود و زره هاي سنگي هستند و در مقابل اين سربازان اسپارتي هستند كه با حداقل ادوات رزمي آنها را شكست مي دهند. اين سربازان ويژه لشكر ايران با كتاب هايي كه براي معرفي آنان به منظور پيام آوران مرگ بر روي صورت شان طراحي شد، بيشتر براي علاقه مندان يادآور قاتل فيلم جيغ و يا شخصيت هاي فستيوال  سالانه در چين هستند!!
جورج بوش كدام است
بديهي است در صورت الگو قرار دادن چنين كتابي، فيلم اسنايدر چيزي فراتر از يك سري تصاوير مبهم و بي سروته نخواهد بود كه قطعاً انتقاد افراد مطلع را در پي داشته است. ويكتور ديويس هانسون تاريخ نگار يوناني كه در اكران ويژه اين فيلم از پوشش سربازان ايراني و اسپارتي شگفت زده شده بود، از اسنايدر دليل اين قضيه را سؤال كرد ولي اسنايدر به راحتي در پاسخ او گفت: تماشاگران به قدري تحت تأثير فضاي فيلم قرار مي گيرند كه به پوشش و ظاهر قهرمانان فيلم اهميتي نمي دهند و البته پوشش آنها كاملاً مطابق كتاب ميلر بوده است!در كنار رسانه هاي آمريكايي، رويكرد منتقدان و تحليلگران اروپايي نسبت به اين فيلم قابل توجه است. چند هفته قبل در جريان اكران فيلم در جشنواره فيلم برلين، زك اسنايدر با يك سؤال غيرقابل پيش بيني روبه رو شد: آيا جرج بوش لئونيداس است يا خشاريارشاه؟
اين مهم ترين سؤال كنفرانس مطبوعاتي اين فيلم پس از اكران بود، اكراني كه نيمي از حاضران سالن سينما به نشانه اعتراض به داستان غيرقابل قبول آن، سالن نمايش فيلم را ترك كردند. نيمي ديگر نيز آن را دفاع نمادين اسپارتي ها از تمدن غربي در برابر بربريت ايراني و تبليغي براي موضع اخير آمريكا در قبال ايران دانستند.
اما اين سؤال مهم دو پاسخ داشت عده اي معتقد بودند كه بوش خشايارشاه است چرا كه قصد دارد كاري را كه پدرش ناتمام گذاشته بود كامل كند و لشكري عظيم را راهي كشور كوچكي كرده كه توسط عده اي ستيزه جوي پارتيزان مراقبت مي شود. برخي ديگر نيز تأكيد داشتند كه بوش لئونيداسي است كه قصد دارد به هر قيمت از آزادي دفاع كند حتي اگر ناچار به حمله به ايران باشد.
ولي اسنايدر سعي مي كرد تا در پاسخ به اين سؤال، پاسخي محكمه پسند را ارائه كند و ادعا مي كرد در زمان ساخت اين فيلم هرگز در انديشه طرفداري از سياست هاي جاري كاخ سفيد نبوده و بوش را نمي تواند در جايگاه هيچ كدام از اين دو شخصيت تاريخي ببيند.اما اسنايدر هر چقدر در پاسخ دادن به اين سؤال زيركي به خرج داد، نتوانست پاسخي در خور سؤال بعدي داشته باشد؛ جالب نيست كه فيلم شما به اين سرعت و در اين برهه زماني آماده اكران شد؟ تنها توجيه اين اتفاق حمايت مالي دولت آمريكاست!]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-075</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-075</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[چشم انداز
توهين آشكار]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[موضوع اصلي فيلم300، لشكركشي خشايارشاه پادشاه ايران به يونان و مبارزه با لشكر اسپارتي ها در مكاني به نام دره ترموپيل است كه اكنون در روايات تاريخي جهان جايگاهي ويژه دارد. دليل اين ويژگي روايت افسانه گونه هردوت مورخ يوناني از اين لشكركشي است. پس از شكست داريوش در لشكركشي به يونان كه عمدتاً به دليل طوفان در درياي سياه و نابود شدن بخش اعظم نيروي دريايي او بود، خشايار شاه براي جبران اين شكست و همچنين انتقام از يونانيان كه ناجوانمردانه به شهر ليديه حمله برده و آن را پس از تصرف آتش زده بودند، قصد تصرف آتن را داشت. در نوشته هردوت اشاره مي شود كه در جريان اين نبرد خشايارشاه لشكري مركب از يك ميليون سرباز!! را كه عمدتاً از ساتراپ هاي مختلف ايران جمع آوري شده بودند را به يونان مي آورد اما در تنگه ترموپيل اين خيل عظيم سربازان در مقابل 300 سرباز اسپارتي تا مرز شكست پيش مي روند تا اين كه به كمك خيانت يكي از سربازان لشكر لئونيداس راه فرعي را پيدا كرده و با انتقال بخشي از نيروها به آن سوي تنگه، نيروهاي اسپارتي را از پا در مي آورند!! گرچه فيلم در اين هفته به نمايش در آمده ولي بحث پيرامون آن از نزديك به يك هفته قبل در وب لاگ ها و سايت هاي مختلف سياسي و هنري آغاز شد و حاميان دموكرات ها و جمهوري خواهان در آمريكا هر كدام تعبيري براي پاسخ به آن سؤال داشتند. از يك سو بوش در وب لا گ هاي حامي دموكرات ها به خشايارشاه تشبيه شده بود كه با سخنراني اش پس از 11 سپتامبر و تعيين محور شرارت، در واقع قصد تنبيه چند كشور را دارد ولي شعارهايي چون برويد و آنها را از بين ببريد از سوي لئونيداس اسپارتي باعث شده تا حاميان جمهوري خواهان بوش را با اين رهبر اسپارتي سمپات ببينند.در هر حال با آغاز اكران فيلم در ساير نقاط جهان قطعاً موجي از اعتراض را نسبت به اين فيلم بي ارزش تجاري كه با كتمان تمام حقايق تاريخي در خدمت سياست هاي جاري حاكمان آمريكا است به دنبال خواهد داشت و ايرانيان در آمريكا و اروپا و داخل كشور نيز نسبت به اين اهانت آشكار بي تفاوت نخواهند بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-076</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-076</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تبعات فردگرايي و جمع گرايي در حوزه خود
حكايت ميخ و چرخ]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011031.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
افراد فرهنگ هاي فردگرا خود را كم  و بيش ثابت مي دانند و محيط را تغييرپذير. لذا همواره آماده ايجاد تغيير در محيط هستند
يكي از جنبه هاي برجسته تجارب انساني، حضور احساس وجودِ منحصر به فرد در افراد بشر است؛ چيزي كه فلاسفه بنا بر سنت آن را هويت شخصي يا خود ناميده اند. مي توان خود را اين گونه تعريف كرد: خود يك كليت شخصي شده، سازمان يافته و منسجم است، تركيبي از تجارب و تجليات شخصي. هر فردي خود را به لحاظ جسمي از ديگران متمايز و جدا مي داند. جنبه اي از شخصيت وجود دارد كه به فرد اجازه مي دهد هر صبح كه از خواب بيدار مي شود مطمئن باشد همان فردي  است كه ديشب به رختخواب رفته  است. اين جنبه خود خود بوم شناختي ناميده مي شود. وراي اين درك بوم شناختي و جسماني از خود، هر فردي به فعاليت هاي دروني خويش(روياها، جريان افكار و احساسات و...)آگاهي نسبي دارد. اين فعاليت هاي دروني تا حد زيادي شخصي است و ديگران به طور مستقيم از آنها باخبر نيستند.
بدون شك بعضي از جنبه هاي خود، از جمله خود بوم شناختي، پديده هاي عمومي هستند؛ اما روان شناسي بين فرهنگي نظر ما را به جنبه هايي از خود جلب مي كنند كه وابسته به فرهنگ  هستند. به اين معني كه در بعضي از فرهنگ ها يافت مي شوند و در بعضي ديگر خير. در اين نوشتار به بررسي تاثيرات دو ويژگي فرهنگي فردگرايي(اولويت دادن به فرد در مقابل گروه)و جمع گرايي(اولويت دادن به گروه در مقابل فرد)بر روي خود و تعدادي از فرآيند هايش مي پردازيم.
پيش از شروع بحث لازم است به يك نكته اشاره شود. اكثر تحقيقات بين فرهنگي انجام  شده(و بسياري از تحقيقاتي كه در نوشتار حاضر به آنها اشاره مي شود)به بررسي تفاوت هاي دو فرهنگ آمريكاي شمالي(آمريكا و كانادا)و آسياي شرقي(چين، كره، ژاپن و...)مي پردازد. مقصود نه دوقطبي انگاري جهان است و نه اين كه اين دو فرهنگ نماينده ساير فرهنگ هاي جهان هستند. بلكه هدف بهره گيري از اين دو فرهنگ كاملا متضاد براي نمايان ساختن بهتر تاثيرگذاري فرهنگ بر روان شناسي است.
محسن جوشن لو
در بسياري از فرهنگ هاي فردگراي غربي باوري عميق به جدايي ذاتي افراد از يكديگر به چشم  مي خورد. در اين فرهنگ ها، هنجارها بر استقلال فرد از ديگران تاكيد بسياري مي كنند و از فرد مي خواهند كه به كشف و بروز خصوصيات منحصربه فرد خويش بپردازد. حصول اين ضرورت هنجارين منوط به پرورش افراد به نحوي كه رفتارهايشان با مرجعيت افكار، احساسات و نگرش هاي خودشان سازمان   يابد، است. از طرفي براي درك يك فرد در اين فرهنگ ها نيز بايد از همين مرجع استفاده كرد. بر اساس اين تفسير از خود، هر فرد به عنوان جهاني با مرز مشخص، منحصربه فرد، كم  و  بيش يكپارچه، مركز پويايي از آگاهي، هيجان، قضاوت و عمل، سازمان يافته در يك كل متمايز كه در مقابل كل هاي ديگر قرار مي گيرد، پنداشته مي شود. از ضروريات اين ديدگاه خودمختار و مستقل پنداشتن خود است و به اين خاطر اين نوع خود را خود مستقل مي نامند.
در مقابل در بسياري از فرهنگ هاي جمع گراي غيرغربي باوري عميق به وابستگي ذاتي افراد به يكديگر به چشم  مي خورد. يك ضرورت هنجارين در اين فرهنگ ها حفظ اين وابستگي متقابل بين افراد است. حصول اين بايد هنجارين مستلزمِ انگاشتن خود به عنوان بخشي از روابط اجتماعي گسترده تر است. در عين حال اذعان به اين امر كه رفتارهاي فرد حول يك مجموعه وسيع از وابستگي هاي متقابل سازمان مي يابد نيز از ملزمات دست يابي به اين بايد است. خود در اين ديدگاه از ديگران جدا نيست و از سوي فرهنگ جمع گرا برانگيخته مي شود تا راهي براي هماهنگي با ديگران بيابد و تعهداتش نسبت به ديگران را بجا آورد. چنين برداشتي از خود، خود وابسته ناميده مي شود. تحقيقات بيانگر آن است كه وقتي از افراد جوامع فردگرا خواسته مي شود تا خود را توصيف كنند معمولا از صفات فردي چون با جسارت، خستگي ناپذير، تنبل، صادق، منطقي و.... استفاده  مي كنند. اما اعضاي افراد فرهنگ هاي آسياي شرقي در توصيف خود بيشتر از صفات بين فردي مانند احساسي، مهربان، دلسوز و... استفاده  مي كنند. همچنين تحقيقات حاكي از اين امر است كه در كشور چين، حتي در مناطقي كه به سرعت در حال مدرنيزه شدن هستند، افراد بيشتر متناسب با انتظارات ديگران و هنجارهاي اجتماعي رفتار مي كنند تا ميل شخصي خويش. طبق تحقيقات انجام شده هندي ها بيش از آمريكايي ها براي روابط خوب با ديگران اهميت قائلند و پاسخ گويي به نياز هاي ديگران را بيش از آمريكايي ها به عنوان يك تعهد اخلاقي جدي تلقي مي كنند. هندي ها همچنين بيشتر سعي مي كنند خود را با توجه به ماهيت روابط تغيير دهند.
همساني خود
تحقيقات جديد بين فرهنگي در جهان شمول بودن دسته اي از نظريات تحت عنوان همساني خود ترديد ايجاد كرده اند. اين گونه نظريات معتقدند افراد تلاش مي كنند تا بين اعمال و اعتقاداتشان هماهنگي ايجاد كنند. مفروضه اصلي اين گونه نظريات اين است كه عدم هماهنگي بين اعمال و اعتقادات در فرد احساسات نامطلوب ايجاد مي كند. فرد نيز براي رهايي از اين احساسات نامطلوب برانگيخته مي شود تا مجددا همساني از دست رفته را ايجاد كند. به طور كلي افراد فرهنگ هاي جمع گرا محيط را كم  و بيش ثابت مي دانند(هنجارها، تعهدات و وظايف ثابت)و خود را تغييرپذير به نحوي كه هميشه آماده تغيير دادن خود به منظور هماهنگ شدن با محيط هستند. برعكس افراد فرهنگ هاي فردگرا خود را كم  و بيش ثابت مي دانند(نگرش ها، صفات شخصيتي، توانايي ها و حقوق ثابت)و محيط را تغييرپذير(اگر شغلم را دوست نداشته باشم آن را تغيير مي دهم). لذا همواره آماده ايجاد تغيير در محيط هستند.
نگرش ها و رفتارهاي افراد در كشورهاي فردگرا نسبت به كشورهاي جمع گرا بسيار همخوان تر است. نتايج تحقيقي نشان مي دهد كه ژاپني ها كمتر از استراليايي ها(فرهنگي فردگرا)به اعتقادات و نگرش هاي شخصي خود توجه مي كنند. آنها بيشتر بر اساس بايد ها عمل مي كنند تا احساسات شخصي خود. در نتيجه هماهنگي كمتري بين نگرش هاي شخصي و رفتارهاي آنها وجود دارد. در ضمن در كشور كره نه  تنها نشاني از نياز مبرم به همساني خود مشاهده نمي شود در عين حال همساني خود در اين كشور در مقايسه با كشورهاي فردگرا رابطه ضعيف تري با سلامت روان دارد.
خودافزايي در مقابل خودزدايي
بسياري از تحقيقات انجام شده بر روي فرهنگ هاي فردگراي آمريكايي و اروپايي حاكي از آن است كه در افراد اين فرهنگ ها تمايل گسترده اي براي حفظ و بهتر ديدن خود(خودافزايي)وجود دارد. به طور مثال مردمان اين فرهنگ ها تمايل دارند كه پيروزي هاي خود را به صفات دروني ثابت خود(توانايي ها و استعدادها)نسبت دهند و شكست هاي خود را به عوامل خارجي(مانند مقصر دانستن ديگران)يا عوامل دروني ناثابت(مانند عدم تلاش كافي)نسبت دهند. در هنگام مقايسه خود با ديگران نيز اين عمل را طوري انجام مي دهند كه منجر به بالاتر ديدن خود شود، مثلا خود را با كساني كه از موقعيت اجتماعي پايين تري برخوردارند مقايسه مي كنند.
نتايج يك تحقيق ملي در آمريكا نشان مي دهد كه 70 درصد از آمريكايي ها معتقدند كه نمره آنها در توانايي هاي مديريتي از متوسط بالاتر است. در توانايي كنار آمدن با ديگران تعداد بسيار اندكي از آمريكايي ها نمره خود را پايين تر از ميانگين برآورد كردند. حدود 60 درصد از آمريكايي ها معتقد بودند كه جزو ده درصد برتر در اين توانايي قرار دارند و 15درصد از آنها خود را جزو يك درصد برتر معرفي كردند. تحقيقات نشان مي دهد كه افراد فرهنگ هاي فردگرا حتي از سنين پايين تمايل به خودافزايي را نشان مي دهند. به طور مثال كودكان 4ساله آمريكايي در مهارت هاي ارتباطي، هوش يا هر توانايي و مهارت ديگري خود را از اكثريت بهتر مي دانند.در مقابل در فرهنگ هاي جمع گر اي آسياي شرقي نشاني از اين تمايل گسترده در بهتر ديدن خود به چشم نمي خورد و تمايل عكس  آن(خودزدايي)نمود بيشتري دارد. در مقابلِ مثبت گرايي بالاي مردمان فرهنگ هاي فردگرا، مردمان فرهنگ هاي آسياي شرقي گاهي منفي گرايي قابل توجهي را نشان
مي دهند.پيامد اين تفاوت فرهنگي اين خواهد بود كه آمريكايي ها تمايل دارند خود را مملو از صفات مثبت ببينند و ژاپني ها تمايل دارند خود را خالي از صفات منفي. تحقيقات حاكي از آن است كه آمريكايي ها در هنگام توصيف خود بيشتر از صفات مثبت استفاده مي كنند(من قدرتمندم، من با جسارت هستم)اما ژاپني ها در توصيف خود يا بر نقاط ضعف خود تاكيد مي كنند(من در رياضي ضعيفم)يا بر غياب صفات منفي(من خودخواه نيستم). افراد فرهنگ هاي فردگرا به دنبال پيشي گرفتن از ديگرانند و تلاش مي كنند برجسته تر از بقيه باشند، چنانچه در ضرب المثل آمريكايي چرخي كه جيرجير مي كند روغن  دريافت مي كند نمود مي يابد. در مقابل ژاپني ها بيشتر به دنبال آن هستند كه از متوسط عقب نمانند تا از آن جلو بزنند و جلب توجه كنند چنانچه در ضرب المثل ژاپني ميخي كه بيرون بزند با چكش برسرش مي كوبند بر آن تاكيد مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-077</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-077</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه
فرهنگ و انسان فرهنگي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[در انتقال فرهنگ از جامعه غيرخودي به جوامع خودي مي توان به دو شرط اشاره كرد:
1 - شرايط پذيرنده فرهنگ2- شرايط خود فرهنگ.
1 - شرايط پذيرنده فرهنگ؛ آگاهي و احساس ضرورت: در انتقال فرهنگ، آگاهي در ميان است؛ آگاهي از ضرورت، حدود و ثغور و نقايص احتمالي آنچه به عنوان فرهنگ منتقل مي شود. اين آگاهي باعث مي شود تا مخاطبانِ فرهنگ جديد نه در مقابل آن سپر بيندازند و راه انفعال و تقليد را در پيش بگيرند. اما در تحميل فرهنگ، مخاطبان، نداشته هاي خود را در آينه كمال فرهنگ غيرخودي مي بينند و چون از آگاهي و زمينه تاريخي خبري نيست، به جلوه  هاي ظاهري آن فرهنگ ها توجه مي شود.
از نشانه  هاي فرهنگ تحميل شده، توجه به لايه  هاي رويين آن است. اين ظاهربيني، به روحيه تفنن گرايي، مصرف كنندگي و نيازمندي هميشه به فرهنگ غيرخودي نيز دامن مي زند و اين مصرف كنندگي صرف، به علم زدگي، مدرك گرايي، دانشگاه دوستي، بي سوادي، تفاخر و فريب منتهي مي شود.
يكي ديگر از شرايط تحميل فرهنگ، اين است كه هيچ يك از زمينه  هاي موجود در فرد پذيرنده، مانند علم، مذهب، زبان و... آن قدر قوي نباشد كه در مقابل فرهنگ غيرخودي مقاومت كند. بنابراين، ناآگاهي افراد از فرهنگ وارداتي و كافي نبودن داشته  هاي فرهنگي آنان، دست به دست هم مي دهند تا پديده اي كه در جايگاه اصلي خود معتبر است، در جامعه اي جا باز كند كه آن جامعه فاقد نيروي فكري و رواني لازم براي ارزيابي آن است.
2 - شرايط خود فرهنگ؛ مربوط بودن و معقول بودن: مربوط بودن به اين معناست كه مسائلي كه آن فرهنگ توليد مي كند، مسئله ما باشد، نه اين كه حيرت و انفعال ايجاد كند. در اينجا، به مناسبت، به يكي از ابزارهاي تحميل فرهنگ اشاره مي كنيم: زبان. تحميل فرهنگ به وسيله زبان، جلوه  هاي مختلف دارد و در اينجا فقط مي توان به يكي از ابعاد آن اشاره كرد: ترجمه. فرهنگي نبودن برخي ترجمه  ها به اين دليل است كه موضوع اين ترجمه  ها فقط مربوط به بخش خاصي از فرهنگ غيرخودي است و به اصطلاح، به گرايش خاصي تعلق دارد؛ همان گرايشي كه لزوماً مسئله ما نيست. اما منظور از معقول بودن اين است كه حتي اگر فرض كنيم كه ما به جلوه اي از فرهنگ غيرخودي توجه كرده ايم كه به وضعيت خودمان مربوط است، باز هم نمي توانيم مطمئن باشيم كه آن جلوه  هاي برگزيده شده، در سنت فكري ما هم قابل فهم باشد.
معناي ديگر معقول بودن، اين است كه محتواي فرهنگ وارداتي را بتوانيم در چارچوب فكري قوم و قبيله خود سازمان دهيم و جوانب عقلي آن را معلوم كنيم.ممكن است گفته شود ايجاد يك وضعيت فرهنگي، تابع بسياري از جريان هايي است كه پيش از فرهنگ وجود داشته اند؛ مثلاً اقتصاد و سياست ناهنجار و ناسالم، كه فرهنگ غيرخودي - و نيز فرد - گاه كوچك ترين دخالتي در ظهور آن نداشته اند، باعث پيدايش جلوه  هاي نادرست فرهنگ در جامعه مي شود. اين حرف درست است، اما نه به طور مطلق. سردمداران فرهنگي مي توانند با برنامه ريزي غلط، رشد فرهنگي فرد را محدود كنند، اما نمي توانند يكسره مانع آن شوند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-078</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-078</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_ketabw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.کتاب</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Book</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[چهاركتاب؛چهار نگاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011022.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
كتاب هاي منتشره در حوزه دين هميشه كماً و كيفاً مورد توجه بوده است. اين توجه به خاطر شمول موضوع و گستره متنوع آن است. در سال 85 نيز بازار نشر تابعي از اين نگاه معمول بوده است. درنگي كوتاه در اين حوزه با تكيه بر چند اثر برجسته منتشر شده موضوع گزارش زير است.
به اين امر اذعان بايد داشت كه قطعاً جاي چند ده كتاب ديگر بلكه بيشتر در اين ميان خالي است و از طرف ديگر،معرفي اين كتاب ها به اين معني نيست كه از نظر ما اين كتاب ها بهترينها در حوزه كتاب دين بوده اند بلكه به سراغ كتاب هايي رفته ايم كه از جهت موضوع و نوع پرداخت جديد بوده و در امر انتشار بيش از هر موضوعي پاسخ به خلأ هاي فكري مساله آنها بوده است.
حسين قرباني
كتاب تشيع نوشته دكتر  هاينس  هالم با ترجمه محمدتقي اكبري در 396 صفحه از سوي نشر اديان در تابستان 85 منتشر شد. اين كتاب در پنج فصل با عناوين منشا شيعه، اماميه يا شيعه دوازده امامي، شيعه غالي، اسماعيليه يا شيعيان هفت امامي و زيديه تلاش مي كند نسبت به تحقيقات ديگر در زمينه تشيع كه معمولا از حب و بغض خالي نيست تصوير مستندتري از تاريخ و عقايد شيعه به دست دهد. البته فرقه هاي شيعي در منابع مختلف بسيار متنوع در حدود صد مورد ذكر شده اند. اما اين كتاب تنها به مهم ترين آنها يعني كيسانيه، اسماعيليه، زيديه، غاليان و در نهايت اماميه مي پردازد و تاكيد مي كند كه امروز، نقش اجتماعي، ديني و سياسي فرقه هاي ديگر كم رنگ شده و اصطلاح شيعه غالباً مرادف با شيعه دوازده امامي است كه ده تا پانزده درصد جمعيت مسلمانان را تشكيل مي دهد. پروژه اصلي اين كتاب پاسخ به اين سؤال بنيادي است كه تفاوت ميان شيعه و سني چيست و از طرفي تلاش مي كند اعتقادات موجود در ميان فرقه هاي عمده شيعه را معرفي و بررسي كند. ويراستار محتوايي كتاب، آقاي رسول جعفريان پاورقي هاي سودمندي را افزوده است كه در نتيجه با جمع شدن آراي يك محقق غربي در كنار يك محقق شيعي ايراني فضاي مناسبي جهت تضارب آرا و بهره برداري خواننده پديد مي آيد.
نويسنده منشأ تشيع را كوفي - عربي معرفي مي كند و با اعتقاد برخي محققان كه موالي عجم تيسفون را مقوم شيعه گري مي دانند مخالف است. بررسي علمي درباره منشا شيعه با تحقيق يوليوس ولهاوزن با نام احزاب مذهبي سياسي مخالف در صدر اسلام(1901)آغاز شد كه هنوز كتاب معتبري به شمار مي رود. تا چندي پيش تحقيقات در مورد شيعه به عنوان يك آيين مستقل خارج از چارچوب مطالعات اسلامي صورت نمي گرفت اما اكنون فهرست انتشارات و تحقيقات صورت گرفته و تأسيس رشته هاي شيعه شناسي در دانشگاههاي معتبر جهان نشان از توجه ويژه غرب به اين مذهب دارد. در غالب آثار منتشره، تشيع دوازده امامي معمولا مرادف شيعه محسوب مي شود كه شامل شيعيان ايران و لبنان هستند. البته يمن، بحرين و نجد عربستان نيز داراي جمعيت شيعه هستند، ولي به دليل فقدان نقش سياسي اجتماعي كمتر مورد توجه هستند. مطابق سنت مطالعات اسلامي  اروپاييان، آثار علمي در زمينه شيعه عمدتا از طبيعتي لغت شناختي و تاريخي برخوردار است. كتاب حاضر اين كار را با ارائه تصويري روشن از انشعابهاي جداگانه شيعه برحسب گسترش تاريخي آنها مورد توجه قرار مي دهد.
در جست و جوي امر قدسي
كتاب در جست وجوي امر قدسي شامل گفت وگوي رامين جهانبگلو با سيد حسين نصر، نشر ني 1385 در 443 صفحه ترجمه سيد مصطفي شهر آييني در شش بخش تنظيم شده است.
بخش اول: از تهران تا بوستون، بخش دوم بازگشت به ايران، بخش سوم: ايراني بودن چيست، بخش چهارم: اسلام و دنياي مدرن، بخش پنجم: هنر و معنويت، بخش ششم اسرار ملكوت. در اين بخشها دكتر نصر در پاسخ به سؤالات جهانبگلو ضمن مرور خاطرات زندگي خود در ايران و امريكا ديدگاههاي خود را در موضوعات گوناگوني همچون هنر اسلامي، معماري، تصوف، سنت، مدرنيته، انقلاب اسلامي و غيره بيان مي كند. وي در بخش اول خاطرات خود را از شرايط سياسي و اجتماعي دوران رضاشاه و تاثيرات جنگ جهاني اول در ايران نقل مي كند و سپس به چگونگي سفر خود به امريكا در 14 سالگي مي پردازد كه حدود شش ماه طول مي كشد و توام با ماجراهاي جالب. سپس تحصيل در مدرسه پدي در شهر بوستون و پس از آن چگونگي ورود به دانشگاه ام آي تي را شرح مي دهد. وي پس از اخذ دكتراي فيزيك از ام اي تي در رشته مطالعات اسلامي در  هاروارد مشغول تحصيل مي شود. در اين زمان نصر با تفكرات سه فيلسوف بزرگ سنت گرا آشنا مي شود كه به تدريج آموزه هاي اين سه فيلسوف ساختار معرفتي نصر را نيز شكل مي دهند. اين سه نويسنده عبارتند از: گنون، كومارا سوامي و شوان. در بخش دوم نصر داستان بازگشت به ايران در سال 1958 و اشتغالش را در دانشگاه تهران به عنوان دانشيار شرح مي دهد. در بخش سوم نصر در باره فرهنگ ايراني ديدگاههايش را بيان مي كند. وي مي گويد: اگر بخواهم فرهنگ ايراني را براي بيگانه اي توصيف كنم بي گمان بر سر شاري و گوناگوني شگفت آن انگشت مي گذارم. الگوي فراگيري هست كه بر تمام جنبه هاي فرهنگ ايراني حكمفرماست و آن عبارت است از حس عميق حضور روح تعالي و عشق به نور - نوري كه يكسره از فلسفه تا منازل ما را در بر مي گيرد- اشتياق نسبت به زيبايي و حرمت گذاري به آن است.
بخش چهارم عهده دار تبيين رابطه اسلام و دنياي مدرن و جهاني شدن است. وي در اين بخش در پي پاسخ به اين سؤال است كه چگونه مي توان شكاف ميان اسلام و مدرنيته پلي بست؟ فصل پنجم در باره هنر اسلامي و معنوي و نقد معماري در قرن بيستم مي پردازد.فصل آخر نيز عرفان و تصوف اسلامي را مي كاود و نسبت عرفان با سياست و سكولاريسم را بررسي مي كند.
سنت فلسفي يهودي در جهان اسلام
كتاب سنت فلسفي يهودي در جهان اسلام،(نشر آستانه 1385 در 187 صفحه، ترجمه مهدي وهابي و مرتضي كربلايي لو)در واقع تاريخچه اي بر فلسفه يهودي است كه اليور ليمن، همكار دكتر سيدحسين نصر در دانشگاه جورج واشنگتن و متخصص فلسفه اسلامي ويراستاري آن را به عهده داشته است.اين كتاب عهده دار ترسيم تابلويي از فلسفه يهودي و تاثيراتي است كه فلاسفه يهودي از فلاسفه اسلامي پذيرفته اند.به همين منظور پس از مقدمه نويسنده در اهميت واكاوي ارتباط ميان فلسفه يهودي و اسلامي و فصل اول كتاب تاريخچه مختصري از فلسفه يهودي در جهان اسلام را به دست داده و در هفت فصل ديگر كتاب، مهمترين فيلسوفان يهودي معرفي شده، ميزان و چگونگي اقتباس ايشان از فلسفه اسلامي  بررسي شده است كه عبارتند از فصل دو: سعديا جائون الفيومي، فصل سه: ابن جبيرول، فصل چهار: يهودا  هالوي، فصل پنج: ابن ميمون، فصل شش: جرسونيدس لوي بن شوم، فصل هفت: يهوديت و تصوف، فصل هشت: ابن رشدگرايي يهودي هم چنين بايد گفت به طور كلي فلاسفه يهودي را هم مانند فلاسفه اسلامي مي توان تحت چهار عنوان طبقه بندي كرد: متكلمان، نوافلاطونيان، نحله هاي متنوع ارسطوييان و منتقدان فلسفه ارسطويي.
علم ديني،ديدگاهها و ملاحظات
كتاب علم ديني، ديدگاهها و ملاحظات از انتشارات پژوهشگاه حوزه و دانشگاه كه به همت آقايان حسني، علي پور و ابطحي ويراسته شده است شامل مجموعه مقالاتي است كه در باب امكان يا امتناع علم ديني يا ديني شدن علم بحث مي كند. اين كتاب كه به گزارش، تبيين و سنجش ديدگاههاي برخي از متفكران ايراني در باب چيستي، امكان و ضرورت علم ديني مي پردازد آراي برخي از صاحبنظران معاصر را گردآوري كرده است.
عناوين مطالب اين كتاب عبارتند از: جهان بيني اسلامي و علم جديد‎/ دكتر سيد حسين نصر، نظريه علم ديني بر پايه سنجش معادلات علم و دين‎/ حجت الاسلام علي عابدي شاهرودي، بازخواني ديدگاه دكتر مهدي گلشني در زمينه علم ديني، مدل تأسيسي علم ديني در ديدگاه دكتر خسرو باقري، تعلقات و تقويم ديني‎/ دكتر سعيد زيبا كلام، علم ديني ابزار تحقق اسلام در عمل اجتماعي‎/ گفتگو با حجت الاسلام سيد مهدي ميرباقري، پيش فرضهاي بازسازي اسلامي علوم انساني‎/ مصطفي ملكيان، اسلام و علوم اجتماعي؛ نقدي بر ديني كردن علم / دكتر عبدالكريم سروش.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-079</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-079</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_ketabw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.کتاب</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Book</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كتابِ كتاب]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011025.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
بهبود بازنمود متن
-شيوه نامه ويرايش(7 مجلد)
- محمدرضا محمدي فر
- انتشارات وزارت ارشاد
- چاپ سوم 1385، 1500 نسخه
كتاب حاضر از مجموعه اطلاع رساني(5)سازمان چاپ و انتشارات وزارت ارشاد است كه در 7 مجلد با عناوين جداول، اصول ويرايش و نشر- جلد دوم، كالبدشناسي كتاب- جلد سوم، شيوه نامه ويرايش- جلد چهارم، رسم الخط فارسي- جلد پنجم، نقطه گذاري، جلد ششم، توليد كتاب و جلد هفتم، شيوه نامه وب به چاپ رسيده است.
]]>
<IMAGE>/1385/851222/world/011028.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
از جلدهاي مهربان
- واژه نامه توصيفي صحافي سنتي
- شيرين محمدلوي عباسي
- پژوهشگاه علوم انساني
- 1385، 1500 نسخه
اين كه كتاب، اين پاپيروس رؤيايي مهربان به مثابه انسان نياز به پوشش آراسته دارد، در ذهن هيچ كتابخواني غريبه نمي نماياند. تمهيد براي اين پوشش آراسته، در تاريخ بشر به اندازه خود كتابت ديرينگي دارد و در ايران كه مهد هنر و فرهنگ است نيز به تبع اولي پيشينه اي شايسته دارد. كتاب صحافي سنتي در 192 صفحه تنظيم شده و سعي شده با آوانگاري اي علمي و متقن واژه نامه اي خوب از اين هنر و صنعت را در اختيار علاقه مندان كتاب بگذارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-080</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-080</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_ketabw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.کتاب</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Book</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كتاب ادبيات]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011013.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
مرا ببر
- آپار مني
- پونه ندايي
- ترجمه؛ مرتضي مجدفر
- نشر امرود
- 1385، 1000 نسخه
آپار مني؛ يعني مرا ببر! به كجا؟ به جايي كه يك شاعر- روزنامه نگار آذري زبان و يك معلم- روزنامه نگار، داستان نويس آذري زبان ديگر مي خواهند تو را ببرند. آپار مني با قطع جيبي كوچك و رنگ و تصوير روي جلد چشم نواز در بعضي صفحات خود واقعاً بر حسب مسماي اسمش مي بردت به جاهايي دور. مثل قاصدكي كه مي رود تا خدا، يله شده در باد.اما خوب! در بعضي از صفحات هم اصلاً نسيمي نيست. مرتضي مجدفر، مترجم كتاب در مقدمه اي كه به فارسي بر ترجمه تركي شعرهاي پونه ندايي نوشته؛ خود اعتراف كرده است كه شايد اصالت و لطافت زبان اصلي سرايش شعر در ترجمه به خوبي قابل لمس نباشد اما از طرفي شهامت و اعتماد به نفس خود را هم با رودررو قرار دادن ترجمه تركي خود با شعرهاي فارسي ندايي اثبات كرده است. كتاب آپار مني با قيمت 800 تومان در كتابفروشي ها موجود است.
]]>
<IMAGE>/1385/851222/world/011019.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
چهار نويسنده ديگر
- چشماني شفاف در شهر نقره اي
- ترجمه؛ اسدالله امرايي
-انتشارات آميتيس
- چاپ اول؛1385
- 1650نسخه، 1850تومان
كساني كه داستان و بخصوص داستان كوتاه را پيگيري مي كنند شايد چهار مجموعه قبلي 20نويسنده، 60داستان را خوانده يا ديده باشند. مترجم آخرين مجموعه را نيز وارد بازار نشر كرده است تا خوانندگان با گروه ديگري از نويسندگان زبده و خبره داستان نويسي غرب كه طي دهه هاي هفتاد قرن بيستم تا اوايل قرن بيست ويكم   آثار آنها چاپ شده آشنا شوند.
]]>
<IMAGE>/1385/851222/world/011016.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
صد رباعي نيمايي
- سبزها قرمزها
- صادق رحماني
- نشر همسايه
- چاپ اول؛ 1385
- 3000 نسخه؛ 1000تومان
مجموعه حاضر شعرهايي است كه گرچه به سبك نيمايي سروده شده است، اما زبان و شكل جديدي از شعر معاصر است كه هم از نظر محتوا و هم از نظر فرم نو و در عين حال تأثيرگذار است. شعرهاي اين مجموعه ساده و صميمي است و ذهن خواننده را چندان درگير نمي سازد و سعي دارد و پيام هاي آن روشن و در ضمن ساده و واقعي باشد. در سبزها، قرمزها مي  توان با نگاهي تازه مضاميني كهن و در عين حال واقعي و روزانه را به تماشا نشست.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-081</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-081</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[راه اندازي مونوريل در گفت و گو با دبير شوراي عالي ترافيك وزارت كشور
فقط به عنوان مكمل]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011034.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
راه انداز ي مونوريل در تهران، شايد به نظر مناسب برسد، اما راه حل قطعي و خوبي براي كاهش ترافيك نيست
بدن انسان را در نظر بگيريد، پر است از سرخ رگ،  سياه رگ، مويرگ و هزاران راه، تا خون كه حكم زندگي را براي انسان دارد به قسمت هاي مختلف برساند، حالا بعضي قسمت ها نياز به خون رساني سريعتري دارد و بعضي قسمت ها به خون رساني كمتري، به همين خاطر بدن ما پر است از راه ها و رگ هاي مختلف.
شهر نيز يك موجود زنده است، موجودي كه تمام پويايي و جوش زندگي در آن به واسطه افراد و شهروندان ساكن در آن اتفاق مي افتد، به همين دليل تمام برنامه ريزي هاي شهري از سوي مديران و به ويژه مديريت شهري با توجه به نيازها و خواسته هاي آنها اتفاق مي افتد،  در اين ميان شايد تشبيه حركت افراد در شهر به خون و سيستم هاي حمل و نقل به عنوان رگ هاي كوچك و بزرگي  كه كار جابه جايي و برآوردن يكي از مهمترين نياز شهروندان را بر عهده دارد، تشبيه چندان نامناسبي  نباشد.
آزاده بهشتي
مكمل حمل و نقل عمومي
شبكه ترافيكي در تهران بسيار شبيه بدن انسان است، در بدن انسان سرخ رگ و سياه رگ و در كنار اين رگ هاي بزرگ، مويرگ قرار دارد، در شبكه ترافيكي نيز سيستم هاي حمل و نقل عمومي مختلف مانند مترو، اتوبوس، ميني بوس و تاكسي قرار دارند كه مانند رگ هاي بدن كار مي كنند، حاج نصر اللهي دبير شوراي عالي ترافيك وزارت كشور با بيان اين تشبيه و مقايسه مي گويد: بنابراين ما به سيستم و حمل ونقل يكپارچه اي نياز داريم،  سيستمي كه حجم هاي متفاوتي از مسافران را جابه جا كند.در سيستم حمل ونقل عمومي مسير هايي - كه حاج  نصراللهي از آنها با عنوان كريدور نام مي برد- وجود دارد كه حجم پاييني از مسافران را جا به جا مي كند، يا مسيرهايي كه حجم متوسط و در برخي از مسير ها حجم  بالايي از مسافر جابه جا مي شود، بنابراين پايتخت به يك برنامه ريزي براي هر يك از اين كريدورها نياز دارد.دبير شوراي عالي ترافيك مي گويد: يعني در كريدورهايي كه حجم مسافران آن پايين 10 هزار نفر مسافر در ساعت است بايد ا ز اتوبوس و در كنار آن ميني بوس و تاكسي استفاده كرد- تا زماني كه از تاكسي به تعريف ويژه و مربوط به آن برسيم- در مسيرهايي كه بين 10 تا 30 هزار مسافر در ساعت در آن جابه  جا مي شود از سيستم قطار شهري(مونوريل)و در كريدورهايي كه بالاي 30 هزار مسافر در ساعت در آن مي بايست جابه جا شود از مترو استفاده كنيم چون اين سيستم حمل و نقل عمومي مي تواند بين 60 تا 70 هزار مسافر را در يك مسير در ساعت جابه جا كند.
به اعتقاددبير شوراي عالي ترافيك وزارت كشور نمي تواند در هيچ كدام از مسير هايي كه از اين حجم مسافر نيز برخوردار هستند از وسيله  ديگري استفاده كنيم، يعني اگر در يك مسير به جاي استفاده از قطار شهري از اتوبوس براي جابه جايي مسافران استفاده كنيم، اشتباه است چون مي توانيم به جاي اينكه 100 ميليون تومان براي خريد اتوبوس هزينه كنيم، مي توانيم 20 ميليون دلار هزينه كنيم تا در هر كيلومتر قطار راه اندازي شود.
از نظر حاج نصراللهي استفاده نابه جا از سيستم حمل ونقل در جاهاي مختلف مي تواند اين بار مالي را به شهر تحميل كند كه پول بيشتر از هزينه اي كه براي يك مسير بايد در نظر گرفته مي شد، صرف شود كه توجيه و بازگشت اقتصادي نيز نخواهد داشت.
او با اشاره به حجم جمعيت و وسعت تهران، به وجود سيستم حمل و نقل يكپارچه در پايتخت تاكيد مي كند و مي گويد: سلسله مراتب بايد به اين صورت باشد كه اتوبوس، ميني بوس، تاكسي، قطار شهري و مترو به صورت مكمل و يكپارچه با يكديگر فعاليت كنند تا بتوانيم 75 درصد از مسافران را با استفاده از سيستم حمل و نقل عمومي جابه جا كنيم.به گفته او مترو به عنوان رگ اصلي جابه جايي مسافران نيازمند مويرگ هايي است كه بتواند فعاليت او را تحت پوشش قرار دهد و در اين ميان در كنار اتوبوس، نيازمند قطار شهري هوايي يا همان مونوريل هستيم كه مانند مويرگ كار سرخ رگ و سياه رگ را آسان تر  كند.
مطالعات راه اندازي مونوريل از سوي سازمان حمل و نقل و ترافيك شهرداري تهران در سال 79 و در دوران رياست حاج نصراللهي در اين مجموعه آغاز شده و به اعتقاد او اين تحقيقات و راه اندازي مونوريل به شرايط، دوره و شخص خاصي ارتباطي ندارد و همچنان بايد ادامه  پيدا كند.
او دليل آغاز اين مطالعات در آن دوران را حل مشكل ترافيكي تهران مي دادند و ادامه مي دهد: در آن زمان دو خط مترو در تهران فعاليت مي كرد و پايتخت نيازمند كريدورهايي بود كه بتواند آن چيزي را كه به آن قفل شدن تهران مي گفتيم كنترل كند، بنابراين در مطالعاتي كه در اين زمينه انجام شد به اين نتيجه رسيديم كه در كنار راه اندازي 6-7 خط مترو به 11 مسير قطار شهري هوايي(مونوريل)نياز دارد كه به عنوان مكمل در كنار مترو و اتوبوس  راني فعاليت كند.
زماني كه از او در مورد تزييني بودن و جذابيت توريستي مونوريل سوال  مي كنيم، با لحني آميخته به ناراحتي و قبل از اينكه سؤال به پايان برسد، مي گويد: اين حرف درستي نيست، در سيستم حمل و نقل عمومي كريدورهايي داريم كه حجم مسافر آن متوسط است كه نه مترو و نه اتوبوس براي آن مسيرها توجيه اقتصادي ندارد و نيازمند سيستم ديگري هستيم، در اين زمان نيز سه گزينه پيش روي ما قرار دارد.مسير هاي زيرزميني، مسير هاي روي زميني و مسير هاي هوايي سه گزينه اي است كه حاج نصراللهي پيش روي موضوع ترافيك پايتخت قرار مي دهد و مي گويد: گزينه زيرزميني در شهرهاي شكل گرفته به دليل وجود تاسيسات زيربنايي شهري، گزينه سريع الوصولي نيست. گزينه هم سطح خيابان نيز با توجه به ترافيك، قطعاً عملكرد مناسبي نخواهد داشت و بار اضافي را به شهر تحميل مي كند.
از نظر او گزينه هوايي نيز از دو طريق قابل استفاده است، يا معمولاً از قطارهاي شبيه مترو كه روي يك عرشه 9 متري قرار مي گيرد ، استفاده كنيم يا از يك سيستم تك ريلي كه مانند يك تير و يك ستون است و تنها زماني كه قطار از روي آن رد مي شود عرض 5/2 متري را در زمان عبور اشغال مي كند.
حاج نصراللهي مي گويد: استفاده از عرشه 9 متري به دليل مشكلات زيست محيطي و آلودگي صوتي كه ايجاد مي كند، چندان قابل قبول نيست، اما استفاده از ريل بتني اين امكان را فراهم مي كند تا با استفاده از چرخ هاي لاستيكي علاوه بر ايجاد صداي كمتر تنها در زماني كه قطار از روي ريل عبور مي كند فضاي عبور نور را بگيرد و در بقيه مواقع امكان تابش نور آفتاب و جريان هوا وجود داشته باشد.
حجم مناسب جابه جايي مسافر كه بيشتر از قطارهاي معمولي است يكي ديگر از مزيت هاي مونوريل است كه دبير شوراي عالي ترافيك وزارت كشور به آن اشاره مي كند و مي گويد: مگر مونوريل از چه جذابيتي برخوردار است كه جنبه توريستي داشته باشد؟ تمام مطالعات انجام شده نشان مي دهد مونوريل ايجاد كريدورهايي با حجم جابه جايي متوسط مسافر و با كمترين اثرات تخريبي زيست محيطي است و جذابيت توريستي هم ندارد.
بسياري از كارشناسان شهري هزينه راه اندازي مونوريل در تهران را گران مي دانند اما حاج نصراللهي معتقد است راه اندازي مترو هم در ساير كشورها گران تر از تهران است، اما ما همين مترو را با استفاده از منابع داخلي به هزينه 40 ميليون دلار رسانديم در حالي كه اين هزينه در ساير كشورها بين 100 تا 120ميليون دلار تمام مي شود.
قيمت جهاني قطار شهري هوايي در كشورهاي دنيا از هزينه بالايي برخوردار است، اما دبير شوراي عالي ترافيك وزارت كشور مي گويد تا زماني كه براي راه اندازي مونوريل نيز از منابع داخلي استفاده كنيم به همان نسبت قيمت مترو در كشور كاهش پيدا مي كند و طبق بررسي هايي كه انجام شده در چهار پنج نقطه با هزينه 20 تا 25 ميليون دلار سرمايه گذاري مي توان آن را راه اندازي كرد.
از نظر او مقايسه مترو و مونوريل كار اشتباهي است، مترو از جايگاه بسيار بزرگي در ترافيك برخوردار است و مونوريل يك پله پايين تر از آن و به عنوان يك مكمل در كنار مترو قرار خواهد گرفت و در حال حاضر مطالعات مونوريل در تهران و شيراز با همين نگرش در حال انجام است.
نظري كه از سوي سيسترا در زمينه مطالعات جامع حمل و نقل ريلي ارائه شده، موضوعي است كه حاج نصراللهي به آن تاكيد دارد و مي گويد: اين مطالعات نيز مكرراً تاكيد دارد كه به سيستم مكمل حمل و نقل نيازمنديم تا در كنار مترو كار جابه جايي را انجام دهد.
مسير جنوب شرق به شمال شرق كه از ميدان بسيج شروع شده و تا چهارراه تهران پارس ادامه پيدا مي كند، مسير غربي به شرقي رسالت، همت، صدر و چمران و گزينه شمال غرب به جنوب غرب مسيرهايي است كه در حال حاضر مطالعات راه اندازي مونوريل در آنها از سوي يك كارگروه در حال بررسي است، دبير شوراي عالي ترافيك وزارت كشور مي گويد: قرار بود يك خط نيز از فلكه پونك شروع شده و تا ميدان يافت آباد ادامه پيدا كند و تا ميدان بسيج كشيده شود كه با بررسي هاي كارشناسان سيسترا عنوان شد كه در اين مسير به جاي مونوريل، مي توان از مترو استفاده كرد.
حاج نصراللهي دو مسير ميدان بسيج تا قلعه مرغي و ميدان صادقيه تا فرودگاه را كنار سه گزينه ديگر قرار مي دهد و مي گويد: توصيه ما در وزارت كشور اين است كه از مسايل حاشيه اي بپرهيزيم و هرچه سريع تر با راه اندازي اين 5 خط به سمت توسعه و پيشرفت رفته و از هدر رفتن سوخت جلوگيري كرده و يك سيستم يكپارچه حمل و نقل را در كشور راه اندازي كنيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-082</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-082</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[زاويه ديد
مونوريل لوكس يا مفيد؟]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري- معضل ترافيك همواره يكي از دغدغه هاي اصلي و در اولويت همه مسئولاني بوده است كه طي دوره هاي مختلف سكاندار مديريت كلان شهر تهران بوده اند، دغدغه اي كه در پي اعمال سلايق متفاوت براي ساماندهي ترافيك به كشمكش هاي آشكار و پنهان ميان متوليان شهر منجر شده است.
طرح راهكارهاي درازمدت و هزينه بري چون احداث مونوريل و اجراي راهكارهاي كوتاه مدت و مقطعي چون اجراي طرح تردد نوبتي خودروها، احداث دوربرگردان و حذف چراغ هاي راهنمايي از جمله موارد بحث برانگيزي است كه طي ماه ها و سال هاي اخير همواره نقد و انتقادات كارشناسان و صاحبنظران مسائل شهري را در پي داشته است. در اين ميان پافشاري دولت براي تخصيص بخشي از اعتبارات تبصره 13 به طرح احداث مونوريل چالش هاي جديدي را پيش روي كارشناسان و برنامه ريزان شهري قرار داده است.در حالي كه كارشناسان وزارت كشور بر مناسب بودن مونوريل و تصميم گيري در مورد آن به دور از سليقه هاي فردي تاكيد دارند، از نظر كارشناسان شهري مونوريل سه مشكل مهم دارد؛ سيستم مونوريل از نظر سوئيچينگ از ريسك نسبتاً بالايي برخوردار است و به همين دليل از اين سيستم نمي توان به صورت گسترده استفاده كرد.
مشكل دوم به هوايي بودن مونوريل باز مي گردد. اگر به هر دليل خطري در مونوريل در حال حركت ايجاد شود(نظير آتش سوزي يا زلزله)به راحتي امكان تخليه مسافران وجود نخواهد داشت و ايراد سوم هم اثري است كه مونوريل در مخدوش كردن جلوه و چشم انداز شهر دارد.
در حقيقت بايد گفت مونوريل مشابه طرحي است كه دو سال پيش براي راه اندازي اتوبوس هوايي در حاشيه خيابان وليعصر، از ميدان ونك تا چهارراه پارك وي مطرح و به دليل مخالفت كارشناسان متوقف شد.تقويت جهشي حمل و نقل، نهايي شدن قرارداد خط 6 و 7 مترو و همچنين ورود هر ماه 200 دستگاه اتوبوس گاز سوز و 450 ميني بوس جديد به ناوگان حمل و نقل عمومي مهمترين و مناسب ترين برنامه هاي شهرداري براي تقويت جهشي حمل و نقل است و به نظر مي رسد تصميم اخير دولت براي تخصيص 150 ميليون دلار براي راه اندازي مونوريل باز هم نمونه اي از آزمون و خطاهاي بي حاصل است كه بر اساس تحليل كارشناسي بنا نهاده نشده است، مجموع دلايل فوق كاربرد مونوريل را به عنوان وسيله حمل و نقل عمومي درون شهري منتفي مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-083</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-083</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اصلاحيه
پاسخ به يك پرسش]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مطلب مندرج در صفحه 9 و 20 مورخ 5/12/85 با عنوان مونوريل؛ پرسش بي پاسخ چند ساله، اصلاح از سوي شركت مترو به اين صورت مي شود.بسياري از وسايل حمل و نقل عمومي كه هم اكنون به عنوان گزينه هاي موازي در كنار مترو مطرح شده، آزمايش خود را در 30 سال گذشته در بسياري از كشورهاي پيشرفته دنيا پس داده اند و اكنون روشي منسوخ شده به شمار مي آيند. در هيچ جاي دنيا و در هيچ كشور و شهري از مونوريل به عنوان شبكه اصلي استفاده نمي شود و اين وسيله نقليه عمومي تنها به عنوان تزريق كننده لوكس به شبكه گسترده مترو مورد استفاده قرار مي گيرد.
لازم به ذكر است مطالب درج شده در جدول نمونه هاي جهاني مونوريل در ساير شهرهاي دنيا و نيز در بخش آخر مقاله با عنوان پايان ماجرا به اين صورت اصلاح مي شود: در ژاپن در برابر 15 خط متروي سنگين فقط يك خط مونوريل وجود دارد كه آن هم بيشتر به عنوان تغذيه كننده خطوط مترو است و در مالزي نيز تنها يك خط مونوريل با طول 6/8 كيلومتر وجود دارد. در دنيا تنها 47 خط مونوريل با طول كلي 300 كيلومتر در 15 كشور مشغول به فعاليت مي باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-084</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-084</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[10پرسش و پاسخ درباره واكسني كه فقط چند روز ديگر مي توانيد آن را به رايگان دريافت كنيد
يك گام به سمت ريشه كني هپاتيت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011043.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
برنامه واكسيناسيون هپاتيت نوجوانان 17 ساله از تاريخ 15 اسفند ماه شروع شده و تا 25 اسفند ادامه دارد
فقط چند روز ديگر به پايان برنامه واكسيناسيون هپاتيت نوجوانان 17 ساله باقي مانده و از آنجا كه ما ايراني ها علاقه وافري به ايستادن در صف داريم و معمولا آخر وقت را هم به اول وقت ترجيح مي دهيم، احتمالا هنوز خيلي از ما هستيم كه فرزندمان را روانه مراكز بهداشتي نكرده ايم. اگر اين تاخير فقط به خاطر پشت گوش انداختن باشد، توصيه ما اين است كه هرچه زودتر دست به كار شويد، اما اگر از اين و آن شنيده ايد كه واكسن هپاتيت عارضه دارد و سري كه درد نمي كند دستمال نمي بندند و از اين جور طبابت هاي خاله زنكي، اين مقاله مي تواند همه ابهامات شما درباره اين واكسن را برطرف كند.
دكتر پريسا شيباني
1 - واكسن هپاتيت چه فايده اي دارد؟
خب، فايده اش اين است كه گيرنده واكسن را در 90درصد موارد عليه هپاتيت ايمن مي كند. اما به جواب اين سوال، اينها را هم بايد اضافه كرد: اين بيماري پس از سل و مالاريا شايع ترين بيماري عفوني دنياست. 300 ميليون نفر آلوده به ويروس هپاتيتb و حدود 170ميليون بيمار آلوده به هپاتيت c در جهان زندگي مي كنند كه مي توانند به راحتي با عدم رعايت نكات بهداشتي ويروس هپاتيت را به ديگران انتقال دهند. به همين دليل، سالانه بيش از 50 ميليون نفر نيز به تعداد افراد آلوده به ويروس هپاتيت اضافه مي شود. اين درحالي است كه در دنيا فقط 40 ميليون نفر آلوده به ويروس ايدز هستند!
2 - آيا در كشور ما هم خطر هپاتيت جدي است؟
در حال حاضر ما در كشورمان حدود 2 ميليون نفر آلوده به ويروس هپاتيت b و بين 200 تا 300 هزار نفر مبتلا به هپاتيت c داريم. به عبارتي، 7/1 درصد جمعيت كشور ناقلين مزمن هپاتيت b و 1/3 درصد جمعيت كشور نيز به ويروس هپاتيت c آلوده هستند. البته خوشبختانه اكثر كساني كه در ايران به هپاتيت b آلوده هستند، هپاتيت غيرفعال دارند(كساني كه فقط ويروس در بدنشان وجود دارد)و فقط بايد هر 6 ماه يك بار آزمايش بدهند، ولي در عوض، متاسفانه هپاتيت c و b بيشتر در سنين بين 20 تا 40 سالگي ديده مي شود.
مناطق جغرافيايي دنيا از نظر درصد انسان هاي آلوده به هپاتيت به 3 دسته تقسيم مي شود:  1 - مناطقي با آلودگي كم، كه ميزان ناقلين هپاتيت آن كمتر از 2 درصد و شامل آمريكا و اروپاست. 2 - مناطق با آلودگي متوسط، بين 2 تا 7درصد است. 3 - مناطقي با آلودگي بالا كه ميزان ناقلين بيش از 7 درصد و شامل كشورهايي همچون چين و تايوان است. ايران تا 10 سال پيش در منطقه با شيوع متوسط قرار داشت(حداقل 3درصد ابتلا به هپاتيت در كشور)اما باز جاي شكرش باقي است كه در حال حاضر با پيشگيري و اجراي واكسيناسيون كشوري، در برخي از نواحي، ميزان ابتلا به زير 2 درصد رسيده است؛ به عنوان مثال در تهران ميزان شيوع كمتر از 2 درصد است.
3 - واكسن هپاتيت از كي ساخته شد؟
ويروس هپاتيت b را در سال1965 دكتر بلامبرگ كشف كرد و به خاطر اين كشف، جايزه نوبل را هم گرفت. يكي از همكاران بلامبرگ، به نام ميلمن، آزمايش تشخيص هپاتيت را ابداع كرد و از سال 1971 غربالگري خون هاي اهدايي بوسيله اين تست، در آمريكا آغاز شد. اين غربالگري، آمار انتقال بيماري از طريق انتقال خون را 25 درصد كاهش داد. در همان سال 1970 بود كه بلامبرگ و ميلمن، واكسن بيماري را هم توليد كردند. البته تا واكسن هپاتيت به تاييد برسد، 11 سال طول كشيد و در سال 1981 بود كه fda واكسن پلاسمايي هپاتيت را براي استفاده انساني تاييد كرد. اين واكسن از پلاسماي خون افرادي كه به اين بيماري مبتلا شده و بهبود يافته بودند به دست مي آمد و براي همين، هم توليد آن مشكل بود، هم نسبتا پرعارضه و هم گران. شركت مرك اين واكسن را با عنوان هپتاواكس توليد كرد و تا سال 1990 هم از اين واكسن استفاده مي شد، اما در سال 1986 نسل دوم اين واكسن ها از طريق مهندسي ژنتيك ساخته شد كه به آن نوتركيب مي گويند.
4 - چه كساني حتما بايد واكسن بزنند؟
از 13 سال پيش، اين واكسن در ايران جزو برنامه كشوري واكسيناسيون محسوب شده و به تمام نوزادان بايد تزريق شود. اما سايرين چطور؟
اولا نوجوانان زير 18 سال بايد اين واكسن را بگيرند كه برنامه كشوري كه فعلا در حال اجراست هم با همين هدف ترتيب داده شده. در بزرگسالان هم، آنها كه جزو گروه پرخطر از جهت ابتلا به هپاتيت b محسوب مي شوند بايد اين واكسن را تزريق كنند. اين افراد عبارتند از: والدين و فرزندان و همسر شخص مبتلا به هپاتيت، دانشجويان گروه پزشكي، جراحان، پزشكان، پرستاران، ماماها، دندانپزشكان، كمك دندانپزشكان و كليه پرسنل كادر بهداشت و درمان، بيماران تحت دياليز، كارشناسان و تكنسين هاي آزمايشگاه هاي تشخيص طبي، پرسنل مؤسسات نگهداري كودكان عقب افتاده و خانه سالمندان، دريافت كنندگان محصولات خوني و پرسنل زندان.
واكسيناسيون افراد فوق در درجه اول قرار دارد و اگر تمامي اين گروه ها واكسينه شدند، بهتر است در صورت وجود امكانات كافي ساير افراد جامعه نيز واكسينه شوند. در حال حاضر واكسيناسيون همه افراد جامعه در برنامه كشوري نيست اما به هر حال گروه هاي در معرض خطر اولويت دارند.
در آمريكا، تا قبل از سال،1991 واكسن را فقط براي افراد در معرض خطر توصيه مي كردند، اما از آن سال، واكسيناسيون را در بدو تولد براي همه نوزادان توصيه كردند و علتش هم اين بود كه مطالعات نشان داد 30 درصد از افراد مبتلا به هپاتيت، هيچ عامل خطر شناخته شده اي نداشتند. همچنين معلوم شد بچه هايي كه به هپاتيت مبتلا مي شوند، سه برابر بيشتر از بزرگسالان به سرطان كبد و بيماري هاي مزمن مبتلا مي شوند.
5 - واكسيناسيون چطور كامل مي شود؟
برا ايجاد مصونيت دائم بايد سه تزريق در سه نوبت طبق برنامه انجام شود: نوبت دوم يك ماه بعد و نوبت سوم 6 ماه بعد. اگر يك نوبت تزريق فراموش شد، بايد به مجرد يادآور تزريق را انجام داد، در اين صورت نياز به تجديد واكسيناسيون از ابتدا نيست. نوجوانان بين سنين 11 تا 15سالگ تنها دو تزريق با فاصله 4 تا 6 ماه لازم است. واكسن هپاتيت را م توان همزمان با ديگر واكسن ها تزريق كرد.
6 - آيا امكان دارد واكسن هپاتيت باعث ايجاد بيماري شود؟
نوعي از واكسن وجود دارد كه در واقع همان آنتي ژن ويروس هپاتيت hbsag است كه از پلاسماي خون ناقلين سالم بدست آمده و تغليظ شده است، اما نوع ديگري از واكسن وجود دارد كه به روش نوتركيبي(recombinant)تهيه مي شود و در واقع هيچ خطري براي آلودگي ايجاد نمي كند. در حال حاضر در كشور ما از نوع نوتركيبي استفاده مي شود كه چون شامل قطعات آنتي ژن ويروس ساخته شده به روش صنعتي يا مهندس ژنتيك است، احتمال آلودگي آن صفر است. ايمني زايي واكسن با سه نوبت حدود 95 درصد است.
7 - عوارض واكسن هپاتيتb چيست؟
بروز نشانه هايي از واكنش هاي آلرژيك(كه البته فوق العاده نادرند)مثل اختلال در تنفس يا بلع، خارش(به ويژه در دست ها و پاها)التهاب چشم ها، صورت و يا داخل بيني، خستگي و ضعف غيرمعمول نياز به توجه سريع پزشكي دارد. عوارضي مثل درد مفاصل، تب، ضايعات پوستي (كه ممكن است روزها، حتي هفته ها بعد از واكسينه شدن اتفاق بيفتد)هم بسيار نادرند، ولي اگر اتفاق بيفتد بايد با پزشك مشورت كرد. ساير عوارض جانبي كه شايع ترند، به اقدامات پزشكي - درماني خاصي نياز ندارند ولي اگر در مدت 72ساعت برطرف نشدند، بايد به پزشك اطلاع داده شوند: زخم در محل تزريق،  سرگيجه، تب حدود 7/37درجه سانتيگراد و يا بيشتر،  برجستگي سفت در محل تزريق، درد، خارش، نقاط قرمز رنگ در پوست، گرمي و التهاب در محل تزريق، سردرد و خستگي.
8 - چطور مي توان از تاثير واكسن اطمينان حاصل كرد؟
با انجام آزمايش خون و اندازه گيري پادتن ضد ويروس هپاتيتb ك(hbsab)يك تا سه ماه پس از تكميل واكسيناسيون، يعني بعد از تزريق نوبت سوم مي توان مشخص كرد كه آيا واكسن تاثير داشته است يا خير.
9 - چه كسان نبايد عليه هپاتيت واكسينه شوند؟
اول: افرادي كه به واكسن هپاتيت حساسيت شديد دارند. دوم: كساني كه سابقه ابتلا به هپاتيت دارند. سوم: افراد كه بسيار ضعيف و بيمار هستند بايد تا زمان بهبود از تزريق واكسن خوددار كنند. البته اين مورد را بايد با پزشك مشورت كرد و نبايد فكر كرد هر ضعف و بي حالي را بايد مانع واكسيناسيون در نظر گرفت.
10 - آيا درست است كه واكسن هپاتيت اولين واكسن ضد سرطان به حساب مي آيد؟
دقيقا. چون هپاتيت مي تواند زمينه ساز سرطان كبد باشد و واكسن هپاتيت از اين بيماري پيشگيري مي كند، مي توان اين واكسن را اولين واكسن ضدسرطاني كه كشف شده به حساب آورد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-085</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-085</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جهان سلامت
كيست 45 كيلويي كه كسي نديده بود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011040.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
دكتر سميرا موسوي فرد
تصورش را بكنيد، يك كيست 45 كيلويي در شكم شما باشد و به هر پزشكي مراجعه مي كنيد، به شما بگويد كه علت اضافه وزنتان، پرخوري و ورزش نكردن است! اين اتفاقي است كه دقيقا براي كيلا هيلتون رخ داده است.
هيلتون كه در اوكلاهاما در آمريكا زندگي مي كند، از همان دوران كودكي چاق بود ولي از وقتي به سن 16سالگي رسيد، روند چاق شدن او سرعت بيشتري به خود گرفت. با اين وجود هيلتون چون بيمه نبود، به ندرت به پزشكان مراجعه مي كرد و البته هر دفعه هم اضافه وزن و روي ندادن دوره هاي قاعدگي او، به رژيم غذايي ناسالم و عادات نادرست زندگي او نسبت داده مي شد. او مرتب چاق تر مي شد تا جايي كه وزنش به حدود 220 كيلو رسيد. وزن زياد هيلتون حتي به شكست ازدواج او منجر شد، اما هنوز پزشكان به او مي گفتند كه بايد اين واقعيت را بپذيرد كه فقط چاق است و چاره اي ندارد جز اينكه روش زندگي خود را تغيير دهد!
تا اينكه دكتر جنيفر كامرون تصميم گرفت هيلتون را تحت معاينات باليني و بررسي هاي پزشكي قرار دهد. البته با توجه به اينكه هيلتون بيش از 200 كيلو وزن داشت بررسي او چندان هم ساده نبود و مثلا در دستگاه هاي mri معمولي جا نمي شد. بنابراين دكتر كامرون مجبور شد از دستگاه mri بزرگتري براي او استفاده كند و بالاخره يكي از علل عمده چاقي هيلتون را كشف كرد؛ يك كيست بسيار بزرگ در يكي از تخمدان هاي هيلتون بود.
مي دانيد كه يكي از شايعترين بيماري هاي تخمدان در خانم ها، كيست هاي تخمداني هستند. اين كيست ها انواع مختلفي دارند كه اغلب آنها بي خطرند و بسياري از مواقع، حتي قبل از اينكه فرد از وجود آنها مطلع شود، خودبه خود از بين مي روند. با اين وجود، به دليل اهميت ضايعات تخمدان و وجود ضايعات بدخيم، در صورت هر گونه شك به وجود توده در تخمدان بايد ارزيابي كامل صورت گيرد. در صورتي كه معلوم شود اين توده يك كيست معمولي است معمولا نياز به جراحي وجود ندارد ولي وقتي يك كيست دچار خونريزي شود، يا اينكه بيش از حد بزرگ شود، جراحي آن ضروري است. به همين دليل پزشكان تصميم به عمل جراحي روي هيلتون گرفتند.
عمل جراحي در 10 ژانويه امسال انجام شد. هنگامي كه عمل جراحي شروع شد، پزشكان با يك كيست بسيار بزرگ كه تقريبا 45 كيلو وزن داشت مواجه شدند. البته اين يك ركورد نيست - كيست هاي تخمداني بزرگتر از70 كيلو هم ديده شده است- ولي همين كيست بزرگ اگرچه خوش خيم بود، اگر در بدن هيلتون باقي مي ماند مي توانست او را بكشد.
به گفته پزشكان، حال عمومي هيلتون پس از عمل رو به بهبود است و خودش هم از اين بابت بسيار خوشحال به نظر مي رسد: احساس مي كنم سبك شده ام، خوشحالم كه شفا يافته ام و از اين به بعد مي توانم به راحتي قدم بزنم. با اين وجود، اينكه بسياري از پزشكان مشكلات و چاقي هيلتون را ناشي از رژيم غذايي او مي دانستند و وجود چنين توده بزرگي را در بدن او ناديده گرفته بودند، براي او بسيار دردناك است و گاهي باعث عصبانيت او مي شود، اما هيلتون مي گويد كه بالاخره اين قضيه را فراموش خواهد كرد: شما نمي توانيد به خاطر چيزي كه آنها نتوانسته اند پيدايش كنند، براي تمام عمر عصباني باشيد!]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-086</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-086</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نكته بهداشتي روز
تب كودك را درست اندازه گيري كنيد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011046.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
همشهري آنلاين: هر كدام از ما داراي يك ترموستات دروني در مغزمان هستيم كه درجه حرارت بدن ما را بالا يا پايين مي برد.
تب هنگامي رخ مي دهد كه درجه حرارت بدن به بالاي حد طبيعي آن برسد.
علت تب در كودكان
از جمله علل شايع تب در كودكان مي توان به اينها اشاره كرد:
• عفونت يا ناخوشي.
• پوشيدن لباس بيش از حد- نوزاداني كه بيش از حد لباس  هاي گرم به آنها پوشانده اند يا محكم قنداق شده اند، نمي توانند درجه حرارت بدن شان را درست تنظيم كنند.
• واكنش نسبت به واكسيناسيون اخير.
• دندان در آوردن(در اين مورد ندرتاً تب به بالاي 38 درجه مي رسد).
اگر احتمال مي دهيد كودك تان تب دارد؛ مهم است كه دماي بدن او را به درستي اندازه بگيريد.
انواع متفاوتي از دماسنج وجود دارد، اما برخي از انواع آن ممكن است براي سن و سال كودك شما مناسب تر باشد.
براي اندازه گيري دماي بدن كودك اين نكات را رعايت كنيد:
• براي كودكان كوچكتر از سه ماه، بايد از دماسنج ديجيتال از راه مقعد استفاده كنيد.
• دماسنج الكترونيكي گوشي توصيه نمي شود، چرا كه مجاري گوش در اين سن كوچكتر از آن هستند كه بتوان دماي دقيقي به دست آورد.
• براي كودكان بين 3 تا 4 ماه، هم دماسنج ديجيتال از راه مقعد و دماسنج الكترونيك گوشي مناسب هستند.
• براي كودكان 4 ماهه و بالاتر دماسنج هاي ديجيتال از راه دهان كفايت مي كند. اگر كودك دچار سرفه يا گرفتگي بيني است يا دماسنج دهاني را تحمل نمي كند، دماسنج الكترونيك گوشي يا دماسنج ديجيتال در زير بغل مي تواند جايگزين شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851222-087</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851222-087</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851222/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>سه شنبه 22 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-13</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/22</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جدول اعداد
309]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851222/world/011049.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اعداد 1 تا 9 را در هر يك از سطرها و ستون ها و مربع هاي كوچك 3 در 3 طوري قرار دهيد كه فقط يك بار نوشته شود. پاسخ جدول را فردا در روزنامه ملاحظه خواهيد كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
</HAMSHAHRI2>
