<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE HAMSHAHRI2 SYSTEM "hamshahri.dtd">

<HAMSHAHRI2>
<COPYRIGHT>
<![CDATA[Hamshahri2 Corpus, Beta Release!
Copyright 2004-2008, Database Research Group (DBRG), Faculty of Engineering, University of Tehran
All the news content in the corpus is copyrighted by Hamshahri Newspaper (www.hamshahri.net)

Homepage:
http://ece.ut.ac.ir/dbrg/hamshahri/ham2

Contact:
darrudi@insf.org 

Please view the enclosed `Help.txt` file in the package for more information (tag description, etc).

IT IS A BETA RELEASE, PLEASE DON NOT REDISTRIBUTE IT!]]>
</COPYRIGHT>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-001</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-001</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اسامي داوران با تأخير اعلام شد
نارضايتي جامعه ادبي از بيست و چهارمين جايزه كتاب سال]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014556.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه ادب و هنر- پس از گذشت چند روز از برگزاري بيست و چهارمين دوره كتاب سال جمهوري اسلامي ايران، آرام آرام خاطره مراسم امسال نيز در ذهن اهالي ادبيات، كمرنگ مي شود، اما به نظر مي رسد با وجود همه تلاش هاي وزارت ارشاد، جامعه ادبي ايران همچنان از نتايج و نحوه برگزاري اين مراسم، ناراضي است.
اين تلاش ها كه از مراسم سال گذشته كتاب سال آغاز شد، با توجه و تمركز شخص وزير بر ادبيات داستاني شكل جدي تري به خود گرفت. صفار هرندي كه رسماً  نارضايتي خود را از نبود برگزيده در جايزه بيست و سوم اعلام كرده بود، براي جبران اين غفلت آشكار، جايزه ويژه ادبيات داستاني را در نمايشگاه كتاب امسال تدارك ديد و از5 تن از داستان نويسان فعال سالهاي گذشته، تقدير كرد. صفار در مراسم امسال نيز حاضر شد و در سخنراني كوتاه خود، گفت: ما سال گذشته، دريغ و افسوس داشتيم كه چند سالي كتاب سال ادبيات داستاني نداشتيم. خدا را شكر مي كنيم كه آرزوي ما محقق شد و امسال برگزيده داريم.
اما به نظر مي رسد كه صرف داشتن جايزه، براي راضي كردن اهالي معمولاً ناراضي ادبيات كفايت نمي كند. اسدالله امرايي، مترجم و منتقد آثار ادبي در اين باره مي گويد: كتاب سال دست كم به واسطه اسمش بايد دايره وسيع تري را در بربگيرد و اعتبار بيشتري داشته باشد. اهالي ادبيات داستاني طبق معمول، مغفولند و حقشان خورده مي شود.
با اين حال هم بلقيس سليماني و هم اسدالله امرايي، معتقدند در جايزه امسال، نگاه بي طرفانه تر و همه سونگرانه تري وجود داشته است، سليماني مي گويد: از روي كتابهايي كه به مرحله نهايي رسيده بودند، مي شد حدس زد كه سعي كرده اند همه جانبه نگاه كنند. انتخاب بيگدلي نيز نشان داد كه داوران قصد داشتند به جريان ها و آثار خنثي و بدون جهت بها دهند. و امرايي اضافه مي كند: فكر مي كنم با توجه به اين كه داورهاي كتاب سال امسال تقريباً  آدم  هاي بي حاشيه ادبيات بوده اند، مي توان به داوري شان اعتماد كرد. در عين حال، رضا اميرخاني، دبير انجمن قلم ايران و داستان نويس موفقي كه با كتاب من او به شهرت رسيد، در گفت وگويي با ايسنا، داوري كتاب سال امسال را ضعيف ارزيابي مي كند:
به گمانم بايستي بررسي شود كه چرا جريان نقد بسيار ضعيفي اين چند ساله به اسم انقلاب اسلامي، با همه آثار خوب مستعدان عرصه ادبيات انقلاب مخالفت مي كند؟ چرا رمان شطرنج با ماشين قيامت، امسال در مقابل كار نه چندان داستاني آقاي بيگدلي رأي نمي آورد؟ آيا دليلش اين نيست كه اين جريان در بالا آمدن امثال حبيب احمدزاده، بازنشستگي خود را مي بيند؟
اميرخاني به نكته ديگري نيز اشاره مي كند: نمي دانم بهانه معاونت فرهنگي براي اعلام نكردن اسامي داوران چيست. مگر اعلام شفاف اسامي داوران در جشنواره فيلم فجر چه خلاف شرعي را باعث شده است؟ اعلام اسامي داوران مي تواند يك يادگار خوب از اين دوره ارشاد باشد.
اين در حالي است كه مجيد حميد زاده، مدير كل اداره كتاب و كتابخواني وزارت فرهنگ، در نشست خبري پيش از مراسم نهايي، گفته بود: در هر گروه داوري، يك سخنگو معرفي خواهيم كرد كه در نشست هاي نقد و بررسي كه بعد از مراسم اهداي جايزه برگزار مي شوند، به پرسش هاي طرح شده و انتقادهاي موجود پاسخ دهند.
پيش از اين نيز و به عنوان يكي از تفاوت ها و امتيازات جايزه امسال، مسئولان برگزاري مراسم كتاب سال، صراحتاً  اعلام كرده بودند كه بعد از مراسم كتاب سال، اسامي داوران اعلام خواهد شد، در حالي كه اسامي داوران ديروز اعلام شد.
اما اميرخاني نيز مثل امرايي، نفس اعطاي جايزه كتاب سال ادبيات داستاني را اتفاق مباركي مي داند و مي گويد: عاقبت وزير محترم ارشاد به آن چه در دفاعيه مجلس و در سخنراني هاي متعدد وعده داده بود، عمل كرد. اين اتفاق خوب است بلاشك. اگر چه در همين اتفاق خوب هم مي توان رد نويسنده هاي بسيار خوب ادبيات اين مملكت را گرفت كه در سالهاي پيشين حق شان ادا نشد.
اسدالله امرايي پا را فراتر از اين مي گذارد. او معتقد است: هر جايزه اي خوب است و تقسيم بندي دولتي و غيردولتي هم يك تقسيم بندي مصنوعي است و بيشتر عاملي است براي تفرقه تا وحدت. اما من فكر مي كنم اگر قرار است جايزه سالي وجود داشته باشد، بايد تنها به ادبيات داده شود. رشته هاي ديگر، مخاطب خاص و دايره فعاليت خاص دارند و بهتر است سازمانها و نهادهاي خاص خودشان نيز متولي انتخاب كتابهاي آن حوزه باشند. ولي بلقيس سليماني اين پيشنهاد را غيرعملي مي داند و معتقد است كه در اين صورت، اصولاً  چيزي به اسم كتاب سال باقي نمي ماند: در تمام بيست و چهار دوره كتاب سال، تنها دو بار جايزه ادبيات داستاني داشته ايم كه يك بارش همين امسال بود. در واقع، تمام بار كتاب سال بر دوش همين كتابهاي علمي و تخصصي است و اگر اين آثار از آن حذف شوند، چيزي باقي نمي ماند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-002</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-002</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آثار هنرمندان تجسمي در نمايشگاه بزرگ هفت نگاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مهر: نخستين نمايشگاه بزرگ سال با عنوان هفت نگاه با حضور هنرمندان تجسمي سه حوزه نقاشي، مجسمه سازي و خوشنويسي روز جمعه چهارم اسفندماه در فرهنگسراي نياوران افتتاح مي شود.
ليلي گلستان سخنگوي گروه هفت نگاه در نشستي خبري در مؤسسه ماه مهر درباره اهداف تشكيل اين گروه و برگزاري نمايشگاه بزرگ سال گفت: گروه هفت نگاه متشكل از هفت گالري هنري است كه به سبب سابقه آشنايي و دوستي ديرينه گردهم آمدند و تصميم گرفتند براي جلوگيري از افول هنرهاي تجسمي و اعتلاي آن همكاري كنند.
گلستان درباره جزييات نمايشگاه هفت نگاه گفت: ما از هر هفت گالري عضو گروه هفت نگاه دعوت كرديم و هنرمندان هر گالري يك سي دي شامل تصاوير پنج تا هفت اثر خود را براي ما ارسال كردند. با اينكه در گزينش كارها بسيار سختگيرانه عمل كرديم، اما از حاصل كار بسيار راضي هستيم. حدود500 اثر از 140 هنرمند روي ديوارهاي نگارخانه هاي فرهنگسراي نياوران به نمايش درمي آيد و در صورت به فروش رسيدن هر كدام از آثار، يك اثر از همان هنرمند جايگزين اثر فروخته شده مي شود. به اين ترتيب شايد هر دو روز يك بار شاهد يك نمايشگاه جديد باشيم.
وي درباره حاميان اين حركت بزرگ هنري هم گفت: معاونت هنري سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران سه گالري خود را در اين نمايشگاه شركت داده و قرار است از هفت نگاه خريد هم بكند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-003</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-003</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خرس طلايي برلين در دست چيني ها]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه ادب و هنر- پنجاه و هفتمين دوره جشنواره بين المللي فيلم برلين روز گذشته با معرفي بهترين هاي جشنواره به كار خود پايان داد و فيلم چيني ازدواج تويا ساخته وانگ كوانان برنده جايزه خرس طلايي بهترين فيلم اين دوره از جشنواره شد. اما بهترين فيلم امسال ازدواج تويا كه از ميان 22 فيلم شركت كننده در بخش مسابقه جشنواره فيلم برلين برگزيده شد، داستان يك شبان مغول است كه زندگي صنعتي او را وا مي دارد دشت ها را رها كند و به شهر برود. نينا هاس، بازيگر آلماني براي بازي در فيلم يلا به كارگرداني كريستيان پتسولد، جايزه خرس نقره اي بهترين بازيگر زن را از آن خود كرد.
خرس نقره اي بهترين بازيگر مرد امسال نيز به خوليو چاوز آرژانتيني، بازيگر فيلم ديگر ساخته آريل راتر رسيد. خرس نقره اي بهترين كارگرداني به جوزف سدار، كارگردان فيلم beaufort رسيد.
ديويد مكنزي،كارگردان هالام فو براي موسيقي اين فيلم يك جايزه خرس نقره اي گرفت. هالام فو داستان يك پسر جوان است كه درباره مرگ مشكوك مادرش تحقيق مي كند. در بخش بهترين اثر كمدي علمي - تخيلي،  جايزه آلفرد بوئر هم از آن فيلم كره اي من يك سايبرگ هستم، اما اشكالي ندارد ساخته پارگ چان ووك شد.در اين جشنواره بر خلاف تصور همگان فيلم نامه هايي از ايووجيما ساخته كلينت ايستوود كه نامزد اسكار است نتوانست موفقيتي را براي سازندگانش كسب كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-004</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-004</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[شرلوك هلمز در جشنواره پويا نمايي تهران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014559.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه ادب و هنر- انيميشن شرلوك هلمز و دكتر واتسن در بخش مسابقه بين الملل پنجمين جشنواره پويانمايي تهران به نمايش در مي آيد.
اين انيميشن اثري پليسي است و در آن هلمز، مرگ لرد اوتردروك را بررسي مي كند. الكساندر بابنوف، انيماتور روسي سازنده اين انيميشن است كه بنياد برنامه هاي ولفار بود. اين انيميشن با روش بتاكم در سال 2005 ساخته شده است.
همچنين فيلم رنگين كمان چاپي كه در سال 2006 برنده بهترين فيلم كوتاه در جشنواره منتقدان جوان كن شد، در بخش مسابقه بين الملل پنجمين جشنواره پويانمايي تهران حضور دارد.
اين فيلم ساخته مالكوم ساترلند، انيماتور كانادايي است. اين انيميشن علاوه بر جشنواره منتقدان جوان كن، جايزه اولين فيلم در جشنواره پويانمايي هيروشيما، جايزه ويژه هيأت داوران جشنواره بين المللي فيلم مونترال و جايزه هيأت داوران جشنواره فيلم مسكو در سال 2006 را از آن خود كرده است. داستان رنگين كمان چاپي درباره حيات يافتن زبان هاي نوشتاري پرندگان است.
از سويي ديگر سازمان صدا و سيما نيز با 20 فيلم در پنجمين جشنواره بين المللي پويانمايي تهران شركت مي كند. در بخش مسابقه ايران جشنواره پويانمايي تهران 20 فيلم از آثار توليدي مؤسسه فرهنگي صبا و صدا و سيماي مركز چهارمحال و بختياري به بخش مسابقه ايران راه يافته اند.
فيلم هاي هيچ روزي، جنگل ما، شب رنگين، ميدان فردوسي، آب، آرامش ابدي، رستوران متروك، داستان راستان، دست هاي مهربان، شهرام ناظري، كلاغ ها، خورجين خورجين خاك تا افلاك، هديه، صبح بخير آقاي...، سبزك، طنزهاي اجتماعي، افسانه ماردوش، آريو پهلوان كوچك، چهارشنبه سوري و برگ سفيد آثار ساخته شده توسط هنرمندان صدا و سيما است كه در بخش مسابقه ايران با ديگر آثار انيماتورهاي ايراني رقابت خواهند كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-005</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-005</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اخبار كوتاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[تجديدنظر در داوري جشنواره فجر: با توجه به انتقادات زياد به داوري اين دوره جشنواره فيلم فجر، 4 نماينده مجلس شوراي اسلامي در اين رابطه به وزير فرهنگ و ارشاد اسلامي تذكر دادند. ستار هدايت خواه، سيد عليرضا عبادي، سيدجلال يحيي زاده و پرويز سروري نمايندگان دنا و بويراحمد، بيرجند، تفت و ميبد و تهران به وزير فرهنگ و ارشاد اسلامي در مورد ضرورت بررسي و تجديدنظر در نحوه داوري جشنواره فيلم فجر و احقاق حقوق تضييع شده افراد ذي حق تذكر دادند.
پايان كار همايش هنر انقلاب : همايش بين المللي هنر انقلاب هاي دنيا در پنجمين روز با نگاه ويژه اي به ادبيات انقلاب با حضور صاحبنظران،محققان و كارشناسان اين حوزه به كار خود پايان داد. اين نشست با سخنراني و يك ميزگرد تخصصي همراه بود .
گشايش نمايشگاه چاپ دستي :آخرين نمايشگاه موزه هنرهاي معاصر در سال 85 به دوسالانه چاپ دستي ايران اختصاص دارد كه بعد از ظهر فردا گشايش مي يابد. اين نمايشگاه از آثار چاپ دستي ايران و جهان شامل هنرمندان غربي و نيز آثار پريننت چاپ دوره قاجاريه تشكيل مي شود.
جشنواره فيلم استانبول : بيست و ششمين جشنواره  بين المللي فيلم استانبول از روز 31 مارس(يازدهم فروردين)آغاز خواهد شد. اين جشنواره، كه 16 روز به طول خواهد انجاميد، در بخش رقابتي و غيررقابتي شاهد رقابت فيلم هاي برجسته سينماي جهان خواهد بود.
گردهمايي جنبش هنرمندان معاصر: گردهمايي جنبش هنرمندان نقاش معاصر ايران، از دوم اسفندماه جاري در تهران برگزار مي شود.  در گردهمايي پنج روزه  هنرمندان نقاش، با قدرداني از هنرمندان پيشكسوت، كارگاه نقاشي و نمايشگاه هنري نيز تدارك ديده شده است كه طبق اعلام، با حضور بيش از 40 هنرمند كشور، استادان و دانشجويان رشته نقاشي از ساعت 9 تا 17 برگزار مي شود.
برگزيده جشنواره در صداي آشنا : برنامه زنده بانوي ايراني امروز در شبكه راديويي صداي آشنا ميزبان باران كوثري، برنده سيمرغ بلورين بهترين بازيگر زن جشنواره فيلم فجر امسال، است. اين برنامه به معرفي زنان موفق ايراني در زمينه هاي مختلف هنري، فرهنگي و... مي پردازد.
قمر آريان در بستر بيماري:اين نويسنده و پژوهشگر كه از 19 بهمن ماه در بيمارستان تهران بستري شده است، با اشاره به روند اعطاي مجوز كتاب زن در قرآن كه از هشت ماه قبل منتظر دريافت مجوز است، گفت: قبلاً هم گفته ام مي خواهم اين اثر قبل از مرگم چاپ شود، اما نمي دانم كه وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي چرا به اين اثر مجوز نداده و آن را نگه داشته است. او همچنين كارهاي مشتركي را با همسرش - عبدالحسين زرين كوب - داشته كه ازجمله  آنها مي توان به از ني نامه و گزيده  مثنوي معنوي اشاره كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-006</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-006</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[عكس روز]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014637.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس: خبرگزاري فرانسه
2 تن از بهترين تنيسورهاي جهان، كارلوس مويا از اسپانيا(بازيكن سمت راست)و ديويد نلبنديان آرژانتيني ديروز در يكي از خيابان هاي شهر بوينس آيرس آرژانتين مسابقه نمايشي برگزار كردند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-007</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-007</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در شهر چه خبر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[30 بازارچه
از اين پس اصفهاني هاي بيشتري باخريد از ميادين ميوه مي توانند با قيمت هاي نه چندان مناسب ميوه فروشي هاي سطح اين شهر مقابله كنند. ستاد تنظيم بازار شهرستان اصفهان از ايجاد?? بازارچه عرضه مستقيم ميوه و فعاليت آنها از?? اسفنده ماه سال جاري در شهر اصفهان خبرداد. حدود 3 ميليون نفر درايام تعطيلات نوروزي به شهر اصفهان سفر مي كنند و مسئولان سعي مي كنند باايجاد اينگونه بازارچه ها در شهر اصفهان نسبت به يكسان سازي نرخ ها و كنترل قيمت ها گام بردارند.
كنترل اغذيه فروشي ها
اعلاميه هاي اطلاع رساني حاوي امتياز و نمره بهداشتي اغذيه فروشي هاي اردبيل، نظارت دقيق تري را بر آن ها حاكم كرده است به طوري كه خود مردم از فروشندگاني كه در سطح پاييني از بهداشت رده بندي شده اند، خريد نمي كنند. در طرح خود كنترلي به جاي برخوردهاي قانوني و معرفي واحدهاي صنفي متخلف به دادگاه و جريمه و تعطيلي آن ها، مركز بهداشت شهرستان اردبيل با ابتكار ويژه وضعيت بهداشتي اماكن يادشده را اطلاع رساني مي كند. با ارزشيابي و بررسي ابعاد اجرايي اين طرح از سوي كارشناسان وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي، امكان اجراي اين طرح در سراسر كشور محقق خواهد شد.
موج هاي 2 متري
رئيس اداره پيش بيني هواشناسي مازندران وضعيت ديروز امواج دريا در سواحل اين استان را طوفاني با ارتفاع نيم متر در روز و در هنگام شب تا 2 متر اعلام كرد. همچنين سرعت وزش باد در مازندران 6 تا?? متر در ثانيه بود.
قطعي آب
امروز آب در بخشي از شهرها و شهرك هاي غرب استان تهران به مدت 12 ساعت قطع مي شود. به گزارش روابط عمومي شركت آب و فاضلاب استان تهران، به دليل تعمير مخزن ذخيره اصلي شهر اميريه(برد آباد)در محدوده آبفاي شهرها و شهرك هاي غرب تهران، امروز از ساعت 8 صبح به مدت 12 ساعت آب قطع خواهد شد. تانكرهاي آب در ساعات قطع آب در منطقه مستقر هستند.
شكوفه هاي زمستاني
در دومين ماه از فصل زمستان بسياري از درختان ميوه در گيلان شكوفه داده اند. در حالي كه هنوز بيش از يك ماه به فصل بهار مانده و بسياري از ارتفاعات گيلان پوشيده از برف است، برخي از درختان ميوه در گيلان شكوفه داده اند. همچنين درخت آلوچه اي(گوجه سبز)در تالش، امسال براي دومين بار ميوه داده است. اين درخت آلوچه در روستاي رستم محله تالش قرار دارد. كارشناسان جهاد كشاورزي علت اين پديده را شرايط مساعد آب و هوايي اعلام كردند. شهرستان تالش 1500 هكتار باغ آلوچه دارد.
بازيافت زباله
تنها نيم درصد از زباله هاي قابل بازيافت در تبريز بازيابي مي شود. بر اساس آمارهاي موجود، روزانه يكهزار و??? تن انواع زباله در تبريز توليد و دفن مي شود.نبود ساماندهي اصولي و علمي در زمينه پسماندها دليل اصلي ضعف در بازيافت زباله ها اعلام شده است. هزينه نظافت تبريز در سال??? ميليارد ريال است.
افزايش مصرف گاز
سرپرست روابط عمومي شركت گاز استان زنجان گفت: ميزان مصرف گاز طبيعي در اين استان طي دوره مهر تا پايان دي ماه امسال نسبت به مدت مشابه پارسال?? درصد افزايش داشته است. درحال حاضر??? هزار و??? مشترك در استان يك ميليون نفري زنجان، در بخش هاي خانگي، عمومي و صنعت، از گاز طبيعي استفاده مي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-008</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-008</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بازار]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014649.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
كالابرگ برنج
كالابرگ شماره 958 شهري و 821 روستايي مرحله دوازدهم براي دريافت برنج يارانه تعادلي استان قزوين از نوع تايلندي به ميزان هر نفر 3 كيلوگرم اختصاص يافت.
اين كالابرگ شهري براي مصرف كنندگان و عاملان شهري تا 31 ارديبهشت ماه سال آينده و كالابرگ روستايي براي مصرف كنندگان تا سي ام خرداد ماه همان سال و براي عاملان فروش تا 31 خرداد سال آينده داراي اعتبار است. همچنين براي استان مازندران كالابرگ شماره 950شهري و 870 روستايي مرحله دوازدهم برنج يارانه تعادلي از نوع ندا و نعمت هر نفر 6 كيلوگرم تعيين شده است. براي استان گلستان علاوه بر كالابرگ هاي شهري و روستايي اعلام شده در مازندران، كالابرگ شماره 772 عشايري براي دريافت برنج يارانه تعادلي با شرايط استان مازندران عرضه مي شود. كالابرگ شهري براي مصرف كنندگان و عاملان فروش تا 31خردادماه سال 86 و كالابرگ روستايي براي مصرف كنندگان تا?? تيرماه سال آينده و براي عاملان فروش تا 13 تيرماه 84 اعتبار دارد. در استان گلستان كالابرگ عشايري نيز تا 14 تيرماه 86 داراي اعتبار است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-009</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-009</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فرهنگسرا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[كاشت سبزه هاي نوروزي
فرهنگسراي طبيعت به مناسبت فرا رسيدن بهار و با هدف آموزش صحيح كاشت و پرورش سبزه هاي نوروزي، به صورت تلفني آماده پاسخگويي به شهروندان است. شهروندان مي توانند روزهاي شنبه و دوشنبه از ساعت 9 تا 30:10 با شماره تلفن 77354735 تماس بگيرند و سئوالات خود را در خصوص كاشت و پرورش سبزه هاي نوروزي، مرمت و آماده سازي باغچه در منزل، تهيه گل هاي بهاري و... مطرح كنند.
مسابقه كتابخواني
مسابقه كتابخواني بي واسطه با حسين ع همزمان با ماه صفر و در گراميداشت ايام اربعين حسيني از سوي فرهنگسراي تفكر برگزار مي شود. اين مسابقه ويژه گروه سني جوان و نوجوان است و علاقه مندان مي توانند براي دريافت بروشور به نشاني شهرزيبا، شهران، بلوار شهران، نرسيده به فلكه دوم، فرهنگسراي تفكر مراجعه كنند. مهلت ارسال پاسخ نامه ها به كتابخانه شيخ هادي نجم آبادي، واقع در فرهنگسراي تفكر 25 اسفند ماه تعيين شده است.
نمايشگاه محصولات خوداشتغالي
خانه فرهنگ نور در آستانه سال جديد نمايشگاهي از محصولات فرهنگي، هنري و خوداشتغالي شهروندان منطقه 5 را در معرض ديد عموم مي گذارد. همچنين در حاشيه اين نمايشگاه و به منظور افزايش آگاهي شهروندان با مشاركت ارگان ها و نهادهايي چون شهرداري تهران، نيروي انتظامي، آتش نشاني، كميته امداد و... سلسله كارگاه هاي آموزش شهروندي، با موضوعات زيست محيطي، بهداشتي، امنيتي، آيين هاي نوروزي، رفتارهاي پرخطر، اطفاي حريق و... داير مي شود. اين نمايشگاه از اول اسفند تا 15 فروردين 85 در خانه فرهنگ نور برپا است. علاقه مندان براي بازديد از اين نمايشگاه مي توانند به نشاني خيابان آيت الله كاشاني، جنب ميدان نور، خانه فرهنگ نور مراجعه كنند و يا براي كسب اطلاعات بيشتر با شماره تلفن: 44089694 تماس بگيرند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-010</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-010</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مسابقه با جايزه‎/28]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[كدام سازمان؟
شماره گذاري خودروها توسط كداميك از اين سازمان ها انجام مي شود؟
a)شهرداريc)نيروي انتظامي
b)ثبت اسنادd)كارخانجات خودروسازي
نحوه شركت در مسابقه: شركت كنندگان بايد يكي از گزينه هاي a ,b ,c ,d را حداكثر تا ساعت 18 امروز به شماره 3000251 و دارندگان تلفن هاي تاليا و ايرانسل به شماره 09122029165 اس ام اس كنند. به حساب 10 نفر از افرادي كه پاسخ صحيح داده باشند(5 نفر از تهران و 5 نفر از شهرستان ها)جايزه نقدي واريز مي شود. شماره تلفن همراه برندگان با حذف 3 رقم آن(و جايگزين علامت * به جاي رقم هاي حذف شده)فردا در روزنامه چاپ مي شود و همكاران ما به منظور دريافت شماره حساب بانكي با آنها تماس مي گيرند.(علت قرار دادن * به جاي رقم ها، جلوگيري از مزاحمت هاي احتمالي است.)
شماره تلفن برندگان مسابقه 27
]]>
<IMAGE>/1385/851130/news/014658.jpg</IMAGE>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-011</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-011</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در مبادلات بهمن ماه
فلزات، نبض بازار سهام را به دست گرفتند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014541.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بورس تازه ترين آمار دريافتي نشان مي دهد، سهام فلزات در بهمن ماه جاري به صدر جدول تقاضا در بورس تهران رسيده اند.
طبق آمار پردازش شده در گروه بورس همشهري، تعداد خريداران سهام شركت هاي فعال در صنعت فلزات در طول بهمن ماه از مرز 17 هزار نفر گذشته است. به اين ترتيب گروه مزبور براي نخستين بار به پرطرفدارترين سهام بورس تبديل شده است. در يك ماه گذشته يكهزار و 300 ميليارد ريال سرمايه گذاري در سهام گروه فلزات انجام گرفته است. اصلي ترين دليل صعود سهام فلزات در جدول سهام پرطرفدارتر بورس، پذيرش سهام شركت مس بوده است.
بانك ها در اوج
موج دوم صعود در جدول سهام پرطرفدار بورس، طي بهمن ماه امسال، به سوي سهام بانك ها، روانه شده است. در يك ماه اخير تعداد خريداران سهام 3بانك خصوصي پذيرفته شده در بورس يعني پارسيان، كارآفرين و اقتصاد نوين به مرز 7 هزار نفر رسيده، ارزش كل داد و ستدهاي انجام شده سهام اين 3بانك نيز 330 ميليارد ريال برآورد مي شود. ضلع سوم مثلث سهام پرطرفدار بورس در طول بهمن ماه به گروه شركت هاي خودروسازي و قطعه سازي فعال در تالارهاي مبادلات سهام اختصاص يافته است. در يك ماه گذشته 6 هزار و 400 نفر در مجموع 134 ميليون ريال از نقدينگي خود را براي خريد سهام شركت هاي خودروسازي و قطعه سازي پرداخته اند.
نزول معادن
همزمان با صعود سهام فلزات و بانك ها در جدول تقاضا، سهام گروه ماشين آلات نيز با جلب توجه دو هزار و 800 سرمايه گذار140 ميليارد ريال از نقدينگي موجود در بازار را به خود جذب كرد. در شرايطي كه 3 گروه يادشده با افزايش حجم تقاضا در يك ماه گذشته روبه رو بودند، گروه معادن كه اين روزها نماد برخي شركت هاي مؤثر آن، متوقف است، با كاهش نسبي تعداد متقاضيان خريد مواجه شد. در طول بهمن ماه دو هزار و 600 نفر در صف خريداران سهام معادن ايستادند و 120 ميليارد ريال در سهام اين گروه سرمايه گذاري كردند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-012</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-012</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[طرح هاي سازمان بورس براي پذيرش سهام ايران در بورس هاي خارجي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس براساس قانون هيچ منعي براي پذيرش شركت هاي ايراني در بورس هاي خارجي و بالعكس وجود ندارد و اعطاي اين مجوزها در اختيار شوراي بورس است.
سيدعلي حسيني، عضو هيأت مديره سازمان بورس و اوراق بهادار، با اعلام اين خبر افزود: براساس بند 13 ماده 4 قانون بازار اوراق بهادار اعطاي مجوز براي پذيرش شركت هاي ايراني در بورس هاي خارجي جزو اختيارات شوراي بورس است بنابراين هيچ منع قانوني براي پذيرش شركت هاي ايراني در بورس هاي خارجي وجود ندارد. وي در ادامه افزود: براساس بند 14 همين قانون شوراي بورس مي تواند مجوز پذيرش اوراق بهادار خارجي را در بورس تهران صادر كند.
به گفته حسيني براساس قانون جديد بازار اوراق بهادار امكان داد و ستد سهام براي شخصيت هاي حقيقي و حقوقي خارجي را در بورس تهران فراهم است.
او تأكيد كرد: در حال حاضر طرح هايي براي پذيرش سهام شركت هاي ايران در بورس هاي خارجي هم در سازمان بورس و هم در شركت بورس مطرح است اما هنوز به مرحله عملياتي نرسيده است. وي در پاسخ به اين پرسش كه آيا در اين زمينه با ديگر بورس هاي معتبر جهان توافق هايي انجام شده است يا خير؟ گفت: هنوز بحثي در اين خصوص مطرح نيست. حسيني درباره همكاري بورس هاي ايران و مالزي گفت: درصدد هستيم تا براي گسترش روابط بورس هاي ايران و مالزي تفاهمنامه اي را امضا كنيم.
روز گذشته علي رحماني، مدير عامل شركت بورس از تلاش اين شركت براي پذيرش شركت هاي ايراني در بورس هاي خارجي خبر داده بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-013</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-013</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اخبار متناقض از تشكيل بورس نفت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس با آن كه وزير اقتصاد از آغاز به كار بورس نفت تا يك ماه آينده خبر داده، وزير نفت اعلام كرد، دو وزارتخانه هنوز به جمع بندي نهايي نرسيده اند.
آن طور كه مهر گزارش داده، سيد كاظم وزيري هامانه گفته، با وزير اقتصاد در اين باره مذاكراتي صورت گرفته و مقرر شده تعدادي از متخصصان نفتي در راه اندازي بورس نفت مشاركت داشته باشند، وزارت نفت نسبت به انجام مقدمات اين كار اقدام كرده، اما هنوز در اين باره به جمع بندي نهايي نرسيده ايم. او در عين حال به موارد اختلاف وزارت نفت با وزارت اقتصاد اشاره اي نكرده است. پيش از اين رئيس جمهوري كار تأسيس بورس نفت را به وزارت اقتصاد واگذار كرده بود. وزير نفت ادامه داد: اميد است به زودي دبيركل بورس نفت انتخاب شود، زيرا ساختمان و ديگر زيرساخت هاي نرم افزاري براي راه اندازي اين بورس آماده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-014</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-014</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[چادرملو، كفه خريد را سنگين تر كرد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014562.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بورس- سهام چادرملو در معاملات ديروز بار ديگر مورد توجه فعالان بازار قرار گرفت.
براساس اين گزارش مبادلات روز گذشته بازار سهام در حالي رقم خورد كه سهامداران بار ديگر براي خريد سهام چادرملو صف هاي خريد تشكيل دادند.
به طوري كه ديروز صف هاي خريد اين سهم از مرز 7 ميليون سهم فراتر رفت و 800 تقاضا براي خريد سهام اين شركت در كارگزاري ها به ثبت رسيد.ديروز همچنين صف هاي خريد سهام بانك پارسيان بار ديگر سنگين تر شد و تالار بورس شاهد صف هاي خريد طولاني براي خريد سهام پارسيان بود.ديروز در مجموع هزار و 740 دستور براي خريد 17 ميليون سهم پارسيان صادر شد.گالوانيزه فجر سپاهان نيز ديروز به جدول تقاضاي بازار پيوست و صف خريد اين سهم به يك ميليون و 300 هزار سهم رسيد. در مبادلات روز گذشته بار ديگر بيشتر دستور فروش ها براي سهام معدني صادر مي شد و در اين ميان حجم تقاضا براي فروش سهام گل گهر از ديگر شركت هاي معدني سنگين تر بود. برپايه اين گزارش، ديروز همچنين نماد معاملاتي شركت هاي كيميدارو، داروسازي ابوريحان و كاربراتور ايران براي تعديل پيش بيني سود متوقف شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-015</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-015</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كاهش درآمد ماليات مبادله سهام]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس - درآمد دولت از محل ماليات نقل و انتقال سهام در 9 ماه اول امسال از 303 ميليارد ريال فراتر رفت. به گزارش رسانه مالياتي ايران(سامان )، درآمد دولت از محل ماليات نقل و انتقال سهام در مدت مشابه سال قبل حدود 404 ميليارد ريال بود. به اين ترتيب درآمد دولت از اين محل در 9 ماه اول امسال نسبت به مدت مشابه سال قبل 25درصد كاهش نشان مي دهد. قرار بود درآمد دولت از محل، ماليات نقل و انتقال سهام در 9 ماه اول امسال به 450 ميليارد ريال برسد كه آمار عملكرد از تحقق 4/ 67 درصدي آن حكايت دارد. طبق بودجه سال جاري درآمد دولت از اين محل در كل سال بايد به 600 ميليارد ريال افزايش يابد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-016</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-016</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ايران خودرو، شاخص را بالا كشيد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس- شاخص بورس تهران در مبادلات ديروز در نتيجه رشد ارزش سهام ايران خودرو افزايش يافت.
در حالي كه در طول 2 هفته گذشته شركت ملي مس شرايط رشد شاخص را فراهم كرده بود روز گذشته شركت ايران خودرو اين نقش را به جاي شركت مس ايفا كرد. ديروز شاخص كل بورس با يك واحد افزايش به كار خود پايان داد. براساس اين گزارش، ديروز شاخص هاي بازده بازار و صنعت نيز هر كدام به ترتيب 5/2 و 5/1 واحد نزول كردند اما شاخص واسطه گري هاي مالي 18 واحد رشد كرد. بر پايه اين گزارش، ديروز شركت هاي ايران خودرو، سرمايه گذاري رنا و سرمايه گذاري ساختمان بيشترين نقش را در صعود شاخص داشتند كه در اين ميان سهم ايران خودرو با 3 واحد تأثير مثبت بر شاخص از ديگر شركت ها بيشتر بود. بانك پارسيان و ايران خودرو ديزل نيز از ديگر شركت هاي تأثيرگذار در افزايش شاخص بودند. در دادوستدهاي روز گذشته شركت ملي صنايع ملي ايران كه در روزهاي گذشته بيشترين سهم را در صعود شاخص داشت منجر به نزول 5/1 واحدي شاخص شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-017</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-017</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[شركت بورس از فردا همه كاره بازار سهام مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بورس - همه عمليات بازار و معاملات سهام از فردا(سه شنبه)به شركت بورس اوراق بهادار تهران واگذار مي شود.
به گزارش روابط عمومي سازمان بورس، اين انتقال بر اساس توافق هيأت مديره سازمان بورس و شركت بورس اوراق بهادار ، انجام مي شود. با انتقال عمليات بازار ، همه وظايف اجرايي به شركت بورس اوراق بهادار منتقل مي شود. پيش از اين نيز حوزه پذيرش و اداره تالارهاي بورس منطقه اي به شركت بورس واگذار شده بود. علي رحماني، مديرعامل شركت بورس ، در گفت وگو با ايسنا، ضمن تأييد اين خبر گفت: به صورت رسمي،  بخش عمليات بازار از يكم اسفندماه به شركت بورس انتقال داده مي شود. او درباره برنامه هاي شركت بورس پس از اين انتقال توضيح داد: مقرر شده بر اساس دستورالعمل پذيرش فعلي كار را انجام دهيم . همچنين سعي مي شود كيفيت پذيرش افزايش پيدا كند، زيرا بازار خارج از بورس را هم مدنظر داريم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-018</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-018</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_cinema.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تأملي در يكي از سريال هاي دهه فجر
تكرار ملودرام هاي اشك انگيز
هادي معيري نژاد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014550.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851130/news/014553.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
وقتي با موضوعي مثل بازنمايي پديده اي اجتماعي چون انقلاب در قالب هنرهاي تصويري مواجه هستيم اولين موضوعي كه ذهن خالق اثر را به خود مشغول مي كند نوع و قالب اجراي اين موضوع است. بسياري از منتقدان معتقدند كه بازنمايي پديده انقلاب در زيرگونه سينماي سياسي بايد پيوند معناداري با سينماي مستند داشته باشد چنان كه مستندهاي بي بديل و ارزشمندي در عالم تصوير وجود دارند كه گوياي يك پديده اجتماعي چون انقلاب هستند به همين مناسبت در بسياري از آثار نمايشي كه با موضوع انقلابهاي سياسي - اجتماعي ساخته شده است.انگار مستند محوري گاه به عنوان يك خصوصيت ژنريك خود را به اين گونه آثار تحميل كرده است به نحوي كه در آثاري از اين دست بيننده همواره شاهد دست به دست شدن تصاوير بين مستند و نمايش است. اما از طرف ديگر عده اي نيز گونه هاي ديگر سينمايي را مناسب بازنمايي پديده هاي انقلابي مي دانند.
در دهه فجر امسال شاهد دو سريال شاخص از گونه سريال هاي مناسبتي سيما بوديم كه به طور مشخص با پيروي از ژانر ملودرام به دوران حكومت پهلوي دوم نگريسته و بسترهاي انقلاب اسلامي ايران را مورد تحليل قرار داده بودند؛ سريال هاي تا صبح و از نفس افتاده كه ما از ميان آن دو از نفس افتاده را برگزيديم تا با اين چالش روبه رو گرديم كه آيا ملودرام ژانري مناسب براي توليد آثاري در زمينه انقلاب ايران است يا نه؟
پاي چوبين ملودرام
سرگئي آيزنشتاين به عنوان يكي از معروف ترين فيلمسازان شوروي سينما را به عنوان ابزاري براي بيان و بازنمايي مبارزات انقلابي مي ديد و براين باور بود كه يك كشور انقلابي بايد صاحب فرهنگ انقلابي باشد تا عامه مردم بتوانند از طريق اين فرهنگ آگاهي كسب كنند. او در معروف ترين اثر خود رزمناويوتمكين شاخصه هايي از سينماي انقلابي را پيش رو مي نهد كه تا سالها سينماي انقلاب را تحت تأثير خود قرار مي دهد يكي از معروف ترين اين شاخصه ها عدم شخصيت پردازي و قهرمان پروري فردي بود. در آثار وي قهرمان اصلي طبقه انقلابي هستند و فرق چنداني بين ميخائيل و سرگئي در ميان نيست. پس بنابراين او قهرمان سازي و شخصيت پردازي هاي پيچيده را عاملي براي انحراف سينمايي انقلاب از ارايه مفهوم واقعي مي دانست. چرا كه شخصيت پردازي قوي و قهرمان پروري به ناگزير باعث كمرنگ شدن ديگر عوامل مي شود كه به طور قطع از نقش فردي تنها در فرآيند انقلاب مؤثرترند چون انقلاب فرآيندي جمعي است. اما از طرف ديگر ملودرام زاييده نگرش هاي طبقه متوسط از فرديت موضوعات فردي خانوادگي و گاهي عاشقانه است.
در ملودرام همه چيز در خدمت حس آميزي فردي است روايت به شكلي دايره وار براي تبيين احساسات قهرمان به فلاش بك هاي متوالي متوسل شود و نماها هر چه محدودتر فضاي محدود يك اتاق يا محيط هاي كوچك شهري را پوشش مي دهند تا بتواند حس استيصال و به دام افتادگي قهرمان اثر را بيان كنند اين خصوصيات باعث مي شود كه ملودرام در هنگام بازنمايي پديداري چون ريشه هاي اجتماعي يك انقلاب دچار محدوديت شود. البته اين محدوديت به معناي عدم جذابيت نيست زيرا يك ملودرام مي تواند در راهي كه پيش گرفته است طرح و توطئه جذابي را عرضه كند و در ظاهر اثري موفق و پرمخاطب جلوه كند.
در مورد از نفس افتاده نيز وضع به همين منوال است. شعار ابتدايي سريال در تيتراژ و نوبت پخش اين سريال همه حاكي از آن است كه ما با سريالي درباره انقلاب يا انقلابيون طرف هستيم اما در عمل انقلاب تنها به بستري تبديل مي شود براي پيشرفت داستاني عاشقانه با قواعد ملودرام.
آرش و شيده عاشق و معشوقي هستند كه شاخصه هاي قابل ارجاع مناسبي به عنوان انقلابيون انقلاب اسلامي ايران ندارند و اندك نشانه هاي انقلاب ايران يعني پيدا شدن سندهاي خيانت حكومت پهلوي در چمدان شيده عملاً در اواسط راه به فراموشي سپرده مي شود و حديث دلدادگي آرش به شيده به موضوع اصلي تبديل مي شود به نحوي كه سازنده اثر براي فرار از زياده روي در طرح موضوع عشق چند ديالوگ را در دهان آرش مي گذارند كه من عاشق تفكرات شيده شده ام و نه خود ظاهري اش.
به همين سبب است كه سازندگان از نفس افتاده براي اداي دين به قواعد ژانر ملودرام موضوع اصلي را گم مي كنند و اين گم شدن شاخصه ها اثر را با مشكلاتي مواجه مي كند كه يكي از اين مشكلات كم توجهي به ديگر شخصيت ها و موقعيت هاست مثلاً در حالي كه آرش و شيده از شخصيت پردازي تقريباً متوسطي برخوردارند اما ديگر شخصيت ها ضعيف اند و سازندگان اثر براي جبران اين ضعف به تمهيدات نخ نما روي مي آورند مثلاً طرح كاريكاتوري از شخصيت هاي ساواكي به شيوه تئاترهاي دوران مدرسه و سريال هاي اول انقلاب و يا فضاسازي هاي ضعيف در زندان و محيط هاي بيروني كه اصلاً بيانگر يك جامعه در شرف انقلاب نيست. زندانهاي خالي و بي سر و صدا و شهري آرام و زيبا از لحاظ فضاسازي آن قدر دم دستي هستند كه بتوان به آن خرده گرفت.
در حقيقت از نفس افتاده نشان دهنده ضعف ژانر ملودرام در تلويزيون ما براي بازنمايي پديده انقلاب اسلامي ايران است اما قصد ما اثبات نظريات آيزنشتاين، ستايش يكجانبه سينماي واقع گرا و يا مستند و يا متهم كردن سازندگان اين سريال و سريال هايي از اين دست نيست، بلكه آن چيزي كه حائز اهميت است مشاهده نوعي عدم شناخت از موضوع مورد بررسي در اكثر سريال هاي مناسبتي سيماست. سالهاست كه از زمان سريال موفق شب دهم سازندگان سريال هاي مناسبتي ما دچار عارضه ملودرام سازي شده اند و هر پديده اي اعم از سياسي، مذهبي، عرفاني، ماورايي، تاريخي ناگزير از تن دادن به قواعد ملودرام مي شوند در حالي كه به نظر مي رسد هر پديده و موضوعي براي ارايه در عرصه هنرهاي تصويري بيش از هر چيز نياز به آن دارد كه به فرم و قالب ارايه آن فكر شود و اين حلقه مفقوده آثار نمايش ما در تلويزيون است.
تجربه موفق مستند
امسال عليرغم ضعف نسبي آثار در دهه فجر شاهد مستندهاي بكر و جالبي از دوران انقلاب بوديم مستندهايي كه گاه بدون نريشن و قضاوت به صورت بي واسطه انقلاب ايران را بازنمايي مي كردند.
به نظر مي رسد ارايه اين مستندها كه اكثراً براي اولين بار پخش مي شدند مي تواند منبع مناسبي براي سريال سازان و فيلمسازان باشد تا بيش از پيش به فرم و محتواي آثار مربوط به انقلاب بيانديشند و در فضاسازي و حس آميزي آثار نمايشي و ديگر امور وابسته به آن حقايق در دسترس را مدنظر داشته باشند.
چرا كه بازنمايي پديده اجتماعي چون انقلاب ايران، به دليل قرابت زماني و پاك نشدن از ذهن بسياري از مخاطبان نياز به صرف دقت و وسواس بيشتري دارد چون مخاطبان تلويزيون و سينماي ايران اگر چه ممكن است از يك ملودرام اشك انگيز استقبال كنند اما به طور حتم اغنا نمي شوند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-019</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-019</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_cinema.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سايه روشن]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014547.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 كوهستان سرد در شبكه تهران
فيلم سينمايي كوهستان سرد چهارم اسفندماه ساعت13:30 از شبكه تهران روي آنتن مي رود. آنتوني مينگلا بر مبناي كتابي از چارلز فريزر فيلمنامه اين اثر را نوشت و آن را كارگرداني كرد. در اين فيلم بازيگراني چون جود لاو، نيكول كيدمن و رنه زلوگر به ايفاي نقش پرداختند.
كوهستان سرد محصول 2003 آمريكا و 154 دقيقه است. در روزهاي پاياني جنگ داخلي آمريكا، يك سرباز زخمي اتحاديه ايالات جنوب به نام اينمن(جود لاو)در سفري پرمخاطره مي كوشد به زادگاه خود كلد مانتين در كارولينا شمالي برگردد؛ جايي كه آوا(نيكول كيدمن)انتظارش را مي كشد.
آنتوني مينگلا فيلمساز 53ساله بريتانيايي، كارگردان فيلم هاي آقاي فوق العاده(1993)، بيمار انگليسي(1996)و آقاي ريپلي بااستعداد(1999)است و براي بيمار انگليسي برنده اسكار بهترين كارگرداني شد. كوهستان سرد سال 2004 نامزد هفت جايزه اسكار از جمله بهترين بازيگر زن نقش مكمل(رني زلوگر)، بازيگر مرد(جود لاو)، فيلمبرداري، تدوين و موسيقي بود كه در اين ميان رني زلوگر موفق شد جايزه اسكار را از آن خود كند. زلوگر براي اين فيلم جوايز گلدن گلوب و بفتا را هم برد. جود لاو اولين گزينه براي بازي در نقش اينمن نبود. تام هنكس، براد پيت و دنيل دي لوئيس گزينه هاي ديگر بودند. با اينكه داستان كوهستان سرد در كاروليناي شمالي روي مي دهد، بخش زيادي از فيلم در منطقه ترانسيلواينا در روماني فيلمبرداري شد.نمايش كوهستان سرد با استقبال عموماً خوب منتقدان مواجه شد. بسياري از منتقدان اين فيلم را به خاطر تصوير واقعگرايانه اي كه از جنگ ارائه داده بود و براي توصيف دقيق تاثير جنگ بر زندگي غيرنظاميان مورد تحسين قرار دادند.
تازه هاي توليد در سيما
مجموعه تلويزيوني هويت پنهان به كارگرداني مهدي ودادي مراحل تصويربرداري را سپري مي كند.
مجموعه تلويزيوني هويت پنهان در 13 قسمت 45دقيقه اي به تهيه كنندگي حبيب الهياري مراحل توليد را پشت سر مي گذارد. در اين مجموعه حسن جوهرچي، فلور نظري، مهدي اميني خواه، شهنام شهابي، نيلوفر محمودي، صديقه كيانفر و... بازي مي كنند. فيلمنامه اين مجموعه را سهيلا گبري نوشته و به سفارش مركز خوزستان توليد مي شود. داستان اين مجموعه درباره مواد مخدر و قرص هاي روانگردان است.فيلم تلويزيوني گام آخر هم به نويسندگي، تهيه كنندگي و كارگرداني اكبر تدبيري تصويربرداري مي شود. در اين فيلم مجيد مشيري، فلور نظري، اميد آهنگر، كيوان محمودنژاد و فاطمه طاهري به ايفاي نقش پرداخته اند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-020</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-020</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_cinema.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه
حركت بر مدار كليشه ها سعيد مروتي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[نزديك به سه دهه از پيروزي انقلاب اسلامي مي گذرد. در اين سال ها شاهد توليد و پخش سريال هاي متعددي بوده ايم كه به بهانه دهه فجر ساخته شده و روي آنتن رفته اند. منتها هنوز سريالي كه بتواند حق مطلب را درخصوص انقلاب اسلامي به عنوان مهم ترين رويداد تاريخ معاصر ايران ادا كند، شاهد نبوده ايم.
يكي از دلايل اين امر، شتابي است كه معمولاً در توليد سريال هاي مرتبط با موضوع انقلاب، به چشم مي خورد. حاصل اين شتاب اين شده كه مثلاً براي اينكه مجموعه تاصبح به موقع آماده نمايش شود، دو كارگردان آن را بسازند. حاصل كار هم البته مجموعه اي است كه در بهترين حالت مي توان آن را متوسط دانست. همچنان كه سريال از نفس افتاده هم كه همزمان با ايام دهه فجر روي آنتن رفت، در مقايسه با ديگر مجموعه هاي قاسم جعفري گامي به پيش محسوب مي شود.
سريال هاي داستاني تلويزيون درباره روزهاي انقلاب، يك ضعف بزرگ دارند؛ اينكه براي لحظه  اي نمي توان باور كرد كه داستان در سال 57 مي گذرد. در واقع كارگردانان در رسيدن به حال و هوايي كه يادآور دهه 50 باشد، موفق نشان نمي دهند.
اين در حالي است كه اين سريال ها در حالي روي آنتن مي روند كه تلويزيون مستندهاي زيادي از مبارزات مردم در سال 57 روي آنتن مي برد و امكان مقايسه براي مخاطبي كه در آن دوران حضور نداشته، هم به وجود مي آيد. به همين خاطر است كه سريال هاي داستاني، به لحاظ فضاسازي كاملاً  جعلي و باسمه اي به نظر مي رسند.
باعث تأسف است كه در همين تلويزيون مجموعه هايي درباره اتفاقات دهه 20شمسي ساخته شده كه فضايشان به مراتب باورپذيرتر از سريال هاي داستاني مرتبط با انقلاب بوده است. سال ها پيش علي حاتمي در مجموعه  به ياد ماندني هزار دستان، تصويري ملموس از گذشته به دست داده كه هنوز هم قابل استناد است، ولي تصاوير شيك و كاملاً امروزين تهران را به هيچ ضرب و زوري نمي توان به عنوان تصوير پايتخت در سال 57 باور كرد.
اينكه در يك تعقيب و گريز خياباني مأموران ساواك با انقلابيون، در انتهاي كادر اتومبيل هاي مدل جديد در حال تردد باشند، از نوعي سهل انگاري حكايت مي كند كه در نهايت به يك فاصله گذاري ناخواسته ميان مخاطب و اثر مي انجامد.
نكته ديگر اينكه سريال سازان سيما همپاي تحولات پيش نرفته اند. اتفاق فرخنده اي كه در سال هاي اخير در عرصه پخش فيلم هاي مستند و برنامه زنده و تركيبي دهه فجر رخ داده، هنوز در مجموعه هاي داستاني مشاهده نشده است.
كمي جسارت و دقت نظر مي تواند سريال هايي با موضوع انقلاب را از مدار كليشه ها خارج كند. براي اين كار بايد از همين امروز به فكر مجموعه هاي دهه فجر سال آينده بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-021</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-021</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[هشدار روانشناسان و روانپزشكان درباره افزايش اختلال رشدي اطفال
شيوع اوتيسم در كودكان
سميه شرافتي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014592.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 اوتيسم، از تشخيص تا درمان
بيماري اوتيسم يكي از مواردي است كه با بيماري هاي ديگر مثل عقب ماندگي ذهني يا بيش فعالي اشتباه مي شود. اين درحالي است كه تشخيص زودرس در اين بيماري خيلي مهم است و مي تواند جلوي رشد آن را بگيرد. به گفته دكتر رافعي اين تشخيص معمولاً در سنين دبستان داده مي شود يعني زماني كه براي درمان آن تقريباً دير شده در حالي كه ما انتظار داريم اين بيماري در سنين دو تا 5/2 سالگي تشخيص داده شود.
روش هاي مختلف درماني در تمام دنيا متداول است كه تاكيد تمام اين روش هاي درماني اين است كه كودك اوتيستيك را از دنياي در خود فرو رفته اش بيرون بياورند. همچنين براي كنترل پرخاشگري يا كنترل رفتار عده اي از آنها كه مبتلا به بيش فعالي هستند و يا براي حذف رفتارهاي كليشه اي يا وسواسي درمان اين كودكان از دارو درماني شروع مي شود.حوزه روان درماني اين كودكان نيز شاخه هاي مختلفي را در بر مي گيرد از جمله رفتار درماني كه در جامعه ما بيشتر روي اين جنبه از درمان تاكيد مي شود. اخيراً طرحي براي درمان اين كودكان اجرا مي شود به نام طرح لوواس. در اين طرح روانشناسان در منزل اين كودكان را ويزيت مي كنند و با همكاري خانواده ريزترين رفتارهاي كودكان را زير نظر دارند و از سيستم تشويق و پاداش براي رفتارهاي درست و غلط اين كودكان استفاده مي كنند. در واقع اين همان سيستم رفتار درماني است ولي روش هاي ديگر درماني نيز براي اين كودكان وجود دارد مثل روش تصوير درماني كه كودكان فقط از طريق تصاوير تقاضاي خود را مطرح مي كنند. روشهاي ديگر درماني مثل داستانهاي اجتماعي نيز استفاده مي شود كه از طريق داستان درك اجتماعي اين كودكان را بالا مي برد. بعضي روش هاي رژيم درماني نيز بي قراري و بيش فعالي اين كودكان را معتدل مي كند كه البته متخصصان اين درمانها را توصيه نمي كنند. به هر حال توصيه متخصصان بر اين است كه از تمام اين روشهاي درماني به طور همزمان استفاده شود.
هفته گذشته، نتايج مطالعه محققان آمريكايي مبني بر اين كه در اين كشور، از هر 150 كودك يك كودك به بيماري اوتيسم مبتلاست، منتشر شد، در حالي كه آمارهاي قبلي در آمريكا، شيوع اوتيسم را يك نفر از هر 500 كودك نشان مي داد. افزايش آمار كودكان مبتلا به اوتيسم در آمريكا، زنگ خطر را براي ساير كشورها هم به صدا درآورد. روان شناسان و متخصصان روانپزشكي كودك در كشور ما نيز معتقدند، شيوع اوتيسم در كشورهايي مثل كشور ما نيز رو به افزايش است.
اوتيسم نوعي اختلال رشدي است كه با رفتارهاي ارتباطي و كلامي غيرطبيعي مشخص مي شود. در زبان فارسي اوتيسم را در  خود ماندگي ترجمه كرده اند. تا به حال هيچ علت قطعي و مشخصي را براي اين بيماري ذكر نكرده اند، اما تركيبي از عوامل وراثتي و محيطي، در ايجاد بيماري مؤثر است.
***
دكتر كتايون خوشابي، روانپزشك و عضو هيأت علمي دانشگاه شهيد بهشتي ضمن اشاره به اينكه آمارها در مورد بيماري اوتيسم در كشورهاي مختلف بسيار متفاوت است، مي گويد: حتي آمار يك كودك در هر ده هزار كودك نيز گزارش شده است. ولي مسئله مهم اين است كه در همه جوامع و حتي در جامعه خودمان اين آمار در حال افزايش است. به هرحال اگرچه در مورد اين بيماري نمي توان آمار دقيقي داد، اما مي توان گفت در پنج سال اخير اين آمار يك روند كاملاً صعودي را طي كرده است.
اما دكتر ابوالقاسم مهري نژاد، روانشناس و عضو هيأت علمي دانشگاه الزهرا با اشاره به اين كه آمار ارائه شده توسط محققان آمريكايي نشان دهنده اوتيسم شديد در همه موارد نيست، مي گويد: بيماري اوتيسم درجات مختلفي دارد؛ انواع اوتيسم شديد متوسط و خفيف را مي توان در كودكان تشخيص داد. همچنين در مورد اين بيماري طيفي از علل مطرح است. هر چقدر ما تعداد موارد مبتلا به اوتيسم شديد داشته باشيم امكان اين كه ناهنجاري هاي الكتروشيمي و سلولي مغز در اين امر دخيل باشند زياد است ولي اوتيسم هاي خفيف بيشتر ماهيت رواني اجتماعي دارند.
فاصله گرفتن والدين از كودكان، عامل زمينه ساز
در اوتيسم، كودك ارتباط رواني و اجتماعي را با اطرافيانش به كلي قطع مي كند. اين اطرافيان هم شامل نزديكترين فرد به كودك مي شوند، يعني مادر تا افراد ديگر خانواده. دكتر مهري نژاد با بيان اين كه معمولاً از 2 يا 3 سالگي تراوشات اجتماعي در كودك بايد از سوي والدين مشاهده شود و در غير اين صورت مي توان براي اين كودك تشخيص اوتيسم داد، مي گويد: در حال حاضر تعاملات مادر و كودك نسبت به قبل كاهش چشمگيري پيدا كرده و بخصوص در كشورهاي پيشرفته اين مسئله بيشتر به چشم مي خورد، در نتيجه حالات در خود فرورفتگي در كودك بيشتر شده است. وي با بيان اينكه اوتيسم با طبقات اقتصادي و اجتماعي خانواده ها رابطه نزديكي دارد، ادامه مي دهد: خانواده هاي تحصيلكرده و با سطح اقتصادي بالا بيشتر داراي كودكان مبتلا به اوتيسم هستند و شايد در دنياي امروز مهمترين علت احتمالي ابتلاي كودكان به اين بيماري دور شدن والدين و سرد شدن آنها در برقراري ارتباط با كودك باشد.
اين درحالي است كه در كشور ما هيچ برنامه غربالگري براي اين بيماران در نظر گرفته نشده است. دكتر طليعه رافعي، روانپزشك كودك ضمن اشاره به اين موضوع معتقد است: حتي هنوز مشخص نشده كه در كشور ما سن دقيق اوتيسم معمولاً چه سني است و با اينكه در بسياري از تحقيقات اين بيماري را در پسرها بيشتر تشخيص مي دهند ولي به اين تحقيقات نيز نمي توان استناد كرد. در جديدترين متون علمي، شيوع اين بيماري را پنج مورد در هر ده هزار كودك ذكر كرده اند ولي معلوم نيست كه اين آمار در جامعه ما هم صدق مي كند يا نه.
اگرچه متخصصان كم شدن روابط عاطفي و اجتماعي والدين با كودك در دنياي امروز را مهمترين عامل ابتلا به اوتيسم عنوان مي كنند، اما بيشترين مواردي كه براي اين بيماري مطرح مي كنند عوامل بيولوژيك و بطور خاص، ژنتيك است. دكتر مظاهري در مورد نقش عوامل بيولوژيك و ژنتيك در اين كودكان ادامه مي دهد:   چون در اين كودكان صرع و عقب ماندگي ذهني بيشتر ديده مي شود، مسئله ژنتيك نيز در اين افراد بسيار مهم به نظر مي رسد. معلوم شده اين بيماران اگر در آينده بخواهند ازدواج كنند 2 تا 4 درصد كودكانشان نيز به اوتيسم مبتلا مي شوند. همچنين در مورد عوامل قبل زايماني مادراني كه در سه ماه اول زايمان خونريزي داشته باشند احتمال ابتلاي كودكشان به اوتيسم بيشتر است. به هر حال همه تئوري ها در مورد اوتيسم شناخته شده نيست. بر خلاف تصور عمومي اوتيسم لزوماً به معناي عقب ماندگي نيست. دكتر خوشابي در اين باره مي گويد: دو سوم كودكان اوتيستيك مبتلا به درجاتي از كم تواني ذهني هستند و حدود يك سوم آنها بهره هوشي متوسط و نرمال را دارند. همچنين درصد نادري از كودكان اوتيستيك مهارت هاي خاصي دارند.
به گفته دكتر مظاهري، كودكاني كه بهره هوشي آنها بالاي 70 است، پيش آگهي بيماري در آنها خوب است و همچنين يك تا دو درصد از اين بيماران در سنين بزرگسالي قادر به استخدام هستند. 5 تا 20 درصد آنها نيز مي توانند كارهاي روزمره خود را انجام دهند و دو سوم آنها افراد وابسته اي هستند كه به حمايت ديگران احتياج دارند.
واكسن ها مقصر نيستند
تا به حال تحقيقات زيادي درباره علت بروز اين بيماري در كشورهاي غربي صورت گرفته است. مثلاً مدتي قبل، دانشمندان آمريكايي اعلام كرده بودند كه وجود پروتئيني در بعضي واكسن هاي تزريقي به كودكان، آنها را مستعد ابتلا به اوتيسم مي كند. دكتر رافعي در اين باره مي گويد: اغلب مادراني كه كودكان اوتيستيك خود را به كلينيك ها مي آورند نگراني از بابت اتفاق هاي مختلف دارند، مثلاً عده اي از آنها عنوان مي كنند كه در دوران بارداري سيگار كشيدند يا اين كه زمين خوردند يا اين كه داروي خاصي را مصرف كردند. همچنين در مورد واكسن هاي تزريقي به كودكانشان نيز دچار شبهه مي شوند ولي اين توجيهات اصلاً پايه علمي نمي تواند داشته باشد. وي با بيان اين كه ممكن است يكسري از داروها روي لوب تامپورال مغز اثر بگذارد كه در اين كودكان البته خيلي مهم است چون اين قسمت از مغز مسئول هدايت گفتار يا رشد اجتماعي كودك است ادامه مي دهد: البته تمام اين ها فقط فرضيه است و اثرات دارو يا واكسن روي اين بيماري هنوز به طور كامل اثبات نشده است. بنابراين به خصوص در مورد واكسن هاي تزريقي هيچ ترس و نگراني از سوي والدين نبايد وجود داشته باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-022</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-022</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[محققان مي گويند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[از مادر ديابتي، نوزاد كم حافظه بعيد نيست
]]>
<IMAGE>/1385/851130/news/014589.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه سلامت- وقتي مي گويند قند بالاي مادر در دوران بارداري خطر دارد، باور نكرديد. اين هم نتيجه جديد مطالعات دانشمندان كه گفته اند باعث مي شود حافظه نوزاد متولد شده از چنين مادري مختل شود. اين مطالعه كه در نشست سالانه انجمن پيشرفت علوم آمريكا، در سانفرانسيسكو برگزار شده بود، نشان داد نوزاداني كه در دوران جنيني، كمبود اكسيژن و آهن داشتند، ممكن است بعد از تولد حافظه اوليه خوبي نداشته باشند.نياز به آهن در دوران بارداري به طور طبيعي بيشتر از دوران قبل آن و نزديك به دو برابر است، اما به گزارش پايگاه اينترنتي رويترز، اين محققان از دانشگاه ديويس در كاليفرنيا متوجه شده اند در مادران بارداري كه به ديابت مبتلا هستند، نوسان ميزان قند خون مي تواند كمبود آهن را تشديد كند. كم شدن آهن خون جنين هم مي تواند ميزان انتقال اكسيژن را به بافت ها كم كند. همه اين ها در مجموع، كار سلول هاي عصبي را مختل مي كند.حالا بگوييد مگر نوزادان هم حافظه دارند كه مختل شود، اما اين محققان گفته اند كودكان از چهار ماهگي مي توانند خاطرات را به ياد آورند. البته اين خاطرات خيلي زود هم فراموش مي شوند، ولي نكته هاي جديدي كه اين محققان به آنها رسيده اند شايد كمك كند بعدها افراد بتوانند خاطرات و خواب هاي خود را در دوران نوزادي براي ديگران تعريف كنند.
استرس در خدمت آلزايمر
]]>
<IMAGE>/1385/851130/news/014586.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه سلامت- اگر براي دوران جواني رفتارهاي پرخطر معني دار است، براي سالمندان محترم هم همين طور است. تازه ترين تحقيقات نشان مي دهد افرادي كه به مدت طولاني با فشارهاي رواني دست و پنجه نرم مي كنند، در دوران سالمندي به احتمال بيشتري دچار آلزايمر و زوال عقل مي شوند.رويترز گزارش كرده است در اين مطالعه كه در دانشگاه راش شيكاگو در آمريكا انجام شده، تعداد 219 نفر از سال 1994 از لحاظ وضعيت استرس هاي زندگي و نيز بروز آلزايمر ارزيابي شدند. از اين عده، 95 نفر دچار آلزايمر شدند كه بررسي ها نشان داد اينها همان كساني بودند كه بيشتر از ديگران اضطراب و نيز افسردگي داشتند و سطح استرس آنها بيشتر از سايرين بود. نتايج اين تحقيق نشان مي دهد احتمال بروز آلزايمر در اين افراد بيشتر است ولي البته شدت بيماري با شدت استرس ها بيشتر نمي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-023</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-023</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سلامت در ايران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[پنج شنبه نوبت مردان است
گروه سلامت- ازدحام زنان در اكثر مطب ها به اين معنا نيست كه مردان هرگز بيمار نمي شوند. مردان به دلايل متعدد و گرفتاري هاي شغلي و بعضاً هم مالي توجه به سلامت خود را در اولويت آخر قرار مي دهند، اما نامگذاري روز سوم اسفند ماه به نام روز ملي سلامت مردان و معاينه رايگان آنها در اين روز مي تواند انگيزه خوبي براي كمي توجه به سلامت شان باشد.
به همت انجمن اورولوژي ايران و حمايت دفتر سلامت خانواده و جمعيت معاونت سلامت وزارت بهداشت، مردان 25 تا60 سال در روز سوم اسفند ماه 85(روز ملي سلامت مردان)به صورت رايگان معاينه مي شوند. دكترمحمد اسماعيل مطلق هدف از اين نامگذاري را پرداختن و توجه بيشتر به نيازهاي سلامت مردان عنوان كرده و افزوده است: آگاهي و بيماريابي بيماري هاي نهفته اي همچون بيماري هاي مثانه، پروستات، تومورهاي كليه و جنسي كه با عوارض وخيمي همراه است از درجه اهميتي بالايي برخوردار است.
بد نيست بدانيد مهم ترين عوامل مرگ ومير مردان در كشورمان عبارتند از: بيماري هاي قلبي؛ سرطان ها شامل سرطان ريه(كه 90 درصد به دليل سيگار است)، سرطان پروستات و سرطان روده ها و ركتوم؛ سكته مغزي؛ ديابت؛ بيماري هاي كبدي مزمن و سيروز.
زنان خون پاك تري دارند
گروه سلامت- زنان از نظر بهداشت خون و عدم آلودگي به بيماري ها و مواد مخدر داراي پاك ترين خون براي اهدا به ديگران هستند، اما تنها كمتر از 10 درصد اهداكنندگان خون در كشور ما را زنان تشكيل مي دهند كه اين آمار در مقايسه با كشورهاي غربي 50 درصد كمتر است.
روشنك مقصودلو، رييس مركز جذب اهداكنندگان خون، گفته است: متأسفانه هنوز زنان به صورت فعال در روند خون ژدهي شركت نمي ژكنند و فرهنگ اهداي خون در بين زنان به خوبي نهادينه نشده است.
بر اساس تحقيقي كه در 8 استان كشور انجام شده، ترس از كم خوني و ابتلا به بيماري هاي عفوني از جمله دلايل كاهش اهداي خون توسط بانوان ذكر شده است.
در حالي كه پايگاه هاي انتقال خون به طور معمول، قبل از خون گيري، از اهداكنندگان مقدار كمي خون گرفته و بررسي مي كنند تا اگر فرد كم خون باشد يا با اهداي خون احتمال كم خوني او افزايش يابد، خون گيري انجام نشود. ضمن اينكه به تمامي اهداكنندگان خانم، بعد از اهداي قرص آهن، مراقبت هاي لازم طي خون گيري به عمل مي آيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-024</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-024</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دادستان كل كشور اعلام كرد:
تشديد برخورد پليس با جرائم باندي و سازمان يافته]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي - دادستان كل كشور، گفت: در قانون نسبت به برخورد با جرائم سازمان ژيافته كه توسط باندهاي خاص اتفاق مي ژافتد، حساسيت بيشتري وجود دارد و در برخورد با آنها هيچگونه اغماضي اعمال نمي ژشود.
حجت ژ ژالاسلام قربان ژعلي دري ژنجف ژآبادي، دادستان كل كشور، در نخستين همايش ملي نقش نهادها و سازمان ژها در مبارزه با سرقت وسائل نقليه، گفت: اگر افرادي به انجام اعمال مجرمانه و تخلف عادت كرده باشند، نبايد با آنان با ملاحظه رفتار كرد و نبايد هيچگونه مرخصي يا عفوي در خصوص آنان اجرا شود.
وي افزود: كساني كه به طور مكرر براي جامعه مشكل ژآفريني مي ژكنند، بايد با جديت و توجه بيشتري به جرائم آنان رسيدگي كرد و تنها در صورت داشتن قاطعيت در برخورد با چنين افرادي به نتيجه خواهيم رسيد.
به گفته دادستان كل كشور، در صورت لزوم شعب تخصصي در بحث سرقت خودرو راه ژاندازي شده و قضات نيز به صورت تخصصي به كارگيري خواهند شد.
سرقت روزانه 40 خودرو در كشور
فرمانده نيروي انتظامي نيز در اين همايش گفت: به طور متوسط روزانه 40 خودرو در كشور سرقت مي ژشود كه پليس حدود 90 درصد خودروهاي سرقتي را كشف و شناسايي مي ژكند.
سردار اسماعيل احمدي ژمقدم، گفت: نيمي از جرائم خرد در كشور به وسايل نقليه مربوط مي ژشود و اگر سرقت وسايل نقليه را كنترل كنيم، ميزان جرائم خرد در كشور حدود 20 درصد كاهش مي ژيابد.
وي خاطرنشان كرد: موتورسيكلت ژهاي بدون سند، قطعاً سرقتي هستند و در بحث صدور كارت هوشمند سوخت، تنها 30 درصد صاحبان موتورسيكلت به مراكز تعيين شده مراجعه كرده ژاند.
مردم از وقوع حوادث تروريستي در نوروز نگران نباشند
نيروي انتظامي در ايام نوروز تمام توان خود را جهت حفظ آرامش هموطنان بسيج خواهد كرد.
فرمانده ناجا در حاشيه اين همايش در پاسخ به اين سؤال كه حادثه اخير مقارن با روزهاي آخر سال رخ داده است، نيروي انتظامي چه تمهيداتي براي آرام نگه داشتن كشور در ايام نوروز دارد؟ اطمينان خاطر داد: ما شواهدي در دست نداريم كه اقدامات تروريستي در كشور فراگير باشد. اتفاقات اخير كوچك بوده و تنها تلاش براي بزرگنمايي آن وجود داشت.
سردار اسماعيل احمدي مقدم تأكيد كرد: سال گذشته گروهك هاي مسلح زيادي را داشتيم كه فعاليت هاي خطرناكي را آزادانه انجام مي دادند اما با اعمال حاكميت ناجا و دستگاه هاي ذيربط، امسال شاهد پنهان شدن اين گروهك ها و فعاليت كمتر آنان هستيم.
فرمانده نيروي انتظامي گفت: در حوادث سيستان نيز بايد به دنبال دست هاي بيگانه بود. وي تاكيد كرد: امروز سيستان و بلوچستان ديگر در شاخص جرايم كشوري رتبه اول را ندارد و اين به معني آن است كه وضعيت جرم در اين منطقه بحراني نيست.
فرمانده ناجا با اشاره به تدوين دستورالعمل هاي خاص جهت تجهيز تمامي شهرهاي كشور به تجهيزات انتظامي و امنيتي، خاطرنشان كرد: با وقوع اين حادثه دستورالعمل هايي تدوين و مقرر شد شهرهاي مختلف به تجهيزات امنيتي و انتظامي مجهز شده و نيروها نيز آموزش هاي لازم را ببينند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-025</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-025</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بنگاه هاي املا ك و خودرو از فردا ساماندهي مي شوند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014577.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اجتماعي مديركل امور اسناد و سردفتران سازمان ثبت اسناد و املاك از اجراي طرح ساماندهي بنگاه هاي املاك و خودرو از فردا اول اسفند در استان تهران خبر داد.
محمد علي يادگاري با بيان اينكه تاكنون در نگارش قراردادها، مسائل حقوقي رعايت نشده است، افزود: با توجه به وظيفه قانوني سازمان ثبت اسناد و املاك كشور در صدور پروانه اشتغال براي مشاوران املاك، از ابتداي اسفند 85 صلا حيت مشاوران املاك و خودرو بايد در هيأت هاي مركزي و استاني اين سازمان بررسي و تاييد شود.
وي زمان بررسي صلا حيت مشاوران املاك و خودرو و متقاضيان اشتغال در اين حرفه را 15 روز اعلا م و اضافه كرد: براي اجراي سياست تمركززدايي در بررسي صلا حيت ها، افزون بر هيأت مركزي در تهران، در استان هاي ديگر كشور نيز هيأت هاي استاني تشكيل شده است و به اعتراض رد صلا حيت شدگان رسيدگي مي شود.
يادگاري با اشاره به روند نامناسب صدور پروانه اشتغال در گذشته افزود: بر اساس قانون نظام امور صنفي، تاكنون ملاك صدور پروانه كسب بنگاه ها براي افراد، توانايي خواندن و نوشتن بود، اما بر اساس دستورالعمل جديد، افزون بر بررسي تخصص و پيشينه كاري، تحصيلات مشاوران  نيز بايد با اين شغل مرتبط باشد.
وي همچنين درباره چگونگي بررسي صلا حيت بنگاه داراني كه تمديد پروانه خود را درخواست مي كنند گفت: با توجه به سابقه اشتغال مشاوران املاك و خودرو، اگر توانايي فني آنان تاييد نشود، به استخدام كارشناسان حقوقي ملزم مي شوند.
وي با تاكيد بر ممنوع بودن استفاده از برگه هاي قديمي قرارداد در بنگاه هاي املاك گفت: بر اساس بخشنامه جديد، تنظيم هر نوع قرارداد در دفترخانه هاي اسناد رسمي بايد براساس قراردادهاي تنظيمي بنگاه ها در برگه هاي جديد باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-026</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-026</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در 9 ماهه امسال30 هزار نفر نام خود را تغيير دادند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايلنا :مديركل امور سجلي و پژوهشي ثبت احوال گفت: در نه ماهه امسال، بيش از 30 هزار تقاضاي تغييرنام در ثبت احوال يا دادگاه ژها مورد رسيدگي قرار گرفته است.
محسن اسماعيلي، مديركل امور سجلي و پژوهشي ثبت احوال گفت: در نه ماهه سال جاري، 7 هزار و 999 تغيير نام از طريق دادگاه ژها و 22 هزار و 652 تغيير نام از طريق سازمان ژهاي ثبت احوال صورت گرفته است.
وي افزود: تغيير نام ژهاي بد معني و غير متعارف و نام ژهايي كه با جنسيت افراد مطابقت ندارد، بدون مراجعه به دادگاه ژها، از طريق ثبت احوال انجام مي ژشود.
وي خاطر نشان كرد: تغيير نام ژهاي متعارف و متناسب، بر عهده دادگاه ژها است تا با بررسي و تائيد نسبت به تغيير اين نام ژها اقدام  ژشود.
مديركل امور سجلي و پژوهشي ثبت احوال، با اشاره به افزايش تغيير نام در سال جاري در مقايسه با مدت مشابه سال قبل، يادآور شد: متقاضيان تغيير نام با مراجعه به ثبت احوال يا دادگاه ژها، مي ژتوانند نسبت به تغييرنام شناسنامه ژهاي خود اقدام كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-027</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-027</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تنديس شهدا در ميادين كشور نصب مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014574.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اجتماعي- مديركل گلزارها و يادمان ژهاي بنياد شهيد و امور ايثارگران، گفت: براساس تفاهم ژنامه منعقده بين بنياد شهيد و وزارت كشور، معابر و ميادين كشور به تنديس، تصاوير و نام شهدا مزين مي ژشود.
محمدرضا گروسي، مديركل گلزارها و يادمان ژهاي بنياد شهيد و امور ايثارگران، در جمع خبرنگاران، افزود: تفاهم ژنامه مذكور حدود يك ماه است كه منعقد و براي اجرا به تمام استان ژها ابلاغ شده است. وي تصريح كرد: نام ژگذاري و نصب تصاوير و يا تنديس شهدا در معابر و ميادين عمومي كاري بوده كه در گذشته نيز انجام مي شده، ولي خيلي پررنگ مطرح نبوده است. گروسي افزود: همچنين از سال جاري وزارتخانه ژها مي ژتوانند از محل اعتبارات خود براي ساماندهي گلزار شهدا با بنياد شهيد همكاري كنند. وي اعلام كرد: تاكنون براي ساماندهي گلزار شهدا، وزارت نفت، نيرو، سازمان اوقاف و امور خيريه همكاري ژهايي انجام داده ژاند. مديركل گلزارها و يادمان ژهاي بنياد شهيد و امور ايثارگران افزود: 220 هزار مزار شهيد در سراسر كشور وجود دارد كه 48 هزار و 765 مزار تاكنون در 865 گلزار ساماندهي شده ژاند. وي خاطرنشان كرد: تا پايان سال جاري، كف ژسازي و تغيير سنگ مزار شهدا و ايجاد نمادهاي ايثار و شهادت به پايان خواهد رسيد.
مديركل گلزارها و يادمان ژهاي بنياد شهيد و امور ايثارگران هزينه ساماندهي هر يك از مزار شهدا را بين 800 هزار تا 5/1 ميليون تومان عنوان كرد و افزود: اعتبار ساماندهي سال 85 نسبت به سال گذشته صد درصد رشد داشته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-028</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-028</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با حذف يك بند از لايحه بودجه توسط كميسيون تلفيق
انتقال خدمات حمايتي بهزيستي به كميته امداد منتفي شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي- با حذف بند ش تبصره 14 لايحه بودجه سال آينده خدمات حمايتي سازمان بهزيستي به كميته امداد امام خميني(ره)منتقل نمي شود.
به گفته مهدي مفتح مخبر كميسيون تلفيق بودجه،اين كميسيون با غير بودجه اي خواندن اين بند آن را از دستور كار بررسي لايحه بودجه كنار گذاشت.
با اين تصميم، كميسيون تلفيق حذف خدمات حمايتي از سازمان بهزيستي و واگذاري كامل آن به كميته امداد را منتفي كرد.
در اين بند آمده است كه به منظور بهبود خدمات به محرومين و اقشار آسيب پذير و ساماندهي تمركز خدمات قابل ارائه به آنان خدمات حمايتي به محرومين و اقشار نيازمند توسط كميته امداد امام خميني(ره)و خدمات پيشگيري و توانبخشي توسط سازمان بهزيستي انجام مي شود.
بر اساس آنچه در لايحه پيشنهادي بودجه از سوي دولت به مجلس شوراي اسلامي ارائه شده است، آيين نامه اجرايي اين بند ظرف مدت يك ماه از زمان تصويب اين قانون بنا به پيشنهاد مشترك وزارت رفاه و تأمين اجتماعي و سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور به تصويب هيأت وزيران خواهد رسيد. اما اين بند با توجه به غير بودجه اي بودن حذف شد.
پيش از اين خبر تصويب يا عدم تصويب بند ش تبصره 14 بودجه سال آينده بارها توسط نمايندگان كميسيون اجتماعي عنوان شده بود. تا آنجا كه 17 بهمن و در پي اظهار نظر شتابزده يكي از اعضاي كميسيون اجتماعي، خبر تصويب اين بند از لايحه بودجه روي خروجي يكي از خبرگزاري هاي رسمي كشور قرارگرفت.
محمد عباسپور پس از اينكه خبر تصويب بند ش را به خبرگزاري ايسنا داد با گذشت زماني كمتر از يك ساعت شخصاً آن را تكذيب كرده و تصويب اين بند را منوط به بررسي اعضاي كميسيون اجتماعي دانست.
عباسپور در تكذيبيه گفته هايش توضيح داد كه پيشنهاد حذف خدمات حمايتي از سازمان بهزيستي و واگذاري كامل اين خدمات به كميته امداد امام خميني(ره)به پيشنهاد وزارت رفاه و تأمين اجتماعي است كه در لايحه بودجه سال آينده گنجانده شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-029</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-029</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با مردم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[كار بيشتر، امتيازات كمتر
@ از كارمندان پيماني شركت ارتباطات سيار هستم. در سال جاري نزديك به يك ميليون مشترك به شمار مشتركين تلفن همراه در تهران افزوده شد و به همين نسبت حجم كار ادارات مشتركين نيز افزايش يافته است اما به جاي توجه بيشتر به كاركنان، هر ماه از اضافه كاري ها كاسته مي شود. شركت هاي پيمانكاري بايد در راستاي حفظ منافع ملي و تأمين رضايت مردم، به حقوق حقه كاركنان اين شركت ها نيز توجه داشته باشند و به اين پيمان ها به صورت تجارت و سودآوري صرف، نگاه نكنند.
جمعي از كاركنان از تهران
درخواست هزينه  با داشتن بيمه تكميلي
بازنشسته  اي هستم كه با داشتن بيمه خدمات درماني، بيمه تكميلي نيز دارم. حال كه نياز به جراحي چشم پيدا كرده ام، طبق ضوابط بيمارستانها هزينه اي نيز بايد خودم پرداخت كنم. در صورتي كه با دو بيمه كامل كه دارم نبايد مبلغي پرداخت نمايم. در اين صورت بيمه درماني تكميلي چه مفهومي خواهد داشت؟!
حسن مخدومي
جنگل هاي هرا
جنگل هاي كم نظير هرا در جنوب كشور ما، از جاذبه هاي مهم طبيعت و صنعت گردشگري محسوب مي شود و نبايد بدون ملاحظات زيست محيطي بر اثر برخي فعاليت هاي صنعتي دستخوش تغييرات زيانبار گردد. سازمان حفاظت محيط زيست بايد در اين موارد اقدامات قانوني را انجام دهد و مانع تخريب اين جنگل ها شود.
اياز كريمي- شيراز
تأخير در اعلام نمرات
@ دانشگاه پيام نور نمرات دانشجويان كارشناسي ارشد را با تأخير زياد اعلام مي كند. اين تأخير مخصوصاً در امتحانات خرداد ماه به بيش از 2 ماه هم مي رسد.
شريف- تهران
مرخصي زايمان
@ مقررات مربوط به مرخصي 6 ماهه زايمان براي بانوان شاغل هنوز به بعضي از وزارتخانه ها از جمله وزارت آموزش و پرورش ابلاغ نشده است.
ف. موسوي- تهران
خريد خدمت سربازي
اعلام شده بود، مشمولان خارج از كشور مي توانند، خدمت سربازي خود را خريداري كنند، اما نمايندگي ها و كنسولگري هاي خارج از كشور، از جمله كنسولگري  جمهوري اسلامي ايران در دوبي، در اين خصوص مي گويند كه بخشنامه يا دستورالعملي دريافت نكرده اند.
صادقيان- كرج]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-030</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-030</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[پاسخ مسئولان]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[طرح آزمايشي است
احتراماً، با عنايت به مطلب مندرج در ستون با مردم روزنامه همشهري مورخ 11/10/85 تحت عنوان بلوك هاي مزاحم به اطلاع مي رساند: نظر به استعلام به عمل آمده استقرار اين بلوك ها بنا به پيشنهاد پليس راهور منطقه 3 به منظور روان نمودن ترافيك و جلوگيري از گردش هاي متعدد در تقاطع ها اجرا گرديده كه اين طرح در مرحله آزمايش است. پس از بررسي اقدام مقتضي معمول مي گردد.
روابط عمومي شهرداري منطقه 3 تهران
در دست اقدام است
احتراماً، با عنايت به مطلب مندرج در 3 دي ماه جاري ستون با مردم تحت عنوان ميدان استخر و مشكل عابران پياده به اطلاع مي رساند؛ براساس گزارش حوزه معاونت فني و عمراني منطقه، عمليات احداث پل پروين توسط سازمان مهندسي و عمران شهر تهران در دست اقدام است، لذا طي نامه شماره 13149 مورخ 12/10/85 جهت رفع مشكل مكاتبه لازم با سازمان فوق صورت گرفته است.
روابط عمومي شهرداري منطقه 4 تهران]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-031</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-031</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نايب رئيس شوراي اصناف كشور:
نمايشگاه فروش بهاره در استان هاي سراسر كشور برپا مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014646.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه اقتصادي - وزارت بازرگاني با هماهنگي سازمانهاي بازرگاني سراسر كشور و همكاري صنوف توليدي و توزيعي، نمايشگاه فروش بهاره كالا را در كليه مراكز استان و شهرستانها برگزار مي كند.
نايب رئيس شوراي اصناف كشور در زمينه اجراي طرح ويژه نوروزي و عرضه مستقيم كالا در سراسر كشور، گفت: وزارت بازرگاني با اعزام نمايندگان و هماهنگي با سازمانهاي بازرگاني سراسر كشور در كليه استانها و شهرستانهاي سراسر كشور نمايشگاههاي فروش بهاره عرضه مستقيم كالا و فروش فوق العاده را با همكاري مجامع امور صنفي و اتحاديه ها بر گزار مي كند.
جلال الدين  محمد شكريه، افزود: بر اين اساس در نظر است تا نمايشگاه فروش بهاره از 15 تا 25 يا از 17 تا 27 اسفند ماه در مراكز استانها و شهرستانهاي كشور برپا شود. همچنين در شهرهاي كوچك و شهرستانهايي كه امكانات لازم از نظر فضاي نمايشگاهي وجود نداشته باشد، اتحاديه ها با هماهنگي مجمع امور صنفي و سازمان بازرگاني از طريق فروش فوق العاده نسبت به عرضه مستقيم كالا اقدام مي كنند.
نايب رئيس شوراي اصناف كشور با اشاره به اين كه در اين نمايشگاهها آجيل و خشكبار، ميوه و تره بار، پوشاك( كيف، كفش و لباس)، مواد شوينده، شيريني و تنقلات و در برخي شهرها مواد پروتئيني، گوشت، مرغ و تخم مرغ و ماهي و صنايع دستي عرضه خواهد شد، در زمينه نظارت بر قيمت و كيفيت كالاهاي عرضه شده در اين نمايشگاهها، گفت: سعي شده است تا قيمت ها در نمايشگاه نسبت به سطح شهر 15 تا 20 درصد كمتر باشد و كميته نرخ گذاري متشكل از واحد حمايت از مصرف كننده و كارشناسان امور اصناف سازمان بازرگاني، مجمع امور صنفي و اتحاديه صنفي فعال خواهد شد و بازرسين سازمان بازرگاني، مجمع امور صنفي و اتحاديه نيز نسبت به كنترل قيمت ها اقدام مي كنند. همچنين براي رعايت كيفيت كالاها نيز كميته نرخ گذاري پس از تاييد كالا از نظر كيفيت و قميت با كد گذاري، مجوز عرضه كالا را صادر نموده و براي تداوم نظارت قيمت و كيفيت نيز پيش بيني شده است تا مجري نمايشگاه با هماهنگي كميته نظارتي نسبت به جلوگيري از عرضه كالاي واحدهاي متخلف جلوگيري نمايد.
نمايشگاه فروش بهاره در تهران
همچنين رئيس مجمع توليدي و خدمات فني تهران با اشاره به برپايي نمايشگاه فروش بهاره در تهران، گفت: اين نمايشگاه در منطقه حكيميه، سازمان گوشت واقع در شرق و پارك ارم در غرب تهران از 9 تا 18 اسفند ماه بر پا مي شود. همچنين براي عرضه مواد پروتئيني در مجتمع شهيد باستاني پيش بيني شده و مجامع امور صنفي توليدي و توزيعي شهر ري نيز با همكاري نهادهاي ذيربط نسبت به بر پايي نمايشگاه اقدام خواهندكرد.
محمد پور مزرعه در مورد نظارت بر قيمت و عرضه كالا در نمايشگاه فروش بهاره، گفت: براساس روال سال قبل سازمان بازرگاني استان تهران بر قيمت و كيفيت كالاهاي عرضه شده در نمايشگاه نظارت خواهد كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-032</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-032</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تكليف بنزينپايان امسال تعيين مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- درحالي كه پيشنهاد دولت در مورد نحوه عرضه و مصرف بنزين در سال آينده در چارچوب 2 لايحه در مجلس شوراي اسلامي در دست بررسي است، انتشار خبرهاي مختلف در رسانه ها و محافل گوناگون برخي نگراني ها را در ميان مردم و دارندگان وسايل نقليه بوجود آورده است.
ديروز چند تن از تصميم گيرندگان در اين باره در اظهارات جداگانه اي با تاكيد براينكه هنوز هيچ تصميم اجرايي در مورد بنزين در سال آينده گرفته نشده است تاكيد كردند كه مطالبي كه تحت عناوين مختلف مطرح مي شود تنها پيشنهادات و نقطه نظراتي است كه از سوي محافل كارشناسي و نهادهاي دولتي در اين مورد ارايه مي شود.
كمال دانشيار رييس كميسيون انرژي مجلس شوراي اسلامي تاكيد كرد كه هيچ تصميم مشخصي در مورد بنزين و نحوه توزيع آن هنوز گرفته نشده و پيشنهادهاي مختلف و متفاوتي از سهميه بندي با واردات محدود تا عرضه بنزين با دو قيمت موجود و قيمت هاي بالاتر و حتي عرضه بنزين با قيمت ميانگين در مجلس و از سوي كارشناسان مطرح است.
وي تاكيد كرد كه همه اين پيشنهاد ها طرفدار دارد و هيچ پيش بيني در مورد آنچه كه در صحن علني مجلس تصويب خواهد شد نمي توان ارايه كرد. وي در عين حال پيشنهاد دولت را بهترين راه حل دانست كه شايد برخي پيشنهادهاي نمايندگان درآن تغييراتي ايجاد كند.
رضا عبداللهي رييس كميسيون تلفيق بودجه نيز ديروز در گفتگو با مهر با  رد هرگونه تصميم گيري در مورد بنزين براي سال آينده، تاكيد كرد: هنوز قيمت بنزين در كميسيون  تلفيق  لايحه  بودجه 86 مطرح نشده و هر گونه اظهار نظر در اين زمينه بي اعتبار است.
محمد رضا نعمت زاده مديرعامل شركت پالايش و پخش فرآورده هاي نفتي ايران ديروز در حاشيه نخستين همايش بين المللي صنعت پالايش نفت ايران تاكيد كرد: حرف هاي پراكنده اي كه در خصوص چگونگي عرضه بنزين در كشور مطرح مي شود، اظهارنظرهاي شخصي است.معاون وزير نفت خاطرنشان كرد: تصميم گيري در باره بنزين بر عهده دولت و مجلس است و براي مطلع شدن در اين مورد كه تكليف عرضه بنزين در كشور چه مي شود بايد تا پايان اسفندماه صبر كرد تا پس از مصوبه مجلس دولت نحوه اجراي آن را مشخص و اعلام كند.نعمت زاده با تشريح لوايح دولت كه بر سهميه بندي و اعمال قيمت مناسب در صورت افزايش مصرف برخي از مصرف كنندگان بصورت پلكاني تاكيد دارد، افزود: در لايحه جدا    گانه     اي كه به مجلس ارايه شده فوريت آن تصويب شد و احتمال دارد كه پيش لايحه بودجه تصويب شود، اين لايحه براين امر تاكيد دارد كه اگر مصرف كننده اي بيش از سهميه اي كه مشخص مي شود بنزين مصرف كرد و آلايندگي بيشتر داشت به صورت پلكاني جريمه شود. وي درعين حال
خاطر نشان كرد: سازمان تحت مسئوليت وي براي هرگونه شرايطي آمادگي دارد و كمبود بنزين در كشور وجود ندارد و موجودي بنزين امروز بيش از رقم سال گذشته است.
لايحه براي گازوئيل
ديروز نعمت زاده همچنين از بررسي لايحه ويژه گازوئيل در دولت خبر داد. وي تاكيد كرد، بزودي سرنوشت گازوئيل كه يارانه بالاتري از بنزين براي آن پرداخت مي شود نيز مشخص مي شود.نعمت زاده ديروز در آخرين روز برگزاري اجلاس بين المللي صنعت پالايش نفت با تاكيد براينكه مشكلي در خصوص تامين عرضه گازوئيل وجود ندارد،گفت: ذخاير كشور از اين سوخت نيز مطلوب است. وي با بيان اينكه دولت و مجلس مصمم به هدفمند كردن يارانه ها هستند از برگزاري جلساتي براي تنظيم لايحه جداگانه اي براي گازوئيل خبر داد. معاون وزير نفت از تصميم جدي براي خصوصي سازي پالايشگاه هاي موجود نفت خام خبر داد و گفت: منتظر اعلام سياست هاي دولت در اين خصوص هستيم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-033</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-033</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مصوبات جديد كميسيون تلفيق بودجه
بيمه رايگان ساكنان روستا ها و شهر هاي زير20 هزار نفر]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- با تصويب كميسيون تلفيق بودجه مجلس، وزارت ارتباطات مكلف شد در سال آينده پيش شماره  هاي بين شهري در هر استان را حذف نمايد.
محمد مهدي مفتح ديروز در جمع خبرنگاران در تشريح جديدترين مصوبات كميسيون تلفيق با بيان خبر فوق، گفت: مازاد درآمد استان   ها نيز در سال آينده به صورت سه ماه بازگشت داده مي شود تا 20 درصد آن صرف هزينه هاي جاري و 80 درصد آن به طرح هاي عمراني استان اختصاص يابد.
مفتح با اشاره به تاثير مستقيم افزايش ايمني جاده ها در كاهش پرداخت خسارت شركت  هاي بيمه، اظهار داشت: بر اين اساس كليه شركت هاي تجاري بيمه موظف شدند 5 درصد حق بيمه هاي شخص ثالث، مازاد و سرنشين را به نيروي انتظامي  براي افزايش ايمني جاده ها پرداخت كنند.
مفتح از افزاش تعرفه واردات سيگار در سال آينده خبر داد و گفت: در سال آينده قيمت هر نخ سيگار توليد داخل 5 درصد، سيگار هاي وارداتي 20 درصد و انواع توتون و دخانيات ديگري كه به كشور وارد مي شود 20 درصد افزايش خواهد يافت تا صرف مواردي كه در قانون جامع مبارزه با دخانيات پيش بيني شده، شود. وي ادامه داد: همچنين وزارت مسكن و شهرسازي مكلف شد در تمام شهر هاي كشور به غير از مراكز استان ها، زمين به صورت رايگان در اختيار بخش خصوصي قرار دهد.
مفتح افزود: بر اساس مصوبات كميسيون تلفيق اقشار آسيب پذير بدون پرداخت هزينه اوليه در بيمارستان بستري و حداكثر 10 درصد هزينه هاي درماني را پرداخت خواهند كرد. وي با بيان اينكه 90 درصد اين هزينه ها توسط وزارت رفاه و تامين اجتماعي پرداخت مي شود، افزود: 10 درصد هزينه هاي درماني اين بيماران به صورت سرپايي نيز توسط وزارت رفاه پرداخت مي شود و 30 درصد آن به عهده بيمار خواهد بود. مفتح افزود: كليه ساكنان روستا ها و شهر هاي زير 20 هزار نفر كه تحت پوشش هيچ بيمه اي نيستند در سال آينده به صورت رايگان بيمه خواهند شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-034</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-034</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سرمايه گذاري خارجي يك ميليارد دلاري در آذربايجان شرقي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[تبريز خبرنگار همشهري: علي فراقي رئيس سازمان امور اقتصاد و دارايي آذربايجان شرقي اعلام كرد: با مشاركت چند كشور خارجي بيش از يك ميليارد دلار سرمايه گذاري در استان شده است.وي كشورهاي شركت كننده در اين سرمايه گذاري را آلمان، فرانسه، سوئد، تركيه، چين و افغانستان ذكر و خاطرنشان كرد اين مشاركت ها عمدتا در امور توليدي، صنعتي، كشاورزي و عمراني است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-035</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-035</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[افزايش سقف تسهيلات خودرو تا 7 ميليون تومان
وام مسكن به طور دائمي 18 ميليون تومان شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- شوراي پول و اعتبار با افزايش وام تسهيلات خودرو از 5 ميليون تومان به 7 ميليون تومان و افزايش دائمي وام مسكن از 12 ميليون تومان به 18 ميليون تومان موافقت كرد.
به گزارش روابط عمومي بانك مركزي، در يكهزار و هفتاد و هفتمين جلسه شوراي پول و اعتبار كه شنبه 28 بهمن ماه در بانك مركزي جمهوري اسلامي ايران برگزار شد، سقف تسهيلات خريد انواع خودروهاي تاكسي، سواري و وسايط نقليه سبك توسط بانك ها 70 ميليون ريال(7 ميليون تومان)تعيين شد. سقف كنوني تسهيلات خريد خودرو 5 ميليون تومان است.
شوراي پول و اعتبار همچنين با افزايش سقف تسهيلات صندوق پس انداز مسكن در بانك مسكن از 120 ميليون ريال(12 ميليون تومان)به 180 ميليون ريال(18 ميليون تومان)و توقف اجراي طرح تسهيلات توام(با سپرده و بدون سپرده مصوب 10/5/1384 شورا)و اجراي آن پس از پايان دوره تسهيلات توام(پايان ارديبهشت ماه 1386)موافقت كرد. همچنين بر اساس اين مصوبه سپرده گذاران به روش فعلي تا قبل از اجراي اين مصوبه تابع مقررات فعلي مي باشند.
همچنين بر اساس مصوبات اين شورا با افزايش سقف اختيارات كميسيون فرعي ارز براي تصميم گيري نسبت به موارد مطروحه در اداره سياست ها و مقررات ارزي بانك مركزي از پنجاه هزار دلار به دويست هزار دلار و در موارد خدماتي تا بيست هزار دلار(يا معادل آن به ساير ارزها)موافقت شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-036</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-036</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[توجه به اخلاق، فعاليت  هاي اقتصادي را بهبود مي بخشد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي - نخستين همايش بين المللي اخلاق كسب و كار در عصر جهاني شدن صبح ديروز با حضور فعالان اقتصادي و اعضاي اتاق هاي بازرگاني و جمعي از صاحبنظران داخلي و خارجي در دفتر مطالعات سياسي وزارت امور خارجه آغاز شد.
دكتر محمد  نهاونديان رئيس مركز ملي مطالعات جهاني شدن در سخنراني در اين همايش دوروزه با اشاره به نو شدن فضاي كسب وكار در عرصه جهاني گفت: توجه جدي به اخلاق در اقتصاد و بازرگاني و كسب وكار از دهه 1970 به بعد رشد يافت و اين نو شدن در فضاي جديد تجاري به معناي زايش دوباره اخلاق است.
نهاونديان با بيان اينكه تعارضي بين موفق بودن يك بنگاه و اخلاقي بودن آن وجود ندارد، افزود: اخلاق با اقتصاد در تعارض نيست و اين تاكيد بر فضايل اخلاقي است كه اقتصاد را به رشد و توسعه پايدار مي رساند و با رياضي شدن اقتصاد متاسفانه به برخي مسايل فلسفي بي توجهي شده است. وي توسعه فساد اداري را يكي از مشكلات كشورهاي كم درآمد عنوان كرد و گفت: ريشه كني فساد اداري بايد در كوچك سازي دولت، تامين كاركنان دولت و در پاكسازي رفتاري بخش خصوصي جست وجو شود.
رئيس اتاق تهران افزود: فساد متاسفانه خود را در قيمت تمام شده كالاها نيز نشان مي دهد و نكته بسيار ويرانگرتر اين است كه در فرهنگ اقتصادي كسب و كار، زرنگي معناي قانون گريزي و گريز از مسئوليت اجتماعي پيدا مي كند. وي با اظهار تاسف از اينكه آموزه هاي ديني در فضاي كسب و كار به صورت دستورالعمل هاي رفتاري كاربردي، خود را نشان نداده است، خاطرنشان كرد: احكام فقهي ما در مورد تجارت و كسب وكار غني است اما تبيين مصاديق لازم براي اجراي آنها صورت نگرفته است. به گفته نهاونديان، در راستاي اخلاق كسب و كار سه وظيفه اصلي فرهنگي، سياسي- حقوقي و اقتصادي وجود دارد كه وظيفه اول به دوش نهادهاي فرهنگي، وظيفه سياسي و حقوقي به عهده دولت و وظيفه اقتصادي بر عهده بنگاه هاي اقتصادي است.
در ادامه اين همايش همچنين نانات استاي، نماينده مقيم برنامه و توسعه ملل متحد در ايران، در سخناني هدف اصلي از اخلاق كسب و كار را سودرساني به ذي نفعان فعال در عرصه كسب وكار دانست و عنوان كرد: جهاني شدن براي بسياري از كشور ها از اهميت بالايي برخوردار است بنابراين، بايد تمامي افرادي كه در جذب سرمايه به دنبال كسب نقش و سهم بيشتري هستند در ارائه كيفيت بهتر و رقابتي تر شدن تلاش كنند. به گفته وي در ايران گام هاي بسياري درباره به كارگيري اخلاق در كسب وكار برداشته شده و اين گام ها باعث شده اهداف توسعه هزاره در ايران تحقق يابد.
همايش بين المللي اخلاق كسب و كار توسط اتاق بازرگاني و صنايع و معادن تهران و با مشاركت مركز ملي مطالعات جهاني شدن، دانشگاه تهران و برخي دانشگاه هاي كشورهاي اسلامي برگزار مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-037</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-037</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در 10 ماهه نخست امسال
درآمد نفتي ايران از 43 ميليارد دلار فراتر رفت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مهر: درآمد نفتي ايران شامل صادرات نفت خام، فرآورده هاي نفتي و ميعانات گازي در 10 ماهه اول امسال به 43 ميليارد و 164 ميليون دلار رسيد.
بر اساس گزارش وزارت امور اقتصادي و دارايي، وصولي خزانه داري كل كشور بابت ارز ريالي صادرات نفت خام در 10 ماهه سال جاري با احتساب مبلغ 38 هزار و 869 ميليارد ريال صادرات نفت خام(معادل مبلغي در حدود 4343 ميليون دلار)در 9 ماهه سال جاري براي معاوضه با واردات بنزين مورد نياز كشور مبلغي در حدود 171 هزار و 155 ميليارد ريال مي باشد. هزينه هاي جاري دولت نيز در 10 ماهه اول امسال نسبت به مدت مشابه سال قبل 7/46 درصد افزايش يافت.
هزينه هاي جاري دولت در 10 ماهه اول امسال به 327 هزار و 808 ميليارد ريال رسيد كه اين رقم در مدت مشابه سال قبل 223 هزار و 443 ميليارد ريال بود.
ميزان برداشت دولت از حساب ذخيره ارزي هم در 10 ماهه نخست امسال 115 هزار و 71 ميليارد ريال(معادل 7/12 ميليارد دلار)بوده است كه بيش از 67هزار ميليارد ريال آن به اجراي طرح هاي عمراني ملي اختصاص يافته است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-038</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-038</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[گفت وگوي امروز
كاهش صادرات فني مهندسي صنعت برق]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اقتصادي- درپي انتشار گزارش هايي در مورد بدهي دولت به شركت هاي پيمانكار و توليد كننده تجهيزات برق و تاييد اين گزارش ها از سوي مقامات وزارت نيرو، برخي گزارش ها از تشديد اين مشكلات به دليل تامين نشدن منابع مالي از سوي دولت براي پرداخت مطالبات پيمانكاران حكايت دارد. با محمد پارسا رئيس هيات مديره سنديكاي صنعت برق ايران گفتگو كرده ايم.
**
برخي گزارش ها از عدم تامين منابع مالي براي پرداخت به پيمانكاران صنعت برق حكايت دارد. با توجه به اين شرايط بخش خصوصي فعال دراين زمينه چه وضعيتي دارد؟
بدهي دولت به پيمانكاران در بخش نيرو پديده جديدي نيست و همه ساله تاخير در پرداخت هزينه هايي كه پيمانكاران داشته اند رخ مي داده است. براي مثال سال گذشته هزار ميليارد تومان بدهي دولت بود كه با تصويب مراجع مسئول از محل حساب ذخيره ارزي پرداخت شد و مشكل پيمانكاراني كه در زمينه اجراي طرح هاي عمراني كشور در بخش برق كشور فعال بوده اند، پرداخت شد. در سال جاري نيز با توجه به سياست هاي دولت در افزايش و توسعه طرح هاي عمراني پيمانكاران تعهدات بيشتري پذيرفتند و طرح هاي بيشتري اجرا كردند و بدهي دولت به آنان افزايش يافت. متاسفانه عدم پرداخت اين بدهي در سال جاري كه به دليل تامين نشدن منابع لازم همچنان ادامه دارد مشكلات مختلفي براي پيمانكاران بخش برق ايجاد كرده است.
  چه مشكلاتي براي پيمانكاران پيش آمده و در صورت ادامه اين وضع پيش بيني مي كنيد كه اين بخش با چه مشكلاتي روبروشود؟
پيمانكاران براي انجام امور عمراني از منابع داخلي و يا وام هاي بانكي استفاده مي كنند و تاخير در پرداخت ها مشكلات مالي براي آنان بوجود آورده  است كه برخي ورشكست شده و از ادامه كار بازمانده اند و برخي نيز به سوي فعاليت هاي ديگري روي آورده اند. يك تاثير عمده اين تاخير در پرداخت بدهي ها كاهش صادرات فني مهندسي كشور در بخش برق است. شركت هاي پيما نكار بخش برق همواره فعالترين شركت ها در زمينه صادرات فني مهندسي بوده اند كه بدهي هاي آنان موجب شده تا فعاليت هاي خود را كاهش دهند. سال گذشته ميزان صادرات فني مهندسي كشور 1500 ميليارد تومان بوده است كه بطور طبيعي در سال جاري اين ميزان بايد حد  اقل تا دو برابر افزايش مي يافت ولي ما در واقع با كاهش صادرات در قوي ترين بخش روبرو شده ايم.
بدهي دولت به اين بخش چه ميزان است و دليل عدم تامين اين مبلغ چيست؟
براساس اظهار مقامات وزارت نيرو اين ميزان حدود 1700 ميليارد تومان است ولي با محاسبه هزينه هايي كه پيمانكاران بابت پرداخت ديركرد متحمل شده اند اين ميزان حد اقل 500 ميليارد تومان افزايش مي يابد و متاسفانه دولت نيز اين خسارت ها را نمي پذيرد و جبران نمي كند. طرحي در مجلس مطرح شد كه هدف آن تامين بودجه لازم براي پرداخت به اين بخش بود ولي تصويب نشد و دولت موظف شد تا از محل ديگري اين بودجه را تامين كند كه اين منابع نيز از سوي دولت تاكنون تامين نشده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-039</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-039</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كرمانشاه صاحب دانشكده تجارت شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[كرمانشاه- خبرنگار همشهري: دانشكده تجارت دانشگاه علمي كاربردي كشور در استان كرمانشاه تاسيس شد.
رئيس اتاق بازرگاني و صنايع و معادن استان كرمانشاه با اعلام اين خبر گفت: با توجه به نياز منطقه و لزوم ارتقاي دانش اعضا به خصوص جوانان در زمينه صنعت و تجارت و آماده سازي آنها براي امر صادرات، با پيگيري هاي به عمل آمده و با موافقت وزير بازرگاني تأسيس دانشكده تجارت دانشگاه علمي كاربردي در دستور كار اتاق قرار گرفت كه به همين منظور زميني به مساحت يك هكتار با كمك مالي اتاق ايران خريداري شده است.معراج محرابي افزود: كار پذيرش دانشجو و آموزش رشته هاي مرتبط با تجارت خارجي و صنعت ابتدا در مقطع كارداني و سپس كارشناسي از سال تحصيلي آينده آغاز خواهد شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-040</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-040</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[خودكشي راننده، راز جنايت را فاش كرد
راننده جنايتكار پس از 14 سال كار با نماينده شركت خودروسازي، او را به قتل رساند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014616.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه حوادث- راننده شخصي نماينده يك شركت خودروسازي وقتي صاحبكارش متوجه سرقت او شده و قصد اخراجش را داشت، توطئه مرگباري را طراحي كرد تا وي را به قتل برساند.
شامگاه يكشنبه22 بهمن ماه، وقتي يك كارگر شهرداري اصفهان در تماسي با كلانتري 28 المپيك از كشف جسد مرد ميانسالي در داخل نهر خشك شده  خيابان برازنده خبر داد، با حضور كارآگاهان جنايي و محمد رضا قنبري بازپرس شعبه اول دادسراي اصفهان شناسايي هويت مقتول و يافتن علت مرگ او آغاز شد.
در بررسي هاي اوليه مشخص شد مقتول شيك پوش در اثر وارد آ مدن ضربات سنگين با يك جسم سخت به سرش به قتل رسيده و جنايتكاران براي آنكه راز اين قتل فاش نشود، جسدش را به نهر خشك شده منتقل كرده اند.
در حاليكه با انتقال جسد به پزشكي قانوني تحقيقات براي شناسايي هويت قرباني آغاز شده بود، يك روز بعد مردي با مراجعه به پزشكي قانوني، جسد را شناسايي كرده و به ماموران گفت جسد متعلق به برادرش به نام پرويز است كه مدير يكي از نمايندگي هاي خودروسازي در اصفهان است.
با مشخص شدن اين موضوع، كارآگاهان جنايي پليس به بازجويي از دوستان و اقوام مقتول دست زده و در جريان اين تحقيقات بود كه آنها دريافتند مقتول از مدتي قبل با راننده شخصي خود به نام مرتضي اختلافاتي داشته است، به اين ترتيب فرضيه دخالت اين مرد در جنايت مطرح شد.
اين فرضيه پليسي هنگامي كه ماموران در بازرسي خانه قرباني جنايت با برگه دست نويسي كه در آن مرد راننده به صورت كتبي به صاحبكارش تعهد داده بود، روبرو شدند قوت گرفت، اين در حالي بود كه مرد ثروتمند هيچ شكايتي از راننده خود در دادگاه مطرح نكرده بود.
به اين ترتيب مرد راننده به همراه چند مظنون ديگر بازداشت شده و تحت بازجويي قرار گرفت، اما به دليل آنكه مدارك كافي درباره دخالت او در جنايت وجود نداشت آزاد شد.
نمك خوردم، نمكدان شكستم
درحالي كه تحقيقات براي يافتن عامل جنايت ادامه داشت، به كارآگاهان پليس خبر رسيد مرد راننده پس از پايان بازجويي ها، دست به خودكشي زده اما نجات يافته است.
به اين ترتيب، بازپرس پرونده بار ديگر به بازجويي از مرد راننده پرداخت و اين بار وي با اعتراف به جنايت مرگبار، پرده از راز قتل صاحبكارش برداشت. وي به بازپرس قنبري گفت: از 14 سال قبل براي مقتول كار مي كردم، او مدتي بعد از شروع به كار به من اعتماد كرده و مرا بعنوان راننده شخصي اش استخدام كرد. ارتباط كاري ما ادامه داشت تا اينكه 2سال قبل از اطمينان وي سوءاستفاده كرده و از خانه اش مقداري سكه هاي قديمي سرقت كردم. وقتي كه او متوجه موضوع شد، آبرويم را نبرد اما از من تعهد گرفت تا ديگر دست به سرقت نزنم و دوباره به من اجازه داد به كارم ادامه دهم.
چند وقت قبل او دوباره متوجه شد دست به سرقت زده ام و در حاليكه از اين موضوع دلگير شده بود به من گفت: قصد اخراجم را دارد، ولي چون آخر سال است تا وقتي كه كاري پيدا كنم به من مهلت مي دهد.
وقتي كه اين موضوع را شنيدم تصميم گرفتم او را به قتل برسانم، موضوع را به يكي از دوستانم به نام محسن گفتم و او نيز قبول كرد تا مرا در اجراي نقشه شوم همراهي كند.
شب حادثه مثل هميشه به دنبالش رفتم. بعد از طي مسافتي محسن كه عقب نشسته بود با ميله آهني چند ضربه به سرش كوبيد و او را به قتل رسانديم، بعد جسدش را در نهر آب رها كرده و فرار كرديم.
بر پايه اين گزارش، با اظهارات راننده جنايتكار، محسن نيز دستگير و به شركت در اين جنايت اعتراف كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-041</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-041</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[متهم به شركت در انفجار زاهدان:
فقط به خاطر پول دست به جنايت زدم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014622.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
زاهدان- خبرنگار همشهري: متهم به شركت در بمب گذاري زاهدان روز گذشته در نخستين جلسه محاكمه اش گفت: من مردي بي سواد هستم وتنها براي بدست آوردن پول وارد گروهك عبدالمالك ريگي شدم.
بنا بر اين گزارش در نخستين جلسه رسيدگي به اتهامات يكي از عاملان بمب گذاري اخير زاهدان كه عصر ديروز با حضور اولياي دم و جمعي از خانواده شهدا و ايثارگران در سالن شهيد بهشتي دادگستري استان سيستان و بلوچستان برگزار شد، در ابتدا دادستان به بيان كيفرخواست متهم پرونده پرداخت و با اشاره به اتهامات وي از دادگاه اشد مجازات را براي او درخواست كرد.
پس از آن وقتي ابوالفضل ماهگلي، قاضي دادگاه، از متهم( ن.ش)خواست در خصوص اتهامات وارده از خود دفاع كند، متهم با حضور در جايگاه دفاع با اعتراف به دست داشتن در سرقت مسلحانه از بانك رفاه، ترور 4 مامور پليس در خيابان بزرگمهر زاهدان و شركت در بمب گذاري ميدان ثارالله كه به شهادت 12 سرنشين اتوبوس انجاميد گفت: من 45 روز است كه وارد گروه عبدالمالك ريگي شده ام و تنها هدفم از اين عمليات فقط به دست آوردن پول بوده است.
متهم ادامه داد: من سواد چنداني ندارم و از اعمال خويش به شدت نادم و پشيمان هستم.
وكيل تسخيري متهم نيز با بيان اينكه موكلش به شركت در 3 عمليات مذكور اعتراف كرده و اكنون نادم و پشيمان است از دادگاه خواست ابراز ندامت متهم را هنگام صدور حكم در نظر بگيرد.
پس از اظهارات وكيل تسخيري متهم، قاضي دادگاه با بيان اينكه به زودي حكم صادره از سوي دادگاه اعلام خواهد شد ختم جلسه را اعلام كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-042</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-042</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[معاون دادسراي جنايي تهران خبر داد:
دستگيري مدعي مربيگري فوتبال]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه حوادث- كارآگاهان پليس تحقيقات از مردي كه در داخل خودروي وي تجهيزات پليسي كشف شده است را در حالي آغاز كرده اند كه اين مرد مدعي است مربي يكي از تيم هاي فوتبال كشور است.
ساعت 14و30دقيقه شنبه گذشته، ماموران گشت آگاهي درحوالي يكي ازبزرگراه هاي تهران متوجه راننده يك خودرو سواري سمند شدند كه بي سيم مخصوص پليس را درست داشت، وقتي ماموران دستور توقف خودرو را صادر كردند، دربازرسي از داخل خودرو يك باتوم الكتريكي، بي سيم ويك قمه كشف شد.
قاضي رضا جعفري معاون دادسراي جنايي پايتخت روز گذشته با اعلام اين خبرگفت: با كشف اين وسايل در حالي كه راننده دليل موجهي براي
در اختيار داشتن آنها نداشت وي تحت بازجويي قرار گرفت.
در اين بازجويي ها بود كه او مدعي شد مربي يكي از تيمهاي فوتبال كشور است و به دليل آنكه خودرو متعلق به دوستش است، از وجود اين وسايل درخودرو مطلع نبوده است ولي زماني كه با ديدن بيسيم درحال وارسي آن بوده توسط پليس بازداشت شده است.
قاضي جعفري ادامه داد:تحقيقات از اين متهم درخصوص ادعاهاي وي توسط پليس ادامه خواهد يافت.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-043</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-043</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ناكامي كلاهبرداري 2 ميلياردي از مؤسسه خيريه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014619.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
 گروه حوادث- كلاهبردار طمعكار كه درمدت چند ماه به كلاهبرداري 400 ميليون توماني از بازاريان دست زده بود، وقتي قصد داشت به كلاهبرداري 2 ميلياردي از يك موسسه خيريه دست بزند، در محاصره پليس قرار گرفت.
در نخستين ماه هاي امسال، كارآگاهان پليس پايتخت از كلاهبرداري 400 ميليون توماني يك مرد جوان كه پس از اجاره كردن يك گاراژ به كلاهبرداري از تجار و كسبه تهراني دست زده بود اطلاع پيدا كردند.
شاكيان در توضيح نحوه كلاهبرداري مرد جوان گفتند: وي مدتي قبل گاراژ بزرگي را در نزديكي ميدان محمديه كرايه كرد، ما محموله هاي خود را كه اكثرا برنج و مواد خوراكي بودند در آنجا تخليه كرده و به امانت در آنجا مي گذاشتيم، اما صبح امروز وقتي به گاراژ رفتيم متوجه شديم او نيمه شب گذشته با استفاده از چند كاميون تمامي محموله هارا كه ده ها ميليون تومان ارزش داشت بارگيري كرده و از آن زمان متواري شده است.
در حالي كه بررسي ها براي شناسايي مرد جوان آغاز شده بود مرد كلاهبردار با فروش اموال مسروقه، مركز طبخ غذاي بزرگي درمنطقه نارمك به راه انداخت و بار ديگر با نقشه اي جديد دست به كلاهبرداري تازه اي زد.
اين كلاهبردارحرفه اي اين بار با استفاده از چك هاي مسروقه وجعلي مقادير زيادي مواد خوراكي را به بهانه استفاده در مركز طبخ غذاي خود خريداري كرد، اما قبل از سررسيد چك ها و پس از فروش اجناس خريداري شده به رستوران هاي ديگر متواري شد.
سرهنگ داوودسلطاني، معاون آگاهي تهران روز گذشته با تاييد خبر دستگيري اين مرد كلاهبردار گفت: وقتي كارآگاهان اداره 17 آگاهي پايتخت كه جستجو براي دستگيري مرد كلاهبردار را در دستور كار خود داشتند، در مسير تحقيقات خود به مركز طبخ غذاي قلابي مرد كلاهبردار رسيده و متوجه شدند وي بار ديگر به كلاهبرداري چندصد ميليوني دست زده است، پرونده به صورت ويژه تحت بررسي قرار گرفت.
اين بار در حالي كه بررسي هاي نامحسوس كارآگاهان نشان مي داد مرد كلاهبردار در سومين نقشه خود قصد كلاهبرداري 2 ميلياردي از يك موسسه خيريه را دارد، عمليات ويژه اي براي دستگيري وي آغاز شده و پس از آنكه مخفيگاه متهم درخانه اي درخيابان طرشت شناسايي شد، وي درمحاصره پليس قرارگرفته وبازداشت شد.
اين گزارش حاكي است تحقيقات پليسي از مرد كلاهبردار كه داراي 3 سابقه كلاهبرداري است در اداره 17 آگاهي پايتخت ادامه دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-044</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-044</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دستگيري كيف قاپ هاي ماشين سوار]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014625.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه حوادث- 2سارق جوان كه به جاي موتورسيكلت با خودرو پرايد كيف قاپي مي كردند، در بازجويي ها ي كارآگاهان پليس كرج به 35 فقره كيف قاپي از زنان اعتراف كردند.
اين سارقان طعمه هاي خود را از ميان زنان و دختران جواني انتخاب مي كردند كه توجه زيادي به كيف دستي  خود نداشتند و از خيابان عبور مي كردند.
شامگاه 11 بهمن ماه پس از آنكه ماموران كلانتري 17 مهرويلا، به 2 سرنشين يك خودروي پرايد مشكوك شده و آنها را دستگير كردند، در بررسي سوابق آنها مشخص شد هر 2 نفر از سارقان حرفه اي كيف قاپي هستند كه به تازگي از زندان آزاد شده اند. در بازجويي هاي پليسي از مردان جوان آنها با اعتراف به 35 فقره كيف قاپي گفتند: بعد از شناسايي زنان و دختراني كه به كيف دستي خود توجه زيادي نداشته از كنار خيابان ها عبور مي كردند، با خودرو پرايد به آنها نزديك شده و در فرصتي مناسب دست به سرقت مي زديم. به گفته رئيس اداره آگاهي كرج، متهمان تاكنون به سرقت از 4 خانه در منطقه شاهين ويلا و بنياد نيز اعتراف كرده اند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-045</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-045</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با همت محققان دانشكده داروسازي دانشگاه علوم پزشكي تهران صورت گرفت
آزمايش موفقيت آميز انسولين خوراكي
عكس: مهدي بيات]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014571.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه دانش- تحقيقات تهيه انسولين خوراكي در دانشگاه علوم پزشكي تهران در حال پيگيري است و آزمايش حيواني انسولين خوراكي ابداعي محققان ايراني حاكي از اثربخشي و ايمني اين دارو بوده است.
دكتر مرتضي رفيعي تهراني، عضو هيات علمي دانشگاه علوم پزشكي تهران، ضمن اعلام اين خبر، در گفت وگو با خبرنگار همشهري گفت: اين پروژه كه به همت پژوهشگران ايراني و با همكاري دانشگاه لايدن هلند طي سال هاي 1998 تا 2002 انجام شده، در قالب دو پتنت اروپايي و بين المللي ثبت اختراع شده است.
به گفته وي، در فروردين1377 پروژه مشتركي با دانشگاه لايدن هلند و دانشجويي ايراني به نام دكتر فريد دركوش با موضوع كار شيوه هاي نوين دارو سازي از نوع خوراكي، آغاز شد كه جرقه توليد انسولين خوراكي از اين طرح تحقيقاتي زده شد.
در اين طرح، پليمري جديد سنتز شده است كه وقتي داخل آب مي رود حداقل 50 برابر حجم اوليه بزرگ مي شود. اگر اين پليمر داخل كپسول قابل جذب در روده شود و داخل آن نيز هر نوع داروي خوراكي مانند انسولين قرار بگيرد، سامانه دارويي كه در كپسول پوشش روده  اي قرار داده شده، از معده عبور كرده و در روده حل مي شود. در نتيجه داروي قرار داده شده در داخل پليمر، آزاد شده و از طريق مسير بين سلولي جذب خون مي شود.
دكتر رفيعي، با بيان اينكه نتايج اوليه تحقيقات كه روي حيوانات انجام شده در نشريات علمي آمريكا و اروپا چاپ شده است، تصريح كرد: بعد از بررسي هاي اوليه، افراد سالمي نيز داوطلب شدند از كپسول هايي كه در داخل غشاء پليمري آن راديواكتيو تزريق شده بود، استفاده كنند تا چگونگي فرآيند پليمر و دارو در بدن انسان بررسي شود و خوشبختانه نتايج تمامي آزمايش ها حاكي از بي خطر بودن اين روش است. گزارش جزئيات اين موفقيت را روزهاي آينده در صفحه 8 بخوانيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-046</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-046</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با راه اندازي سايتي مشابه يوتيوب
مايكروسافت پا در كفش گوگل مي كند
رقابت بيل گيتس و اريك اشميت، روساي مايكروسافت و گوگل وارد مرحله اي جديد شده است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014565.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851130/news/014568.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه دانش- مايكروسافت قصد دارد در عرصه اي ديگر با گوگل وارد رقابت شود. هنوز چند ماهي از خريده شدن يوتيوب، مشهورترين وب سايت ويدئويي دنيا توسط گوگل نگذشته كه مايكروسافت وب سايت جديدي به نام ام اس ان سوپ باكس ms soapbox با ويژگي هايي مشابه يوتيوب را به صورت آزمايشي راه اندازي كرده است.
شركت مايكروسافت از ماه سپتامبر اين سايت را ويژه استفاده كاربران خاصي كه براي آنها دعوتنامه ارسال مي شد، راه اندازي كرده بود، ولي از روز گذشته، تمامي كاربران مي توانند با مراجعه به سايت سوپ باكس از امكانات آن استفاده كنند. اين سايت همانند سايت محبوب يوتيوب به كاربران اجازه مي دهد تصاوير ويدئويي توليدي خود را در هر فرمتي كه باشد براي استفاده عموم در اين سايت قرار دهند.
از جمله تفاوت هاي اين سايت با يوتيوب شركت گوگل، اين است كه كاربران سوپ باكس مي توانند هنگام تماشاي تصاوير ويدئويي، به طور همزمان تصاوير ويدئويي مورد نظر خود را نيز در اين سايت و در يك پنجره مرورگر جستجو كنند. مايكروسافت از سال???? تاكنون خدمات اينترنتي متنوعي را براي رقابت با دو شركت ياهو و گوگل براي جذب كاربران بيشتر راه اندازي كرده كه سوپ باكس آخرين نمونه از اين موارد است.خدمات اينترنتي مايكروسافت در حال حاضر در دو گروه ms و live ارائه مي شوند. هرچند برخي كارشناسان عقيده دارند در آينده تمامي خدمات گروه ام اس ان اين شركت حذف شده و خدمات live جايگزين آنها خواهد شد، اما اين اتفاق كه مايكروسافت سوپ باكس را به عنوان زيرمجموعه خدمات ms ارائه كرده، خلاف اين پيش بيني است.
رقابت بي پايان
مايكروسافت درحالي اقدام به راه اندازي سوپ باكس كرده است كه هم اكنون يوتيوب محبوب ترين سايت خدمات ويدئويي و يكي از پركاربرترين وب سايت هاي اينترنت است. گوگل در ماه اكتبر گذشته يوتيوب را كه هم اكنون كاربران اينترنت به طور ميانگين روزانه بيش از???ميليون كليپ ويدئويي در آن تماشا مي كنند، به قيمت 65/1ميليارد دلار از موسسان آن خريداري كرده بود.
افزايش چشمگير تعداد مخاطبان در سال گذشته ميلادي كه باعث شد تايم اين سايت را به عنوان سوژه سال انتخاب كند، احتمالا مهم ترين دليلي است كه مايكروسافت را وادار كرده در اين عرصه شانس خودش را امتحان كند. در حال حاضر  29 درصد از بازار سرگرمي هاي مولتي مدياي آمريكا در اختيار يوتيوب است و كليپ هاي ويدئويي اين سايت حدود  60 درصد از كل برنامه هاي ويدئويي آنلاين را تشكيل مي دهد. با اين اوصاف، معلوم نيست سوپ باكس بتواند چقدر از اين مخاطبان را در اختيار بگيرد.
پس از يوتيوب، myspace حدود  19 درصد از بازار را در اختيار خود دارد، اين در حالي است كه ياهو، ms مايكروسافت، گوگل ويدئو و aol جمعاً 5 درصد در بازار جست وجوي ويدئويي سهم دارند.
ايده اي كه منفجر شد
يوتيوب در فوريه سال  2005 در يك گاراژ شروع به كار كرد. موسسان اين سايت  3نفر از كارمندان سابق شركت paypal به نام هاي چاد هارلي، استيو چن و جاويد كريم بودند. آنها دامنه youtube.comرا در  فوريه  2005 به ثبت رساندند و بعد از  شش ماه دست و پنجه نرم كردن با مشكلات، موفق به جلب نظر يكي از شركت هاي سرمايه گذاري به نام سكويا كپيتال جهت سرمايه گذاري روي اين ايده و شروع رسمي كار شدند. سكويا كپيتال  5‎/3ميليون دلار سرمايه گذاري روي اين ايده را پذيرفت. سايت اگرچه ايده بكري داشت اما همچنان آرام رشد مي كرد تا اينكه در آوريل 2006 سكويا مجدداً مبلغ  8 ميليون دلار سرمايه خود را به يوتيوب تزريق كرد و پس از آن بود كه ظرف مدت چند ماه انفجار شهرت يوتيوب صورت گرفت.
به استناد سايت الكسا اين سايت هم اكنون جزو  10سايت برتر دنيا از نظر حجم ترافيك است و بيشترين كاربران اين سايت جزو گروه سني  12 تا  17 سال هستند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-047</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-047</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فرهنگ وآموزش]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[شرايط ثبت نام در دبيرستان هاي نمونه  دولتي
گروه اجتماعي - نحوه ثبت نام و شركت در آزمون ورودي دبيرستان هاي نمونه دولتي در سال تحصيلي 87-86 اعلام شد.
بر اين اساس دانش آموزان متقاضي  بايد از روز سه شنبه 15 اسفند تا 23
فروردين ماه سال آينده فرم نام نويسي را از مدير مدرسه راهنمايي مربوطه دريافت كرده و پس از تكميل آن را به همراه ساير مدارك به مدير مدرسه، تحويل دهند.
داوطلباني در اين آزمون پذيرش مي شوند كه در امتحانات نوبت دوم پايه سوم راهنمايي، حداقل معدل 15 را كسب كنند.
وجه ثبت نام آزمون براي هر دانش آموز 10هزار تومان است . آزمون ورودي دبيرستان هاي نمونه دولتي، 9 صبح روز جمعه اول تير 86 برگزار مي شود.
استانداردسازي مدارس غيرانتفاعي
ايرنا : وزارت آموزش و پرورش تا پايان امسال به مؤسسان مدارس غير انتفاعي تهران فرصت داد كه نسبت به استاندارد سازي اين مدارس اقدام كنند.
رضا مومني، مديركل دفتر پشتيباني و توسعه مدارس غيردولتي آموزش و پرورش گفت: مدارس غيرانتفاعي شهر تهران تا پايان اسفند فرصت دارند فضاهاي آموزشي، متراژ و ساير امور اين آموزشگاه ها را استانداردسازي كنند.
برگزاري جشنواره نشريات روابط عمومي ها
گروه اجتماعي- همزمان با هفته روابط عمومي، سومين جشنواره نشريات روابط عمومي ها با هدف افزايش و ارتقاي ادبيات رشته روابط عمومي از اول تا سوم اسفند در كانون پرورش فكري كودكان و نوجوانان برگزار مي شود.
داود زارعيان، رئيس انجمن متخصصان روابط عمومي ايران صبح ديروز با اعلام اين مطلب در جمع خبرنگاران گفت: اطلاع رساني صحيح و آشنايي با تكنيك هاي روز و تبيين روش هاي مناسب و هماهنگي بين مدرسان رشته روابط عمومي از ديگر اهداف اين جشنواره است.
برگزاري نمايشگاه، سمينار يك روزه تخصصي و كارگاه هاي آموزشي از بخش هاي مختلف اين جشنواره است.
تا پايان هفته جاري
اسامي كاروان هاي عمره مفرده اعلام مي شود
گروه اجتماعي - اسامي كاروان ژها براي ثبت نام زائران عمره مفرده تا آخر هفته جاري، اعلام مي شود.
عبدالله نصيري، مدير كل روابط عمومي سازمان حج و زيارت، علت تأخير اعلام اساسي كاروان ژهاي عمره را مشكلات پروازي عنوان كرد.
ارتباط شبكه پورتال ميراث فرهنگي اصفهان با يونسكو
اصفهان- خبرنگار همشهري: رئيس سازمان ميراث فرهنگي، صنايع دستي و گردشگري استان اصفهان گفت: شبكه پورتال اين سازمان به سايت اطلاع رساني يونسكو لينك مي شود.
سعيد بكتاش در برنامه رد پاي خاطره در نطنز افزود: شبكه پورتال ميراث فرهنگي اصفهان در حال راه اندازي است و با سازمان يونسكو مذاكراتي درخصوص لينك اين شبكه با سازمان يونسكو صورت گرفته است. با اين اقدام، جاذبه هاي گردشگري و ميراث فرهنگي اصفهان به دنيا معرفي مي شود.
احداث موزه  تخصصي در اروميه تصويب شد
ايسنا : احداث موزه  تخصصي اورارتو در اروميه تصويب شد.
اسدالله عليزاده، معاون حفظ و احياي اداره كل ميراث فرهنگي و گردشگري آذربايجان غربي گفت: احداث موزه  منطقه اي بزرگ آذربايجان، با اعتباري حدود 75 ميليارد ريال از سال آينده آغاز مي شود.
افزايش سقف وام ضروري دانشگاه آزاد
گروه اجتماعي- سقف وام ضروري دانشگاه آزاد اسلامي و مدت زمان بازپرداخت آن افزايش يافت.
علي نقيب زاده، معاون اداري و مالي دانشگاه آزاد با اعلام اين مطلب گفت: سقف وام ضروري دانشگاه آزاد از 10 ميليون ريال به 15 ميليون ريال و مدت زمان بازپرداخت آن از 24 ماه به 36 ماه افزايش يافت .
وي سقف بودجه جديد وام ضروري در واحدهاي جامع را 750 ميليون ريال، واحدهاي بسيار بزرگ 525 ميليون ريال، بزرگ 375ميليون ريال، متوسط 225 ميليون ريال و كوچك را150 ميليون ريال اعلام كرد.
همچنين رئيس دانشگاه آزاد در جمع كاركنان سازمان مركزي اين دانشگاه از افزايش 13 درصدي حقوق اعضاي هيأت علمي و 15 درصدي كاركنان اين دانشگاه در سال آينده خبر داد.
عبدالله جاسبي افزود: ميزان حقوق اعضاي هيأت علمي در مناطق محروم نيز تا سقف 5 درصد بر اساس جدول مناطق محروم افزايش خواهد يافت.
اعلام زمان و محل توزيع كارت ورود به جلسه دارندگان مدرك معادل كارشناسي
گروه اجتماعي- زمان و محل توزيع كارت ورود به جلسه آزمون دارندگان مدرك معادل كارشناسي، امروز، در نشريه پيك سنجش اعلام مي ژشود.
كارت ورود به جلسه اين دسته از داوطلبان صبح و بعدازظهر روز پنج ژ شنبه 10 اسفند در 38 شهرستان كشور توزيع مي ژشود.
هر داوطلب براساس شهرستان محل اقامت خود و اطلاعات مندرج در اطلاعيه شماره يك پيك سنجش، بايد در تاريخ مقرر براي دريافت كارت اقدام كند. دارندگان مدرك معادل كارشناسي در 5 گروه آزمايشي و 76 كد رشته امتحاني در 38 شهرستان كشور راس ساعت 15 روز شنبه 12 اسفند به رقابت خواهند پرداخت.
در اين آزمون به هر داوطلب دو دفترچه سوال داده مي ژشود، دفترچه شماره يك حاوي سؤالات آزمون عمومي و دفترچه شماره 2 حاوي سؤالات تخصصي رشته امتحاني داوطلب خواهد بود.
اتصال 25 دانشگاه علوم پزشكي به شبكه اينترنتي صندوق رفاه دانشجويان
مهر: 25 دانشگاه علوم پزشكي كشور تا پايان امسال به صورت آنلاين به شبكه فروشگاه اينترنتي صندوق رفاه دانشجويان وزارت بهداشت متصل
مي شوند.
محمد حسين، رئيس صندوق رفاه دانشجويان وزارت بهداشت گفت: هم اكنون پايگاه اطلاع رساني صندوق رفاه امكان خريد اينترنتي كالاهاي كمك آموزشي ويژه دانشجويان علوم پزشكي را فراهم كرده است و دانشجويان رشته هاي مختلف علوم پزشكي مي توانند با مراجعه به اين پايگاه كالاهايي را خريداري كنند.
موافقت وزارت بهداشت با فعاليت مركز تحقيقات اخلاق و تاريخ پزشكي
گروه اجتماعي- وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي بر اساس مصوبه يكصد و هفتاد و هشتمين نشست شوراي گسترش دانشگاه هاي علوم پزشكي كشور، موافقت قطعي خود را با فعاليت مركز تحقيقات اخلاق و تاريخ پزشكي كشور اعلام كرد.
در اين نشست، شوراي گسترش دانشگاه هاي علوم پزشكي اين مركز را به عنوان يكي از مراكز تحقيقاتي دانشگاه علوم پزشكي تهران به تصويب رساند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-048</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-048</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[هشت سال تلاش محققان نتيجه داد
آزمايش موفق انسولين خوراكيدر ايران
عكس:مهدي بيات]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014607.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه دانش- سالهاست ميليون ها بيمار ديابتي در سراسر دنيا، هر روز رنج تزريق انسولين را به جان مي خرند تا از عوارض بيماري اي كه به قاتل خاموش معروف شده، درامان بمانند. البته محققان هم سالهاست به دنبال تحقق روياي انسولين خوراكي هستند؛ دارويي كه بيش از رنج بيماري، دشواري ديگري را به بيماران تحميل نكند.
محققان ايراني هم از سال 77 مطالعاتشان را در اين باره آغاز كرده اند و حالا، پس از 8سال، نتايج اوليه آزمايش ها، براي تحقق اين رويا موفقيت آميز بوده است.
در اين طرح، پليمري جديد سنتز شده است كه مي تواند از مولكول انسولين در داخل لوله گوارش محافظت كند. آزمايش هاي اوليه اين دارو بر روي حيوانات موفقيت آميز بوده و به اين ترتيب مي توان گفت محققان يك گام ديگر تا توليد آزمايشگاهي دارو فاصله دارند.
دكتر مرتضي رفيعي تهراني، استاد دانشگاه علوم پزشكي تهران، در گفتگو با همشهري از اين موفقيت مي گويد. صفحه 5 را بخوانيد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-049</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-049</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آغاز ثبت نام اينترنتي و پستي دوره هاي فراگير دانشگاه پيام نور]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: ثبت نام اينترنتي دوره هاي فراگير مقاطع كارشناسي ارشد و دكتراي دانشگاه پيام نور از شب گذشته آغاز شد و تا 15 اسفند ادامه دارد.
علي احمدي رييس دانشگاه پيام نور ديروز با اعلام اين خبر گفت: ثبت نام اينترنتي دوره كارشناسي نيز از جمعه 4 اسفند ماه آغاز مي شود و تا 15 اسفند ماه نيز از طريق سايت اينترنتي دانشگاه به نشاني www.pu.ac.ir ادامه دارد.
وي همچنين افزود: ثبت نام پستي دوره هاي فراگير براي تمامي دوره ها از روز شنبه پنجم اسفند آغاز مي شود و تا 15 اسفند ماه در سراسر كشور ادامه دارد. به گفته وي، امكان ثبت نام كامپيوتري داوطلبان در مراكز پستي نيز وجود دارد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-050</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-050</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با وجود پرداخت عيدي به كاركنان ستادي آموزش و پرورش
عيدي معلمان، اسفند پرداخت مي شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي- عيدي 175 هزار توماني معلمان اسفند پرداخت مي شود.
با وجودي كه پيش تر مسئولان وزارت آموزش و پرورش وعده پرداخت عيدي فرهنگيان همراه با حقوق بهمن را داده بودند، در عمل اما اينچنين نشد.
به گفته منابع مطلع فقط كاركنان ستادي آموزش و پرورش و برخي سازمان ها عيدي مصوب(175 هزار تومان)را با حقوق بهمن دريافت كردند.
اين در حالي است كه معمولاً دريافتي كاركنان ستادي آموزش و پرورش بيش از معلمان است و نسبت به اين قشر كمتر با مشكل مواجه مي شوند.
عباسعلي رستمي، عضو كميسيون آموزش و تحقيقات مجلس در اين باره گفت: بررسي جزئيات و پيشنهاد هاي لايحه متمم بودجه سال 85 در مورد چگونگي پرداخت عيدي معلمان و ساير مسائل به جلسه روز سه شنبه مجلس موكول شده است.
از سوي ديگر محمدرضا محدث خراساني معاون برنامه ريزي و توسعه مديريت آموزش و پرورش نيز گفت: پس از بررسي پيشنهادهاي اجرايي متمم بودجه در جلسه روز سه شنبه مجلس و اعلام رسمي آن، آمادگي پرداخت عيدي معلمان در سطح كشور را داريم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-051</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-051</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تجليل از فجر آفرينان عاشورايي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014613.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ايسنا: دومين همايش تجليل از فجرآفرينان عاشورايي با حضور وزير فرهنگ و ارشاد اسلامي، رييس بنياد شهيد، دبير شوراي ترويج فرهنگ ايثار و شهادت و جمع زيادي از خانواده هاي معظم شهدا و فعالان انقلاب و دفاع مقدس در محل تالار وحدت برگزار شد.
در اين همايش، صفارهرندي، وزير فرهنگ و ارشاد اسلامي ياد فجرآفريناني كه 29 بهمن سال 1356 در همراهي با نواي امام خميني(ره)و در پاسداشت خون شهداي 19 دي ماه همان سال در شهر قم قيام جانانه اي را كه موجب تداوم جنبش انقلاب شد، رقم زدند و لباس شهادت بر تن كردند را گرامي داشت.
در اين همايش از شهيد رضا شكاري، شهيد اسماعيل سلامت بخش، شهيد عباس افشار، شهيد دكتر عباس صفوي، ليلا غلامرضا نژاد، شهيد ماشاءالله نيكفرد، شهيد حسن مجتهدزاده، شهيد فرهاد علي عصومي، برادران شهيد فهندژ سعدي، شهيد حجت الاسلام ابوتراب آشوري، شهيد حسن توكلي زاده و شهيد ناصرالدين اميري عابد تجليل شد. همچنين در بخش تجليل از حماسه سرايان عاشورايي حوزه وعظ و خطابه: فرزند زنده ياد استاد محمدتقي فلسفي استاد فخر الدين حجازي، در حوزه شعر:زنده ياد سپيده كاشاني، استاد محمود شاهرخي، حجت الاسلام والمسلمين جواد محدثي، در حوزه خاطره نگاري انقلاب:عزت الله مطهري خوانساري معروف به عزت شاهي، در حوزه  تاريخ نگاري انقلاب:عبدالله شهبازي، در حوزه سرود:استاد حسين صبحدل، درحوزه  كاريكاتور: جواد عليزاده، در حوزه  عكس انقلاب: عباس ملكي، حسين پرتوي، در حوزه اطلاع رساني: حجت الاسلام والمسلمين محمودي، در حوزه  فيلم مستند:رسول صدرعاملي و فرج الله سلحشور، در حوزه ادبيات داستاني: محمدرضا سرشار معروف به رضا رهگذر و در حوزه مداحي انقلاب از حسين شمسايي تجليل شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-052</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-052</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در كنگره سراسري  سلامت  از نگاه پيامبر اعظم عنوان شد:
تامين  سلامت مردم،  اصلي ترين وظيفه نظام اسلامي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سلامت - نخستين كنگره سلامت از ديدگاه پيامبر روز گذشته با مشاركت سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران، فرهنگسراي سلامت و دانشگاه علوم پزشكي تهران برگزار شد.
دكترمحمدعلي محققي معاون آموزشي وزارت بهداشت در نخستين كنگره سراسري سلامت از نگاه پيامبر اعظم ص گفت: تامين و ارتقاي سلامت يك وظيفه شرعي براي همگان و خودباوري و حفظ كرامت انسانها از اصلي ترين محورهاي طب اسلامي است. معاون وزارت بهداشت با تاكيد بر اينكه تامين سلامت و ارتقاي آن و همچنين حفظ جان انسانها از بالاترين ارزشهاي الهي است، گفت: خودباوري و حفظ كرامت انسانها از اصلي ترين شاخصهاي طب اسلامي و از شروط لازم توسعه پزشكي اسلامي در جهان است.
دكتر باقر لاريجاني، رئيس دانشگاه علوم پزشكي تهران نيز سخنران ديگر اين كنگره بود كه بر لزوم تبيين اخلاق پزشكي در طب اسلامي تاكيد كرد و گفت: پزشكي اسلامي بايد تابع ارزشهاي اخلاقي باشد و از محدوده اين ارزش هاي اخلاقي تخطي نكند.وي با بيان اين كه مباني اخلاق پزشكي نوين از ديدگاه اسلام يكي از شاخصهاي اصلي اخلاق حرفه اي است كه نقش اصلي در ساماندهي تصميم گيري هاي اخلاقي در طب را بر عهده دارد، افزود: اگرچه اخلاق پزشكي در ايران تا حدودي از اخلاق سنتي فاصله گرفته اما هنوز ارائه راهكارهاي علمي در طب اسلامي بر عهده اخلاق پزشكي است.وي در خصوص مباني فلسفه اخلاق پزشكي نيز تاكيد كرد: بايد توجه داشت كه با چه ارزشهاي اخلاقي در مسائل مختلف پزشكي تصميم گيري مي شود زيرا هر علمي بايد تابع ارزشهاي اخلاقي باشد و از محدوده اين ارزش هاي اخلاقي تخطي نكند.در ادامه اين كنگره دكتر معظم، مشاور و مديركل دفتر شهردار تهران اظهار داشت: شهرداري تهران با نگاه بسيجي و بر اساس محور محله گرايي سعي در تامين كامل سلامت در كلان شهر تهران را دارد و در اين زمينه سلامت اجتماعي، كاهش فقر و فساد و كاهش فاصله شمال و جنوب از اولويتهاي شهرداري محسوب مي شود.
وي افزود: در حال حاضر از سوي شهرداري تهران در 371 محله، 33 خانه سلامت و 42 خانه اسباب بازي تدارك ديده شده است. علاوه بر اين توسعه محلات در محور مسجد نيز از اولويت هاي اصلي شهرداري به شمار مي رود زيرا در دين اسلام مسجد از اركان تامين سلامت معنوي و رواني در جامعه محسوب مي شود.
مدير كل دفتر شهرداري تهران با تاكيد بر اهميت پرداخت هزينه هاي لازم در امر سلامت مردم گفت: درحال حاضر طرح محله سالم از وظايف اصلي شهرداري است كه در محلات اجرا مي شود و در اين طرح توانمندسازي و مشاركت مردم در ارتقاي سلامت، و طرح پزشكان محله اي در خانه هاي سلامت از محورهاي اصلي به شمار مي رود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-053</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-053</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ورزش در دقيقه 90]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[نخستين شكست خداداد
صعود سپاهان به رده سوم
همشهري ورزشي - در پايان هفته نوزدهم رقابت هاي ليگ برتر باشگاه هاي كشور تيم فوتبال سپاهان با پيروزي مقابل ابومسلم به مكان سوم جدول صعود كرد. ديدار تيم هاي سپاهان و ابومسلم با تنها گل جلال اكبري به سود تيم اصفهاني به پايان رسيد و ياران بوناچيچ جايگاه سومي خود را كه هفته گذشته از دست داده بودند، پس گرفتند. اكبري در دقيقه 85 زننده تنها گل اين بازي بود و تلاش شاگردان خداداد عزيزي براي جبران نتيجه در دقايق پاياني بي نتيجه ماند.اين اولين شكست عزيزي در دوران مربيگري اش بود. او سه بازي قبلي خود را با پيروزي پشت سر گذاشت.
11 فدراسيون نمونه معرفي شدند
ايسنا: كيومرث هاشمي، معاون سازمان و رئيس مركز توسعه ورزش قهرماني و حرفه اي، 11 فدراسيون نمونه در سه ماهه سوم سال جاري را معرفي كرد.  هاشمي در اين باره گفت: اين فدراسيون ها براساس ارزيابي عملكرد سه ماهه سوم انتخاب شده اند كه مهم ترين شاخص هاي ارزيابي، شركت در بازي هاي آسيايي دوحه و بازي هاي فسپيك بوده است. وي افزود: ساير شاخص هاي ارزيابي نيز شامل عملكرد فدراسيون در برگزاري مسابقات داخلي، مديريت و انضباط مالي، تدوين برنامه عملياتي بلندمدت و كوتاه مدت، مبارزه با دوپينگ، ارسال گزارش عملكرد، توسعه رشته ورزشي، توسعه ورزش بانوان، مديريت اداري و پشتيباني، ارتباط با رسانه ها و اطلاع رساني به افكار عمومي است.هاشمي در ادامه، فدراسيون هاي نمونه را در 4 دسته تقسيم بندي كرد و گفت: براساس اين تقسيم بندي فدراسيون هاي نمونه به ترتيب عبارتند از فدراسيون هاي برتر شامل كاراته و كشتي، فدراسيون هاي برجسته در رشته هاي تيمي شامل هندبال و بسكتبال، فدراسيون هاي برجسته در رشته هاي خاص شامل جانبازان، معلولين و نابينايان، فدراسيون هاي برجسته در رشته هاي انفرادي شامل بوكس، دووميداني، دوچرخه سواري، تكواندو و جودو.
تدابير شديدتر براي مبارزه با خشونت هواداران
ايرنا: رئيس فدراسيون بين المللي فوتبال(فيفا)، خواستار مجازات هاي سنگين تر براي باشگاه ها به دليل خشونت هواداران شان شد.به گزارش خبرگزاري آسوشيتدپرس از زوريخ، هفته نامه سوئيسي سانتاژ زيتونگ به نقل از سپ بلاتر نوشت: دادگاه عالي سوئيس اخيرا تاييد كرده است كه ما مي توانيم كسر امتياز، سقوط و محروميت را براي باشگاه ها در نظر بگيريم. بلاتر افزود: فيفا خواستار آن است كه اين مجازات ها بيشتر شوند. بنابراين گزارش، فيفا اعلام كرده اين دادگاه سوئيسي كه درخواست تجديدنظر يك باشگاه اسپانيولي را رد كرده، از حق فدراسيون بين المللي براي دخالت در مواقع ضروري، حمايت كرده است.رئيس فيفا اظهار داشت: ما براي مبارزه با هرگونه تبعيض نژادي و افراطگرايي هاي سياسي و مذهبي وارد عمل خواهيم شد اما فقط مي توانيم در محدوده اختيارات خود، اقدام كنيم. بلاتر ادامه داد: فيفا مسئول امنيت عمومي نيست. فدراسيون هاي فوتبال بايد با مقامات دولتي كشورها همكاري كنند.
جريمه 2 ميليوني باشگاه پرسپوليس
ايسنا: كميته انضباطي فدراسيون فوتبال، باشگاه پرسپوليس را محكوم كرد. كميته انضباطي فدراسيون فوتبال باشگاه پرسپوليس را به پرداخت مبلغ2 ميليون ريال جريمه نقدي محكوم كرده است. بر اساس اين گزارش و با اعلام كميته انضباطي فدراسيون فوتبال، اين حكم در پي دريافت اخطار بيش از حد مجاز توسط بازيكنان تيم پرسپوليس در جريان ديدار با تيم ذوب آهن اصفهان صادر شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-054</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-054</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[1‎/5 ميليون زن، سرپرست خانوارهستند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايلنا: رييس مركز امور مشاركت زنان و خانواده اعلام كرد 400 هزار زن سرپرست خانوار بدون حامي در جامعه رها شده ژاند كه هيچ حمايتي از آنان نمي ژشود. زهره طيب زاده نوري افزود: طبق آمارهاي سه سال گذشته، يك ميليون و 200 هزار زن سرپرست خانوار در كشور وجود دارد كه 147 هزار نفر آنان تحت پوشش سازمان بهزيستي و 800 هزار نفر آنان تحت پوشش ديگر نهادهاي حمايتي قرار دارند.
رييس مركز امور مشاركت زنان و خانواده با اشاره به زنان مطلقه،گفت: سالانه 60 هزار زن به آمار زنان مطلقه افزوده مي ژشود كه 50 درصد آنان زنان سرپرست خانوار مي ژشوند. وي يادآور شد: 36 درصد زنان سرپرست خانوار بر اثر فوت همسر، 42 درصد بر اثر از كارافتادگي همسر، 7 درصد بر اثر اعتياد همسر و 7 درصد ديگر نيز بر اثر ترك كردن همسر، بدون سرپرست خانوار تبديل شده ژاند. به گفته طيب ژزاده، تخمين زده مي ژشود كه بيش از 5/1 ميليون زن سرپرست خانوار در كشور وجود داشته باشد كه بيشتر آنان نيز در شرايط نامناسب اقتصادي و اجتماعي زندگي مي ژكنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-055</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-055</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[سلامت پاسارگاد شرط آبگيري سد سيوند است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مهر: آبگيري سد سيوند منوط به اعلام نتيجه كارشناسي تاثير ميزان رطوبت بر آثار دشت پاسارگاد است. رئيس سازمان ميراث فرهنگي، صنايع دستي و گردشگري در خصوص آبگيري سد سيوند گفت: پژوهشهاي باستان شناسي در تنگه بلاغي به پايان رسيده و ادامه كار كاوش ضرورتي ندارد.اسفنديار رحيم مشايي افزود: مشكلي كه هم اكنون در خصوص آبگيري اين سد وجود دارد، رطوبت حاصل از درياچه پشت سد بر آثار تاريخي است كه بايد نتيجه اين امر پس از بررسي هاي لازم مشخص شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-056</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-056</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دليل فيلترينگ بازتاب براي قوه قضائيه مشخص نيست]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايرنا: محمود سالاركيا معاون دادستان تهران، گفت: تاكنون دليل فيلترينگ سايت بازتاب براي ما مشخص نشده است. وي گفت: اگر اين سايت به دليل تخلفات صنفي بسته شده باشد، امري طبيعي محسوب مي شود.
معاون دادستان تهران، افزود: اگر فيلترينگ سايت بازتاب به دليل انجام جرم صورت گرفته باشد، به دليل اينكه جرم بايد از سوي دستگاه قضايي اثبات شود و پس از آن برخورد صورت گيرد، اين امر غيرقانوني خواهد بود.
معاونت امورمطبوعاتي و تبليغاتي وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي روز سه شنبه با صدور اطلاعيه اي از ممنوعيت فعاليت پايگاه اطلاع رساني بازتاب خبر داد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-057</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-057</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[همايش 70 سال مردم شناسي در ايران آغاز شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: همايش 70 سال مردم شناسي در ايران با حضور رييس سازمان ميراث فرهنگي و گردشگري و برخي از مسؤولان اين سازمان در كرمان آغاز شد. اسفنديار رحيم مشايي ـ معاون رييس جمهور و رييس سازمان ميراث فرهنگي و گردشگري ـ در اين همايش، گفت: امروز بعد از دهه ها تلاش در يك حوزه  بنيادي، هفتادمين سال تاسيس پژوهشكده مردم شناسي كشور را گرامي مي داريم.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-058</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-058</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با سفررايس به فلسطين اشغالي آغاز شد
تلاش آمريكا براي برهم زدن نتايج نشست مكه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014628.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه بين الملل- كاندوليزا رايس وزير امور خارجه آمريكا امروز با محمودعباس رئيس تشكيلات خودگردان فلسطين و ايهود المرت نخست وزير رژيم صهيونيستي در يك نشست سه جانبه شركت مي كند. رايس پس از ديدار با عباس گفت: هدف از اين نشست بررسي افق سياسي آينده است. اين نشست در حالي برگزار مي شود كه براساس قرارداد مكه قرار است دولت متحد ملي فلسطين به رهبري اسماعيل هنيه از حماس تشكيل شود و رايزني براي انتخاب وزيران شروع شده است اما در مقابل به گزارش ايسنا ايهود المرت، نخست وزير اسرائيل اعلام كرده است در زمينه عدم همكاري با دولت آينده فلسطين هماهنگي هاي لازم را با كاخ سفيد انجام داده است. وي در آستانه مذاكره جداگانه ديروز خود با رايس گفت: ما با جورج بوش به اين توافق رسيده ايم كه با پيش شرط معين موضع گيري خود را در قبال دولت متحد آينده فلسطين اتخاذ كنيم. شرط آمريكا و اسرائيل و انگليس آنست كه دولت فلسطين رژيم صهيونيستي را به رسميت بشناسد،ارتكاب خشونت ها را متوقف كند،از اقدامات ضداسرائيلي دست بكشد و به تمام توافقات بين المللي صلح(مصوبات كميته چهارجانبه)تن دهد.
حماس هيچيك از اين شرط ها را نپذيرفته است. فلسطيني ها اين شروط را جايزه به رژيم متجاوز و اشغالگر اسرائيل و مغاير با حق تعيين سرنوشت خود مي دانند.
ديروز يك مقام عالي رتبه دفتر محمود عباس به روزنامه اسرائيلي  هاآرتص گفت بعيد است نشست روز دوشنبه(امروز)ميان محمود عباس، كاندوليزا رايس و ايهودالمرت نتايج قابل توجهي داشته باشد. از طرف ديگر خبرگزاري ايسنابه نقل از روزنامه اردني الراي گزارش داد:  ديپلماسي آمريكا در نشست امروز به آزمايش گذاشته مي شود و هر گونه نتايج جزئي اين نشست و توسل به حرفهاي بي معني و گفتگو درباره يك سري وعده ها يا اعمال پيش شرط هاي جديد بر فلسطيني ها، معادل آتش زدن روند صلح و كشاندن منطقه به هرج و مرج و ايجاد خشونت خواهد بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-059</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-059</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بحران در روابط واشنگتن و رم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[مهر:  به دنبال فراخواندن ماموران سيا به دادگاهي در ايتاليا و تظاهرات گسترده مردمي عليه توسعه پايگاه نظامي آمريكا در شهر وينچنزا، روابط رم و واشنگتن در بحراني ترين حالت خود قرار گرفته است.
به گزارش روزنامه تلگراف روابط رم و واشنگتن وارد مرحله جديدي شده است.
به گزارش اين روزنامه، فراخوانده شدن 26 مامور سازمان سيا به دادگاهي در ايتاليا به دليل شركت در ربودن يك روحاني مسلمان در ايتاليا و انتقال وي به مصر از يك سو و از سوي ديگر تظاهرات گسترده مردم ايتاليا عليه حضور نظاميان آمريكايي در كشورشان موجب شده تا مقامات دوكشور به شدت نگران روابط دوجانبه خود باشند.
درهمين رابطه رونالد اسپوگلي، سفير آمريكا در ايتاليا، اعلام كرد: روابط ايتاليا و آمريكا به رغم تمام حوادث اخير هنوز عالي است.
بر اساس اين گزارش اعتراض ها به رومانو پرودي نخست وزير ايتاليا، به دليل صدور مجوز براي توسعه پايگاه نظامي آمريكا در شهر وينچنزا نيز موجب شده تا تمام حزب هاي ايتاليا از جمله طرفداران خود پرودي به اين تصميم اعتراض كنند.
دليل مقامات ايتاليايي براي مخالفت با توسعه پايگاه نظامي آمريكا در ايتاليا، اين نكته است كه توسعه اين پايگاه موجب افزايش فعاليت هاي نظامي آمريكا در ايتاليا شده و به موجب آن فعاليت گروههاي ضد آمريكايي نيز در اين كشور افزايش مي يابد و در نتيجه بايد منتظر وقوع ناآرامي هاي جديدي در ايتاليا بود.
برهمين اساس دهها هزار ايتاليايي در اعتراض به توسعه پايگاه نظامي آمريكا در شهر وينچنزا و در مخالفت با ادامه حضور نظامي واشنگتن در كشورشان دست به تظاهرات زدند.
در اين تظاهرات كه در شهر وينچنزا و در اعتراض به توسعه پايگاه نظامي آمريكا در اين شهر برگزار شد؛ صدهزار تن از مردم ايتاليا شركت داشتند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-060</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-060</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[در همايش آمريكا و جهان اسلام در قطر مطرح شد
انتقاداز سياست هاي كاخ سفيد در خاورميانه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه بين الملل- چهارمين همايش آمريكا و جهان اسلام درحالي از روز گذشته فعاليت خود را در دوحه، پايتخت قطر آغاز كرد كه شيخ محمد بن جاسم آل ثاني، وزير امور خارجه قطر در مراسم افتتاحيه اين همايش خواستار پايان سياست هاي يكجانبه در جهان شد.
اين همايش 3 روزه را وزارت امور خارجه قطر با همكاري مركز سياست هاي خاورميانه سابان در انستيتو بروكينگز آمريكا برگزار مي كند.
در اين همايش 230 شخصيت از كشورهاي مختلف جهان چون شيخ يوسف القرضاوي رئيس اتحاديه جهاني علماي اسلام، عمرو موسي دبيركل اتحاديه عرب، حامد اليار وزير امور خارجه مالزي، يوسف بن علوي  وزير مشاور در امور خارجي عمان، برهم صالح معاون نخست وزير عراق و عبدالله عبدالله، وزير امور خارجه افغانستان به علاوه شماري از انديشمندان آمريكايي حضور دارند.
وزير امور خارجه قطر كه اولين سخنران مراسم افتتاحيه بود خواستار اشاعه و گسترش روح فعاليت دموكراتيك در سازمان هاي بين المللي شد. او پيشنهادي متشكل از12بند را براي تبيين چارچوب گفت وگوي آمريكا و جهان اسلام مطرح كرد. مهم ترين بخش اين پيشنهاد  را حل و فصل مسأله فلسطين و درگيري هاي خاورميانه تشكيل مي داد كه به تصريح وي كماكان منشأ اصلي تنش و بي اعتمادي در خاورميانه است.
قرضاوي ديگر سخنران اين نشست بود كه در اظهارات خود به شدت از دولت آمريكا به سبب تداوم تكروي و يكجانبه گرايي در جهان انتقاد كرد. او با تأكيد بر اين كه برگزاري كنفرانس هاي متعدد نتوانسته به بهبود روابط ايالات متحده با جهان اسلام كمك كند، گفت: اين رابطه نه تنها بهبود نيافته كه بدتر هم شده است و راستگرايان افراطي در آمريكا مقاومت بر ضد اشغالگري را نيز بر ملت هاي تحت اشغال حرام كرده اند.
انتقادها از سياست هاي ايالات متحده در خاورميانه اولين روز برگزاري همايش آمريكا و جهان اسلام را آنچنان تحت الشعاع قرار داده بود كه بسياري از خبرگزاري ها از آن به عنوان برجسته ترين نكته در اين مراسم ياد كردند.
عمروموسي، دبيركل اتحاديه عرب و وزير امور خارجه پيشين مصر كه معمولا مواضعي محتاطانه در قبال واشنگتن اتخاذ مي كند از ديگر سخنرانان نشست ديروز بود كه ضمن انتقاد از سياست هاي آمريكا در منطقه از رهبران اين كشور خواست براي جلب اعتماد ملت هاي منطقه در سياست هاي خود تجديد نظر كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-061</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-061</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كوتاه از جهان سياست]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[دستيابي به انرژي هسته اي در دستور كار
شوراي همكاري خليج فارس
ايسنا: يك ديپلمات در شوراي همكاري خليج فارس اعلام كرد: وزراي خارجه عضو شوراي همكاري خليج فارس در نشست آتي خود در 26 مارس،  به بررسي برنامه هسته اي كشورهاي عضو شورا مي پردازند.
العطيه قصد دارد پنجشنبه آتي با هدف بررسي برنامه هسته اي كشورهاي حاشيه خليج فارس در آژانس، به وين پايتخت اتريش سفر كند.
سقوط هلي كوپتر آمريكايي در افغانستان
گروه بين الملل يك هلي كوپتر آمريكايي ديروز در جنوب شرق افغانستان بعد از اعلام نقص فني در موتور سقوط كرد. ائتلاف نيروهاي خارجي مستقر در عراق با اعلام اين خبر بدون ذكر جزئيات گفت عمليات براي يافتن لاشه اين هلي كوپتر شروع شده است.
نيروهاي ناتو و ائتلاف در افغانستان در سالهاي گذشته چندين هلي كوپتر در نبردهاي اين كشور از دست داده اند اما تنها يكي از اين هلي كوپترها بر اثر شليك موشك سقوط كرده است. سقوط بقيه اين هلي كوپترها بر اثر نقص فني بوده است. اين هلي كوپتر آمريكايي در منطقه استان زابل سقوط كرده است.
بر گزاري انتخابات شهرداري ها در آلباني
واحد مركزي خبر: 2 ميليون و900 هزار نفر از واجدان شرايط راي دادن در آلباني روز گذشته به پاي صندوق هاي راي فراخوانده شدند.
از زمان فروپاشي كمونيسم در اوايل سالهاي دهه 90 هميشه برگزاري انتخابات در آلباني با اعتراض ها و حوادث خشونت آميز همراه بوده است. 4000 نفر ناظر محلي و خارجي كار نظارت بر انتخابات ديروز را بر عهده داشتند. هزار نامزد انتخاباتي در اين انتخابات با يكديگر به رقابت پرداختند.
انگليس براي خروج از عراق، آماده مي شود
گروه بين المللانگليس تا پايان سال جاري ميلادي نيمي از نيروهاي خود در عراق را كه تعدادشان به حدود 7 هزار تن بالغ مي شود از اين كشور خارج مي كند.
در حالي كه 2 روزنامه انگليسي روز گذشته از تصميم توني بلر، نخست وزير انگليس براي كاهش نيروهاي انگليسي مستقر در عراق حداكثر تا پايان سال جاري خبر دادند اما روزنامه اينديپندنت با وجود تائيد اين خبر به نقل از منبعي نزديك به دفتر نخست وزيري انگليس احتمال به تاخير افتادن اجراي اين طرح به دليل اعمال فشار واشنگتن را مطرح كرد.
مارگارت بكت، وزير امور خارجه انگليس اواخر ماه ژوئن گفته بود لندن مترصد واگذاري مسئوليت تامين امنيت استان بصره در جنوب عراق به نيروهاي عراقي است كه گمان مي رود دولت بلر اجراي آن را تا ماه اوت به تاخير بيندازد.
استراليا نيروهاي خود را از عراق خارج مي كند
گروه بين الملل- الكساندر داونر، وزير امور خارجه استراليا روز گذشته از تصميم دولت اين كشور براي فراخواندن 1400 نيروي استراليايي مستقر در عراق تا پايان سال جاري ميلادي خبر داد.
دستوررئيس جمهور يمن براي سركوب مخالفان
ايسنا: رييس  جمهور يمن دستور نابودي طرفداران الحوثي، روحاني مخالف اين كشور را صادر كرد.
علي عبدالله صالح رييس  جمهور يمن، طي دستوري به مقامات استان صعده به طرفداران الحوثي روحاني مخالف اين كشور، دو روز مهلت داده است تا تمام سلاح هاي سنگين خود را تحويل دهند و پايگاه هاي خود را در كوه هاي صعده تخليه كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-062</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-062</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[عضو سابق مذاكره كننده هسته اي آمريكا:
معامله با كره شمالي، پيروزي واقع گرايان است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[واحد مركزي خبر: عضو سابق مذاكره كننده هسته اي آمريكا با كره شمالي گفت مشاركت در گفت وگوي مستقيم با پيونگ يانگ بر سر برنامه هسته اي اين كشور، دركي صحيح از وضع موجود بود.
دكتر گري سيمور مدير اداره منع تكثير و صادرات در شوراي امنيت ملي آمريكا در زمان رياست جمهوري كلينتون گفت:توافق محدود با كره شمالي مي تواند متضمن تثبيت شرايط باشد و كاخ سفيد به خوبي دريافت كه در حال حاضر تلاش براي دستيابي به توافقي كه نيازمند خلع سلاح كامل پيونگ يانگ باشد ممكن نيست.مدير سابق منع تكثير منطقه اي در اداره امور سياسي نظامي وزارت امور خارجه آمريكا در ادامه گفت بي ترديد كره شمالي برنامه هسته اي و تسليحات اتمي خود را ابزاري براي ادامه بقاي خود مي داند بنابراين تلاش براي خلع سلاح كامل اين كشور آن هم در مقطع حساس كنوني بسيار دور از واقعيت بود.
سيمور تأكيد كرد شايد آمريكا در پي آن است كه در مراحل بعد مذاكره به خلع سلاح كامل پيونگ يانگ نائل شود اما در وضع فعلي از نحوه برخورد كره شمالي برمي آيد اين كشور در مقابل هرگونه تلاشي براي متوقف كردن مسير برنامه هسته اي اين كشور مقاومت خواهد كرد.سه سال پيش يعني زماني كه كره شمالي آمادگي خود را براي متوقف كردن فعاليت هاي مربوط به بازفرآوري پلوتونيوم اعلام كرده بود دستيابي به چنين توافقي ممكن بود اما در آن زمان دولت بوش اصرار داشت حتما پيونگ يانگ بايد خلع سلاح كامل را بپذيرد هدفي كه در آن زمان محقق نمي شد.سيمور گفت: بنابراين واشنگتن به درستي دريافت كه بهتر است ابتدا با تن دادن به توافقي محدود شرايط را در شبه جزيره كره تثبيت كند و سپس در مراحل بعدي خواسته هاي خود را مطرح سازد.
اين تحليلگر آمريكايي تصريح كرد كه نبايد فراموش كرد آمريكا از تن دادن به اين توافق دو هدف را دنبال مي كرد نخست  اين كه برخي ديگر از طرف هاي حاضر در اين مذاكرات همچون چين و كره جنوبي، حاضر به اتخاذ تدابير شديد تنبيهي عليه پيونگ يانگ نبودند از سوي ديگر اين خطر در كاخ سفيد احساس مي شد كه در صورت شكست مذاكرات، كره شمالي بار ديگر به آزمايش هاي هسته اي خود ادامه دهد و آمريكا را با بحراني جديد در شرق آسيا مواجه سازد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-063</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-063</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كشف نمازخانه مسلمانان در حريم مسجدالاقصي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا:يك باستان شناس اسرائيلي اعلام كرد: در محل حفاري هاي باستان شناسي در حريم مسجدالاقصي كه خشم مسلمانان جهان را به دنبال داشته، نمازخانه مسلمانان وجود دارد.
به گزارش خبرگزاري آسوشيتدپرس، رهبران مسلمان و منتقدان اين اقدام اعلام كردند: اعلام اين يافته سه سال پس از كشف آن، تاييدي است بر نگراني آنها مبني بر اين كه تشكيلات باستان شناسي اسرائيل قصد پنهان كردن تعلق اين مكان به مسلمانان را دارد.
باستان شناسان  اسرائيل تقريبا از دو هفته پيش حفاري هايي را پيش از انجام عمليات ساخت و ساز پلي نزديك ديوار غربي مسجدالاقصي آغاز كرده اند.
يووال باروچ باستان شناس اسرائيلي، در مقاله اي كه اخيرا در وب سايت تشكيلات باستان شناسي اسرائيل به چاپ رسيد درباره اين خرابه ها كه پس از توفان سه سال پيش كشف شدند و مربوط به پيش از آغاز دور جديد حفاري ها است، توضيحاتي داد.
باروچ نوشت: در سال 2004 يك اتاق كوچك در اين محل كشف شد كه شامل طاقچه اي پوشيده و يك گنبد(نوعي از بناي نمازگزاران مسلمان)بود. برخي اعلام كردند اين خرابه ها باقي مانده نمازخانه اي است كه بخشي از مدرسه مذهبي مسلمانان بوده كه در نزديكي باب المغاربه داير بوده است. مقامات باستان شناسي اسرائيل اعلام كردند: اين مقاله همزمان با آغاز حفاري در اين منطقه در اوايل ماه جاري به چاپ رسيد.
عدنان حسين رئيس شوراي مسلمانان كه بر فعاليت هاي موجود در اين مكان مقدس نظارت دارد، ابراز نگراني كرد كه اسرائيل خبرهاي كشف اين اتاق را سه سال پيش در اختيار داشته است. وي گفت: ما هيچ مطلبي در اين باره نشنيده  بوديم. آن ها هميشه موارد را پنهان مي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-064</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-064</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_learning.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاهي به آموزش و پرورش عمومي و تأملي در شاخص هاي بهبود يافته
وضع مان خوب شده است
دكتر حسين احمدي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014544.jpg</IMAGE>
<IMAGE>/1385/851130/news/014538.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اين مقاله توسط معاون آموزش و پرورش عمومي وزارت آموزش و پرورش نوشته شده است و در آن، مؤلف با ارائه آمارهايي، مدعي است كه شاخص هاي ارتقاي قبولي و روند و گذر آموزش و پرورش كشورمان طي سال هاي اخير در دوره آموزش عمومي(ابتدايي و راهنمايي)بهبود يافته و در مسير مثبت قدم برمي داريم. در اينكه اين آمارها صحيح است، بحثي نمي كنيم و درست بودن آنها را به طور كامل مي پذيريم. ولي حق نقد و تحليل آماري آنها را براي خود و نيز خوانندگان روزنامه و نيز كارشناسان آموزش و پرورش محفوظ مي داريم. همچنين قول مي دهيم براساس نظريات خوانندگان و ديدگاه هاي كارشناسان، در چند روز آينده، با دكتر احمدي گفت وگويي را انجام داده و متن آن را در صفحه فرهنگ و آموزش منتشر كنيم. پس فعلاً  اين آمارها را قبول كنيد.
مقاله تلخيص شده دكتر احمدي را درپي مي آوريم.
***
قرن حاضر را قرن دانايي ناميده اند نه قرن آموزش و اين به معني تلاش براي انديشيدن و تفكر است. در اين عصر، آنچه اهميت آن را نيز نبايد ناديده انگاشت، كسب مهارت هاي مورد نياز براي زندگي در يك محيط متعادل اجتماعي است كه ساعات و لحظات آن ارتباط است و گفت وگو و تبادل افكار و مراوده و ايفاي مسئوليت در برابر ديگران. نقش آموزش و پرورش در اين فرهنگ سازي، در كشور ما كه مدعي انقلابي فرهنگي و انسان ساز در جهان هستيم و در گذشته نيز در عرصه فرهنگ و علم پيشتاز و قافله سالار پيشرفت بوده ايم، سنگين و اساسي است.
بهره برداري از منابع نيز بدون تربيت نيرو و آماده سازي شرايط امكان پذير نيست. در اين ميان، نقش دوره آموزش و پرورش عمومي به عنوان زيربناي تغيير و يا ايجاد رفتار مطلوب از اهميت و جايگاه ويژه اي در بين دوره هاي تحصيلي و آموزشي اعم از رسمي و غيررسمي برخوردار است.
ارتباط صحيح با ديگران، كسب عادات صحيح بهداشتي، همكاري و مشاركت، يادگيري برنامه ريزي در زندگي، پرورش عواطف و ذوق و هنر، نظم و ترتيب، پشتكار، شادابي و نشاط، دينداري و باور به اصول و اعتقادات اساسي و اعتماد به نفس و كرامت و منش انساني را كودك و نوجوان در همين دوران فرا گرفته و در او نهادينه مي شود. در قرون متمادي،  انسان ها از اين دوره حساس غفلت ورزيده و كودك را مينياتور بزرگان پنداشته است. در اعتقادات اسلامي و در قالب آيات و احاديث و سيره پيامبر(ص)و ائمه معصومين(س)، بر اهميت اين دوران تأكيد فراوان شده و يافته هاي جامعه شناسي و روانشناسي و زيست شناسي نيز اهميت اين دوره ها را در زمينه هاي مختلف بيان كرده است.
نكته مهم و حائز اهميت ديگري كه بايد به آن اشاره كرد، توجه شديد و زايدالوصف به ارزشيابي و امتحان و غفلت و از جنبه هاي ديگر آموزش و پرورش در دوره عمومي است. واقعيت اين است كه ما مجموعه اهداف نظام آموزشي و پرورشي را در همه ابعاد درك نكرده ايم. ايفاي نقش هاي آتي، درك هنر، امكان يادگيري مادام العمر و رعايت هنجارها و قوانين اجتماعي را كمتر آموزش مي دهيم و به نمره، آن هم نمره بيست، كه فقط معلومات و اطلاعات را مي سنجد، بسنده كرده ايم. مفهوم پردازي  هاي مربوط به حوزه ارزشيابي كه تحت تأثير انديشه هاي رفتارگرايي، تداعي گرايي و نظريه هاي روان سنجي كلاسيك شكل گرفته بود، رنگ باخته و پيدا شدن مفاهيم جديد ناشي از عقايد و نظريات انسان گراها(آيزنرو ويگوتسكي)دنياي جديدي را به تعليم و تربيت در وادي ارزشيابي كشانده است.
تغيير در برداشت فرد از هوش و توجه به هوش هيجاني كه با آزمون هاي رايج قابل اندازه گيري نيست و اين ارزشيابي ها نمي تواند اطلاعات كاملي از توانش كلي فرد به دست دهد نيز از دلايل رويگرداني از امتحانات سنتي و مرسوم گذشته است. با همين استدلالات مطرح شده، در چند سال گذشته تغييرات اساسي در ارزشيابي و امتحانات به وقوع پيوسته و با كيفيت بخشي به امر تعليم و تربيت كه حاصل زحمات معلمان و مديران مدارس بوده، وضعيت آموزش و پرورش دوره عمومي بهبود نسبي يافته است. در اين زمينه به چند مورد توأم با ذكر بعضي از نكات ديگر در پيرامون ارزشيابي اشاره مي شود:
نرخ ماندگاري(ماندن در دوره و اتمام آن دوره تحصيلي)در سال هاي اخير در آموزش و پرورش بويژه در دوره آموزش و پرورش عمومي(دوره ابتدايي و راهنمايي)بسيار بهبود يافته و اين امر را بايد گامي اساسي در جهت رشد و توسعه شاخص هاي فرهنگي جامعه و توسعه كشور دانست. براساس آمار موجود در وزارت آموزش و پرورش در سال،1370 از هر يك هزار نفر كه به پايه اول ابتدايي وارد مي شده اند تنها 856 نفر يعني حدود 82 درصد آنان اين دوره را به اتمام مي رسانده اند در حالي كه براساس آخرين آمار يعني آمار 1384، حدود 952 نفر تحصيلات دوره ابتدايي را به پايان رسانيده اند. در سال،1370 براي كل دوره عمومي، اين وضعيت بسيار نامناسب بوده است. يعني در آن سال تنها 63 درصد دانش آموزان موفق به دريافت گواهينامه سوم راهنمايي مي شده اند؛ در حالي كه در سال تحصيلي 1384 اين رقم به 85 درصد رسيده است. به عبارت ديگر از هر هزار نفر ورودي به پايه اول، حدود 820 نفر در دوره راهنمايي در سال 84 فارغ التحصيل شده اند. از جمله شاخص هاي ديگري كه در چند ساله اخير بهبود يافته، كاهش ميانگين طول تحصيل در پنج ساله ابتدايي است. ميانگين طول تحصيلي در سال 1370 براي كل دوره 39/5 بود كه در سال 1384 به 11/5 كاهش يافته است. در دوره سه ساله راهنمايي، اين ميانگين از 35/3 در سال1370 به 16/3 در سال1384 رسيده است. در زمينه افزايش درصد قبولي وضعيت اين دوره،  شرايط مناسبي را نسبت به گذشته به دست آورده است؛ اگر چه هنوز تا وضع مطلوب و ايده آل فاصله زيادي وجود دارد.
درصد مردودشدگان دوره ابتدايي در سال1370 بالغ بر 9/8 درصد دانش آموزان اين دوره بوده كه در سال 1384 به 5/2 درصد كاهش يافته است. به عبارتي، درصد قبولي از حدود 91 درصد به 5/97درصد افزايش يافته است.
تعداد مردود شدگان در دوره راهنمايي كه زماني حدود يك سوم دانش آموزان را در برمي گرفت، در سال 1384 به حدود 9/7 درصد رسيده است. اين رقم براي دوره راهنمايي در سال1370 حدود 2/17 بوده، يعني درصد قبولي از حدود 82 درصد در سال1370 به 92 درصد در سال1384 رسيده است. نكته قابل ذكر در اين مقايسه ها، بهبود آمار قبولي دانش آموزان دختر نسبت به پسران است.
پاسخ به اتهام ها
در مورد بهبود وضعيت قبولي دانش آموزان در سال هاي اخير، بايد به نكاتي اشاره كرد. ذكر اين نكات به دليل وجود شبهاتي است كه ممكن است در ذهن بعضي از معلمان و يا كارشناسان وجود داشته و آموزش و پرورش را متهم به سهل گيري و يا متهم به اقداماتي كنند كه با واقعيت هاي بيروني و دروني منطبق نباشد.
1 - آمار قبولي در بسياري از استان هاي كشور در وضعيت مناسب و قابل قبولي قرار دارد، به نحوي كه در بسياري از استان ها درصد قبولي در دوره راهنمايي به بيش از 97 تا 98 درصد در دوره ابتدايي نزديك به 100 درصد است. بنابراين پس از حصول شاخص هاي كمي، بايد به بهبود كيفيت انديشيد.
2 - توجه به آزمون هاي عملكردي، مهارت و يادگيري قوانين و مقررات مربوط به يك زندگي سالم و توأم با مسالمت، از مسائلي است كه بايد مورد توجه كامل قرار گيرد. به همين دليل آزمون هاي مبتني بر حافظه، چند گزينه اي و دور از خلاقيت و به طور كلي امتحانات سنتي و مرسوم فعلي، از اعتبار و روائي كافي برخوردار نيست.
3 - از نكات قابل ذكر ديگر اينكه، رسالت دوره عمومي فراهم سازي رشد شخصيت سالم، آموزش مهارت هاي اساسي زندگي، آماده كردن فرد براي زندگي آينده و استحكام پايه هاي اساسي زندگي در زمينه هاي بهداشت جسمي و روحي و تقويت روحيه مشاركت جويي و قانون پذيري است. بنابراين تسهيل در شرايط گذر و دقت در يادگيري عملي و تربيت ديني و عقلي، امري است كه امروزه رسالت اصلي آموزش و پرورش را بايد به خود اختصاص دهد.
4 - عدم ارتقا و مردودي، در حالي كه سن دانش آموزان افزايش يافته باشد، اثرات تربيتي ناگواري بر ديگر دانش آموزان همكلاسي فرد كه از نظر رشد عقلي و جسمي در سطحي پايين تر هستند، بر جاي مي گذارد. استفاده از كلمات نابجا، اشارات و كنايات غلط منتج به بلوغ زودرس و رواج فساد اخلاقي در بين دانش آموزان مي شود.
5 - نسبت اتلاف در دوره آموزش ابتدايي كاهش قابل ملاحظه اي داشته، به صورتي كه نسبت اتلاف در سال1370 حدود 20/1 و در سال 1376 حدود 09/1 و در سال 1383 اين شاخص به 05/1 رسيده است.
اين اتلاف در دوره راهنمايي از 35 درصد در سال 1370 به 17 درصد در سال 1383 رسيده است. در بررسي هاي به عمل آمده، مشخص شده است كه همواره سهم تاركان از تحصيل در اتلاف منابع، بيش از تكرار كنندگان پايه تحصيلي بوده است.
6 - توزيع درصد مردودان پايه  هاي گوناگون تحصيلي دوره آموزش ابتدايي، بيانگر اين واقعيت است كه سهم مردودان پايه اول ابتدايي طي سال هاي مورد بررسي، بيشترين ميزان را داشته است. اين ميزان در سال هاي اخير افزايش يافته و از 2/29درصد در سال 1370 به 4/36 درصد در سال 1383 رسيده است.
7 همچنين در سالهاي اخير سهم مردودان دوره آموزش ابتدايي از كل مردودان دوره آموزش عمومي كاهش داشته است.(از 91/5 درصد در سال 1370 به 16/3 درصد در سال 1383)
8 در مورد خسارتهاي اقتصادي ناشي از پديده شكست تحصيلي، نكات تاسف انگيزي وجود دارد كه بايد در مورد آن چاره انديشيد. اين هزينه هاي سنگين، همه عليرغم بهبودي است كه در چند سال اخير در روند قبولي دانش آموزان به وقوع پيوسته است. يعني عليرغم بهبود درصد قبولي، اما افزايش نرخ تورم و افزايش سطح عمومي قيمتها و خدمات، رقم سرسام آوري هر سال صرف هزينه هاي شكست تحصيلي مي شود. براساس آخرين آمار، مجموعه هزينه هاي تحميل شده بر دولت ناشي از ترك تحصيل 4/126 ميليارد تومان در سال 1384 و حدود 169ميليارد تومان هزينه ناشي از تكرار پايه در همين سال بوده است.(در مجموع 4/295 ميليارد تومان). هزينه هاي تحميل شده بر خانواده ها ناشي از شكست تحصيلي فرزندان در سال 1383 به حدود 111 ميليارد تومان در دوره آموزش عمومي مي رسد.
9 سرانه هزينه هاي دولت براي دانش آموزان ابتدايي در بخش هزينه هاي جاري و هزينه هاي عمراني در طي سالهاي گذشته افزايش يافته است. در سال 1370 سرانه هزينه هاي جاري يك دانش آموز 64 هزار ريال و در سال 1383 به سه هزار و صد ريال(310 هزار تومان)رسيده است. سرانه هزينه دولت براي دانش آموزان راهنمايي در بخش هزينه هاي جاري و عمراني در طي سالهاي مورد بررسي، افزايش قابل ملاحظه اي را نشان مي دهد، به طوري كه اين هزينه از 9300 تومان در سال 1370 به 346 هزار تومان در سال 1383 افزايش يافته است. هزينه هاي دولت و خانواده هاي دانش آموزان ابتدايي در سال 1370، حدود 101 هزار ريال و در سال 1383 حدود 4730 ريال بوده است.
10 مجموع هزينه هاي برآورد شده ناشي از شكست تحصيلي بر دولت و خانواده ها حدود دو هزار و سيصد و سي و پنج(2335 ميليارد تومان)در بين سالهاي 1370 تا 1383 بوده است. كسري بودجه تامين شده از سوي دولت نيز چهار هزار و ششصد و هشتاد و هشت ميليارد تومان بوده است. با مقايسه اين دو رقم مي توان گفت تقريبا نيمي از هزينه هاي جبران شده دولت توسط دانش آموزان ابتدايي و راهنمايي كه مردود شده اند، اتلاف شده است.
11 عليرغم تلاشهايي كه در جهت بهبود كتاب هاي درسي، ارتقاي كيفيت تدريس، آموزش هاي ضمن خدمت و بهبود روشهاي ارتقاي دانش آموزان صورت گرفته، هنوز هزينه هاي اقتصادي زيادي گذشته از هزينه هاي عمر و فرصت از دسته رفته بر دانش آموزان و جامعه تحميل مي كند. هزينه هاي تاخير در ورود به بازار كار، هزينه سرخوردگي و تحقير و هزينه يك سال عمر و زمان از دست رفته با هيچ معيار و قيمتي قابل برآورد نيست.
12 استدلال طرفداران مردودي، براين اساس استوار است كه دانش آموز در سال دوم(تكرار پايه)از معلومات و دانش كافي براي سال بعد برخوردار خواهد شد. اما كدام پژوهش و نظريه علمي اين موضوع را تاييد كرده است؟ در پژوهش هاي موجود، مردودي نه تنها باعث بهبود و تقويت درسي و تحصيلي نگرديده، بلكه موجبات ترك تحصيل، بزهكاري و كاهش اعتماد به نفس را فراهم ساخته است. البته، اين بدان معني نيست كه در هر شرايطي دانش آموز را به پايه بالاتر ارتقا داد، بلكه ذكر اين موضوع، فقط به دليل ذكر ناكارآمدي روش هاي فعلي آموزش و پرورش در روش هاي ارزشيابي و ارتقاي تحصيلي است.
13 از جمله دلايل مردودي در نظام آموزشي كشور ما، روش ارتقاست كه هم براساس معدل و هم براساس احتساب نمرات تك تك دروس انجام مي گيرد. اين موضوع يك خطاي جدي است كه هر ساله در هر دوره، صدها هزار نفر را مأيوس و با برچسبي از ناتواني و عقب ماندگي به وادي حقارت و كهتري سرنگون مي سازد. هر ساله در بين دانش آموزان مردودي، دانش آموزاني وجود دارند كه داراي معدل 16 و يا هفده هستند، اما در يك درس مانند رياضي يا علوم نمرات 5 يا 6 كسب كرده و مجبور به تكرار پايه شده و همزمان با رياضي، بقيه شانزده درس ديگر را نيز بايد بگذرانند.
14 براساس پژوهش هاي موجود، چهل درصد دانش آموزاني كه يك بار مردود مي شوند و حدود 80درصد دانش آموزاني كه دو بار مردود مي شوند، ترك تحصيل مي كنند. بايد اذعان كرد در كشور ما عامل اصلي ترك تحصيل، مردودي است. دانش آموزاني كه ترك تحصيل مي كنند، معمولاً با حداقل مساعدت و يا اتخاذ راهكارهاي مداخله اي از قبيل آموزش هاي اضافي، مساعدت دانش آموزان ديگر در كلاس و مدرسه در نظام آموزشي باقي مي مانند. منظور آن است كه برخلاف ديدگاه عده اي كه عقيده دارند ضعيف ترين دانش آموزان ترك تحصيل مي كنند، عموماً دانش آموزاني ترك تحصيل مي كنند كه مردود شده و نزديك به مرز قبولي هستند.اگر چه براساس آمارهاي رسمي، تعداد كساني كه مدرسه را رها مي كنند و به خيل بازماندگان از تحصيل مي پيوندند در سالهاي اخير كاهش چشمگيري يافته است، اما در بين كشورهاي مورد مطالعه با رقم بيش از 800 هزار نفر رتبه مناسبي نداريم. اين رقم در سال 1378 بيش از دو برابر رقم ذكر شده در سال 83 است.(1073/666/1).
رسيدن به اهداف و مفاد سند چشم انداز جمهوري اسلامي ايران در افق 1404 هجري شمسي كه كشور را برخوردار از دانش  پيشرفته، توانا در توليد و علم و فناوري و متكي بر سهم برتر منابع انساني و سرمايه اجتماعي در توليد ملي مي داند، فقط در گرو تلاش علمي، نوآوري و فعاليت موثر در جهت تقويت بنيه خلاقيت و نوآوري فراگيران است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-065</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-065</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اقدام شهرداري براي كمك به مستمندان در آستانه عيد
اجراي طرح جمع آوري لوازم مازاد خانواده هاي تهراني]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري- در آستانه فرارسيدن سال نو شمسي شهرداري تهران طرح جمع آوري و بازسازي كالاهاو لوازم مازاد شهروندان تهراني را به منظور اهدا به نيازمندان به اجرادرخواهد آورد.
محمود نصري مدير عامل شركت ساماندهي صنايع و مشاغل شهر تهران ضمن بيان اين مطلب اظهار كرد: اين طرح از 14 اسفند ماه آغاز و تا 26 اسفنددرسطح مناطق 22 گانه شهرتهران ادامه خواهد يافت. وي افزود: شهروندان تهراني كه قصد اهداي وسايل مازاد خويش به نيازمندان را دارند با تماس با تلفن 137 مي توانند در اجراي اين طرح مشاركت كنند.
محمود نصري خواستار آن شد، شهروندان تهراني تنها اقلامي كه قابليت بازسازي دارند را اهدا و از ارائه كالاهايي كه از رده خارج شده اند خودداري كنند.وي تصريح كرد: شهروندان بدون نياز به مراجعه به پايگاه هاي شهرداري مي توانند كالاهاي مازاداشان را به اكيپ هاي اجرايي شهرداري كه موظف به حضوردرجلوي درب منازل شهروندا ن هستندتحويل دهند.وي ادامه داد: درپي تعامل صورت گرفته با مجمع امورصنفي توليدي وخدمات فني تهران كالاهاي اهدايي پس از جمع آوري در انباري واقع در صالح آباد توسط متخصصان هرصنف تعمير خواهد شد.مدير عامل شركت ساماندهي صنايع و مشاغل شهر تهران ضمن تاكيد برآنكه شهروندان در مقابل كالايي كه اهدا مي كنند رسيد دريافت خواهند كرد، تا پس از انجام پروسه بازسازي و توزيع اين كالاها، نسبت به نحوه تحويل آن به نيازمندان مطلع شوندگفت: در برگزاري اين طرح شوراياري محلات، امامان جماعت مساجد، نيروها واتحاديه ها و بسيج سازندگي و بسيج امكانات شهرداري با بهره گيري از خدمات نيروهاي حوزه هاي خدمات شهريفرهنگي و اجتماعي سازمان فرهنگي و هنري حضور دارند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-066</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-066</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[مونوريل؛ ابزار فانتزي
* مسعود زلفي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[معاون هماهنگي امور عمراني وزير كشور از ساخت 5 خط قطار هوايي(مونوريل)در تهران خبر داد. به گفته وي مسير دو خط مونوريل به تصويب رسيده و مسيريابي براي سه خط ديگر در حال انجام است و طي 2 هفته آينده مسير سه خط باقي مانده مشخص خواهد شد.تلاش دولت براي سامان يابي ترافيك سنگين تهران كه به يك تراژدي و معضل پايدار تبديل شده، قابل توجه است. اما بايد تأكيد شود كه مونوريل، علاج اين معضل كهنه نيست. نكته اين است كه مونوريل در حال حاضر و حتي تا چند دهه ديگر نمي تواند سهم درخور توجهي در كاهش بار ترافيكي داشته است، ازاين رو مونوريل را بايد يك ابزار فانتزي ناميد. به اعتقاد بسياري از كارشناسان، دولت مي تواند هزينه و انرژي خود را از روي مونوريل برداشته و به مترو و توسعه آن اختصاص دهد.واقعيت اين است كه با توجه به مدل ترافيكي تهران و فرهنگ سفر شهروندان و همچنين نقاط توليد و جذب سفرهاي درون شهري، خطوط مونوريل افزون بر ايجاد آلودگي بصري و نازيباسازي چهره شهر، اثرگذاري قابل توجهي در لاغرسازي جثه ترافيك فربه تهران نخواهد داشت و فهرست پيامدهاي منفي آن، بلندبالاتر ازاثرات مثبت آن است.طي سالياني كه از زمان بهره برداري مترو مي گذرد به خوبي آثار اين شبكه در حوزه هاي مختلف فرهنگي، اقتصادي و اجتماعي مشهود است و دقيقا به همين دليل است كه كارشناسان وجود و توسعه مترو را الزامي مي خوانند.
افزايش تعداد خودروها سبب تراكم شديد در شهرها شده است: تصادفات و اشكالات فني برخي خودروها مي توانند شبكه شهرها را تا به حد توقف برسانند. همچنين تراكم خودروها سبب افزوده شدن زمان سفرها، توليد گازهاي آلوده كننده هوا و افزايش ميزان سروصدا شود.
امروزه شهرهايي كه با اين مشكلات روبه رو هستند به سرعت به گسترش حمل ونقل پرداخته اند. به طوري كه طي 20 سال اخير بسياري از شهرهاي پرجمعيت جهان مجبور به ساختن و توسعه خطوط راه آهن شهري شده اند. قطعا نگاهي گذرا به مواردي از اهداف و آثار مترو در كلان شهر تهران مي تواند ترسيم كننده ضرورت توسعه شبكه مترو به جاي ساخت مونوريل باشد:
ايجاد امكان سفرهاي درون شهري و ارتباط حومه تهران با مركز با سرعت مناسب، تردد ايمن با بالاترين تكنيك هاي ممكن، ارائه خدمات قابل اتكا در حمل ونقل با كيفيت مطلوب و هزينه نسبي كم،توجه به مسايل زيست محيطي با كاستن از حجم شبكه هاي حمل و نقل آلوده كننده، ايجاد هماهنگي مناسب با ديگر سامانه هاي حمل ونقل شهري همچون اتوبوس و تاكسي، تلاش براي ايجاد فضاي اجتماعي آرام و آسوده با فراهم كردن محيط آرام در حمل ونقل شهري، جلوگيري از توسعه شهر و جذب سرريز جمعيت تهران در شهرك هاي اقماري با ايجاد سيستم حمل ونقل سريع، بهينه سازي ترافيك شهري، كاهش اتلاف وقت شهروندان، امكان استفاده از ايستگاه ها و تونل هاي مترو به عنوان پناهگاه در مواقع اضطراري.
* كارشناسان مديريت و برنامه ريزي شهري]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-067</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-067</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[آغاز مرحله دوم ساماندهي مسافربرهاي شخصي از فردا]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[سما: همزمان با پايان مرحله اول طرح ساماندهي مسافربرهاي شخصي تهران كه در آن بيش از 40 هزار راننده مسافر بر ثبت نام كردند، مرحله دوم اين طرح از صبح سه شنبه اول اسفند آغاز مي شود.
سرپرست اداره كل برنامه ريزي معاونت حمل و نقل و ترافيك شهرداري تهران افزود: خوشبختانه طرح ساماندهي مسافربرهاي شخصي با استقبال خوب بيش از 40 هزار راننده كه به دعوت مديريت شهري پاسخ مثبت دادند روبه رو شد.
در انتهاي مرحله اول طرح در پايان بهمن، بيش از 37 هزار نفر با مراجعه به شعب پيك بادپا و 3 هزار نفر ديگر نيز از طريق اينترنت ثبت نام كرده اند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-068</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-068</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بانك جهاني در گزارش  2007 خبرداد:
مالكيت وسايل نقليه و تعداد خودروهاي مسافربري درجهان 3.5 برابر ايران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: تازه ترين گزارش جهاني 2007 در باره ترافيك جاده اي در جهان نشان مي دهد مالكيت وسايل نقليه و شمار خودروهاي مسافربري در جهان به ترتيب 5/3 و 6/3 برابر ايران است. در حالي كه مالكيت وسايل نقليه در انگليس 12 و امريكا 22 برابر ايران بوده است و انگليس 5/4 و امريكا 2 برابر ايران وسيله نقليه داشته اند، شمار خودروهاي مسافربري در انگليس 14 و امريكا 23 برابر ايران است.
گزارش شاخص هاي توسعه جهان در سال 2006 كه توسط بانك جهاني منتشر شد نشان مي دهد: همچنين براساس آخرين آمار موجود، تعداد وسايل نقليه دو چرخ در ايران 5/2 برابر انگليس و بيش از 2 برابر امريكا بوده است.
بر اساس اين گزارش در ايران در سال 1990 به ازاي هر يكهزار نفر 34 دستگاه وسيله نقليه موتوري وجود داشته، در حالي كه بيشترين تعداد وسيله نقليه در همين سال در كل كشورهاي جهان مربوط به كشور امريكا و به ميزان 758 دستگاه بوده است.
همچنين در ايران در سال 1990 در ازاي هر يكهزار نفر، 25 دستگاه خودروي مسافربري وجود داشته در حالي كه بيشترين رقم در اين سال مربوط به كشور امريكا با رقم 573 دستگاه خودروي مسافربري در ازاي هر يكهزار نفر بوده است. در حالي كه ايران در سال 2003 هيچ آماري در اين باره ارائه نكرده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-069</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-069</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با تغيير قانون مرتبط توسط شوراي شهر
تجميع پلاك هاي همجوار آسان تر شد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014643.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه شهري- به منظور تشويق مالكين به ساخت وساز، قانون مربوط به تجميع پلاكهاي همجوار از سوي شوراي اسلامي شهر تهران ساده تر و مشموليت عام تر پيدا كرد.
بنا براين گزارش تجميع عبارت است از آنكه 2 يا چند پلاك 6 دانگ مجزا را با هم تلفيق كردن و تبديل آنها به يك پلاك كه مساحت ايجاد شده شامل مجموع مساحت هاي قبلي باشد.
به گفته فرزان شيروان بيگي مدير كل تدوين ضوابط و مقررات شهرسازي، تصويب قانون تجميع از سوي شوراي اسلامي شهر تهران علاوه بر فراهم كردن زمينه نوسازي املاك ريزدانه واقع در بافت هاي فرسوده موجب بروز تحول در محيط و منظر شهري، جلوگيري از هدررفتن فضاهاي شهري و مصالح ساختماني و توسعه فضاهاي سبز و فرهنگي و خدماتي خواهد شد.
براساس قانون تجميع كه از سيزدهم آذرماه امسال به تمام مناطق 22 گانه شهر تهران ابلاغ و جنبه اجرايي به خود گرفته است به شهرداري تهران اجازه داده شده تا به منظور تشويق مالكين جهت تجميع پلاك هاي همجوار طبق ضرايبي نسبت به اخذ عوارض زير بنا و مازاد تراكم در كاربري مسكوني و مختلط اقدام نمايد.به گفته شيروان بيگي در واقع هرچه تعداد قطعات تجميع شده بالاتر برود به صرف سازندگان آن خواهد بود به طوري كه به ازاي هر قطعه 200 مترمربع بر طبق قانون شامل تخفيف و تسهيلات خواهدبود.
شيروان بيگي مي گويد: براساس مصوبه جديد شوراي اسلامي شهر تهران تشويق ها به املاكي تعلق خواهدگرفت كه مساحت ميانگين پلاك هاي تجميعي پس از اصلاح حداكثر 200 متر مربع باشد و در صورتي كه ميانگين پلاك هاي تجميعي پس از اصلاح بيش از 200 مترمربع باشد معادل حاصل ضرب تعداد قطعات در دويست متر مربع مشمول تخفيف بوده و مساحت مازاد برآن مطابق تعرفه عمل خواهد شد.
وي ادامه داد: قانونگذار همچنين قبول كرده است كه قبل از اصلاح به سازندگان تخفيف دهد به طوري كه چنانچه مجموع مساحت املاك پس از اصلاحي زير 200 متر باشد تخفيف به قبل از اصلاحي تعلق گيرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-070</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-070</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رئيس شوراي شهر تهران:
ساخت مونوريل در تهران، به مصوبه شوراي شهرنياز دارد]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه شهري- رئيس شوراي اسلامي شهر تهران گفت: احداث خطوط مونوريل در تهران نيازمند مصوبه شوراي شهر است.
مهدي چمران ديروز در سيصد و يكمين جلسه علني(بدون حضور مستمع)شوراي شهر در جمع خبرنگاران در پاسخ به سؤالي در باره اظهارات اخير يكي از مسئولان وزارت كشور در باره احداث 5 خط مونوريل تا سه سال آينده و برخي واكنش ها در اين باره گفت: شركت مشاور سيسرا كه مطالعات مترو تهران را انجام داده، در مطالعه ديگري اعلام كرده است كه مونوريل مي تواند به عنوان سيستم مكمل مترو مورد استفاده قرار گيرد.وي با اشاره به اينكه در جلسه اي با حضور بنده و معاون وزير كشور، معاون شهردار، رئيس شوراي عالي ترافيك و مدير عامل مترو اين موضوع بحث و بررسي شد خاطرنشان كرد: كريدورهاي مونوريل مورد بررسي قرارگرفت و مقرر شد كميته اي تخصصي جزئيات آن را به طور دقيق مطالعه و نتايج را به شوراي شهر و شوراي عالي ترافيك اعلام كند.
رئيس شوراي شهر افزود: در حال حاضر مطالعه براي دو كريدور مونوريل در نظر گرفته شده كه كميته تخصصي نتايج اين مطالعات را بايد تا 2 هفته آينده به شورا ارائه كند و سپس به بررسي ساير كريدورها بپردازد.وي افزود: اعتبارات احداث مونوريل، مطابق مصوبه دولت از محل تبصره 13 و اعتبار در نظر گرفته شده 150 ميليون دلاري خواهد بود و شهرداري براي اين كار اعتباراتي در اختيار ندارد.چمران همچنين مشكل مترو را كمبود اعتبارات دانست و گفت: در صورت تأمين اعتبارات مورد نياز  براي ساخت مترو، شامل اعتبارات ريالي و گشايش فاينانس، شهرداري مي تواند سالانه 20 كيلومتر مترو در تهران بسازد. از اين رو مشكل فقط تامين اعتبارات مورد نياز و بازكردن فاينانس است وگرنه بيش از اين نيز مي توان ساخت.
آمادگي براي دريافت اتوبوس
رئيس شوراي شهر همچنين گفت: بارها اعلام كرده ايم كه شهرداري تهران آمادگي كامل براي دريافت اتوبوسهاي جديد را به هر ميزان دارد و مسئولين قول داده اند تا پايان سال بيش از يكهزار دستگاه اتوبوس جديد تحويل دهند. به گفته وي، در جلسه ديروز شوراي شهر همچنين يكي از بند هاي اصلاح متمم بودجه سال 85 شهرداري كه به افزايش ضريب حقوقي كاركنان شهرداري اختصاص داشت با رقمي معادل 6 ميليارد تومان بررسي و تصويب شد. چمران افزود: دراين جلسه همچنين اعتراض فرمانداري به مصوبه بهينه سازي مصرف سوخت و استفاده مناسب از مصالح و كاربرد شيشه در نماي ساختمان ها بررسي و اصلاح شد.وي يادآور شد كه، اعتراض فرمانداري به اين مصوبه در رابطه با تخفيف عوارض بود كه شوراي شهر آن را رد كرد و اين تخفيف را جزو اختيارات شوراي شهر دانست. چمران خاطر نشان كرد كه در حال حاضر 70 درصد انرژي ساختمان هاي موجود در تهران به دليل عدم استفاده از شيشه هاي دوجداره استاندارد و كاربرد نامناسب مصالح ساختماني، هدر مي رود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-071</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-071</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رهبر معظم انقلاب در ديدار بشاراسد:
ايران و سوريهعمق استراتژيك يكديگرند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- رهبر معظم انقلاب اسلامي روز گذشته در ديدار بشار اسد رئيس جمهوري سوريه و هيأت همراه، دو كشور را عمق استراتژيك يكديگر دانستند و تأكيد كردند: روابط بيست و هشت ساله جمهوري اسلامي ايران و سوريه از ديرينه ترين و ممتازترين روابط كشورها در منطقه است و اين ارتباط صميمي بايد بيش از پيش تقويت شود.
حضرت آيت الله خامنه اي تصريح كردند: ديدارها و رايزني هاي مقامات دو كشور موجب استحكام بيشتر پايه هاي قوي روابط ايران و سوريه خواهد شد.
رهبر انقلاب اسلامي با اشاره به مسائل دشوار و پيچيده منطقه و مواضع خوب سوريه افزودند: واقعيات منطقه نشان مي دهد كه بازنده اصلي در مسائل منطقه، جبهه زورگوي استكبار به سركردگي امريكا و همراهانش خواهد بود.
ايشان در ارزيابي اوضاع منطقه به مسئله عراق اشاره و خاطرنشان كردند: اهداف امريكا در عراق به هيچ وجه تحقق نيافته است و هيچ نشانه اي هم براي تحقق آنها وجود ندارد.
حضرت آيت الله خامنه اي افزودند: علاوه بر مشكلات جدي امريكا در منطقه، جايگاه كنوني رئيس جمهور اين كشور در داخل امريكا نيز به قدري متزلزل شده است كه حتي هم حزبي هاي وي به مخالفت با سياستهاي او برخاسته اند.
ايشان تلاش دشمنان را براي ايجاد جنگ مذهبي در عراق و لبنان يادآور شدند و تأكيد كردند: ايران و سوريه بايد ضمن حمايت از دولت آقاي مالكي و همچنين خواست واقعي مردم لبنان، همه تلاش خود را براي مقابله با اين توطئه به كار گيرند.
رهبر معظم انقلاب با قدرداني از نقش سوريه در نزديك كردن گروههاي فلسطيني به هم و جلوگيري از ادامه درگيريها، بر لزوم ادامه هماهنگي ميان جمهوري اسلامي ايران و سوريه در حل مسائل منطقه تأكيد كردند.
ايشان با اشاره به جنجال تبليغاتي رسانه هاي غربي و مقامات امريكايي بر ضد جمهوري اسلامي ايران تصريح كردند: همه اين جنجالها جنگ رواني محض بود و آنها تلاش كردند روحيه مردم ايران را تضعيف كنند اما با وجود همه اين جنجالها مردم با حضور گسترده، كم نظير و پرنشاط در راهپيمايي 22 بهمن امسال، روحيه خود را به جهانيان نشان دادند.
در اين ديدار كه محمود احمدي نژاد نيز حضور داشت، بشار اسد رئيس جمهوري سوريه سفر خود به تهران و مذاكرات و توافق هاي انجام گرفته را بسيار خوب و زمينه ساز گسترش بيش از پيش روابط دو كشور دانست و با اشاره به اوضاع منطقه و لزوم هماهنگي مستمر ميان تهران و دمشق گفت: امريكا درصدد تضعيف روحيه ايستادگي مردم و دولتهاي كشورهاي مقابل جبهه امريكا در منطقه است اما سوريه و جمهوري اسلامي ايران با هماهنگي كامل و با تكيه بر مردم، با قدرت بر مواضع اصولي خود ايستاده اند و امريكا به اهداف خود نرسيده است.وي با تأكيد بر لزوم مقابله با توطئه دشمنان براي ايجاد جنگ مذهبي در منطقه به ويژه در لبنان و عراق، سفر رئيس جمهور عراق را به سوريه خوب ارزيابي كرد و افزود: سوريه اميدوار است با سفر آينده نخست وزير عراق به دمشق، روابط دو كشور بيشتر گسترش يابد.
بشار اسد همچنين بر حمايت سوريه از خواست مردم لبنان در قضاياي اين كشور تأكيد كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-072</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-072</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[لاريجاني و سولانادوباره پاي ميز مذاكره هسته اي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- سخنگوي وزارت خارجه بااشاره به پذيرش پيشنهاد دبيرشوراي عالي امنيت ملي از سوي خاويرسولانا مبني برغني سازي 4 درصدي، ازآن به عنوان نقطه اي مناسب براي ازسرگيري مذاكرات برسربرنامه هسته اي ايران يادكرد وگفت: مذاكرات دوطرف دراين زمينه ادامه خواهد يافت.
سيدمحمدعلي حسيني درنشست هفتگي خود با اشاره به مذاكرات لاريجاني با سولانا، البرادعي و وزيرخارجه آلمان خاطرنشان كرد: طرف مقابل باتوجه به اينكه خود موجبات به بن بست كشيده شدن مذاكرات رافراهم آورد،  انگيزه بيشتري براي خروج از بن بست موجود و احياي مذاكرات دارد.
وي همچنين ازكشورهايي كه طرح هايي رابراي حل صلح آميز مسئله هسته اي كشورمان ارائه مي كنند خواست طرح خود را به صورت مكتوب مطرح كنند تا قابل رسيدگي باشد.
به گزارش ايسنا سخنگوي وزارت خارجه درپاسخ به شايعات موجود مبني بر اينكه مقتدي صدر به ايران سفر كرده است، با رد اين شايعات تصريح كرد: آمريكا اين اخباركذب را به عنوان ترفندهايي تبليغاتي  ودرراستاي جنگ رواني برضد ايران درعراق منتشر مي كند.
حسيني همچنين تأكيدآمريكا برمذاكره  با ايران به شرط تعليق غني سازي را حربه تبليغاتي واشنگتن دانست وگفت: اين اظهارات جدي نيست، بلكه صرفا تبليغات است و ما بارها اعلام كرده ايم پيش شرطي راكه براي مذاكرات مي گذارند قابل قبول نيست. وي اظهارات رايس مبني براينكه حتي اگرمدركي هم درعراق برضد ايران يافت نشود باز هم ايران مقصر است را غيرمنطقي دانست و آن را در راستاي سياست هاي آمريكا به منظور فرار به جلو ارزيابي كرد.
احضار سفير پاكستان
سخنگوي وزارت خارجه در ارتباط با ناامني هاي موجود در مرزهاي ايران و پاكستان و همچنين با اشاره به حوادث تروريستي اخير در زاهدان گفت: سفير پاكستان در تهران به وزارت خارجه احضار شد تا توضيحاتي درباره حوادثي كه اتفاق افتاده است، ارايه دهد.
حسيني افزود: گفتگوهايي ميان دو طرف انجام و كميته اي به منظور ارتقاي سطح امنيت مرزهاي دو كشور تشكيل شده است، البته طبيعي است كه دولت پاكستان از تروريست ها حمايت نمي كند بلكه به دنبال راهي براي تقويت امنيت مرزهاست.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-073</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-073</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[با به كارگيري تسليحات مدرن از امروز آغاز مي شود
پنجمين رزمايش بزرگ سپاه در سال 85]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي - بيست تيپ رزمي  پياده و مكانيزه نيروي زميني سپاه پاسداران، رزمايش بزرگ اقتدار را با هدف تمرين تاكتيك ها و حفظ آمادگي دفاعي يگان هاي رزم از امروز به مدت سه روز برگزار مي كنند.
در راستاي ارتقاء سطح توان رزمي و تقويت بنيه دفاعي و عملياتي،يگان هاي پياده و مكانيزه نيروي زميني سپاه در گستره 16 استان كشور در سه مرحله انواع تاكتيك هاي رزمي را در جهت آمادگي براي دفاع همه جانبه و نبرد نامتقارن تمرين مي كنند.
به گزارش روابط عمومي سپاه پاسداران انقلاب اسلامي، نيروي زميني سپاه با استعداد بيست تيپ زبده عملياتي براي بكار گيري آخرين جنگ افزارها و تسليحات مدرني كه به تازگي به واحدهاي مختلف اين نيرو تحويل شده اند و نمايش توانمندي هاي رزمندگان سلحشور و پرتوان خود رزمايش بزرگ اقتدار را بر اساس تقويت يگاني برگزار مي كند.
در سال جاري سلسله رزمايش هاي پيامبر اعظم(ص)1 و 2با دستيابي به تمامي اهداف در سطح وسيعي انجام شده و دو رزمايش موشكي تخصصي نيروي دريايي سپاه(رعد)و نيروي هوايي سپاه(صاعقه)نيز با موفقيت برگزار شد و هم اكنون رزمايش تخصصي نيروي زميني سپاه(اقتدار)انجام مي شود و به اين ترتيب حلقه رزمايش هاي پيش بيني شده در سال جاري براي رسيدن به آمادگي لازم اين نيروها تكميل مي شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-074</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-074</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[رئيس جمهوري:
هماهنگي ايران و سوريه در منطقه بسيار موثر است]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014610.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
گروه سياسي- رئيس جمهوري تاكيد كرد: ايران و سوريه دو كشور قوي و اثرگذار در معادلات منطقه هستند و هماهنگي و ارتباط اين دو كشور مي تواند در صحنه  منطقه بسيار تاثيرگذار و ضمانتي براي حفظ منافع و مقابله با توطئه هاي دشمنان باشد.
محمود احمدي نژاد و بشار اسد ظهر ديروز بعد از برگزاري دور دوم مذاكرات مشترك ايران و سوريه و بعد از قرائت بيانيه  مشترك در يك مصاحبه  مطبوعاتي مشترك شركت و در تشريح نتايج سفر رئيس جمهوري سوريه به تهران، آن را موفقيت آميز ارزيابي كردند. رئيس جمهوري در اين مصاحبه  مطبوعاتي با بيان اين كه سفر بشار اسد به تهران گرچه كوتاه بود ولي سفر موفقيت آميزي بود گفت: در اين سفر روساي جمهور و مقامات دو كشور در ارتباط با مسائل مختلف با يكديگر گفت وگو و در زمينه هاي مختلف به ديدگاه هاي مشتركي رسيدند.
به گزارش ايسنا، احمدي نژاد با بيان اين كه سفر بشار اسد به ايران اين بار در شرايط ويژه  منطقه انجام شده است گفت: در حال حاضر دشمنان ملت هاي منطقه، امت اسلامي و كشورهاي عربي از تسلط بر منطقه نااميد شده اند و امروز با لشكركشي و طراحي توطئه ها مي خواهند بين امت اسلامي تفرقه ايجاد كنند.
وي با بيان اين كه كشورهاي منطقه بايد براي مقابله با طراحي هاي دشمنان با يكديگر هماهنگ باشند گفت: براي ايجاد هماهنگي و مقابله با طراحي هاي دشمنان اين رايزني ها و ملاقات ها يك امر ضروري است.
موفق ترين سفر
به گزارش مهر، بشار اسد رئيس جمهوري سوريه نيز در اين كنفرانس خبري با تاكيد بر اينكه طرح هاي زيادي از نظر سياسي بر ضد دو كشور ايران و سوريه ناكام مانده است، گفت: ما شاهد بوده ايم كه تمام مسائل و طرح ها به شكست انجاميد اما دشمنان به دنبال بازي كردن با آخرين برگ خود يعني بر هم زدن وضعيت كشورهاي عربي و اسلامي هستند.
بشار اسد اين سفر را از مهمترين و موفق ترين سفرهاي خود به ايران در سال هاي اخير خواند و گفت: در ملاقات ها و مذاكراتي كه با مقامات ايراني داشتيم توانستيم نكات اجرايي بين دو كشور تدوين كنيم و اميدواريم در ماههاي آينده بتوانيم تمامي اين توافقات را به منصه ظهور برسانيم.
بيانيه مشترك
به گزارش ايرنا رؤساي جمهوري ايران و سوريه در بيانيه مشتركي كه در پايان سفر دوروزه بشار اسد رئيس جمهوري سوريه به تهران صادر شد بر حل و فصل موضوع هسته اي ايران از راههاي ديپلماتيك، مذاكره بدون هرگونه پيش شرط و نيز حق ايران در تملك چرخه سوخت هسته اي تاكيد كردند. در اين بيانيه با اشاره به اين كه فعاليت هاي صلح آميز هسته اي ايران بايد در آژانس بين المللي انرژي اتمي بررسي شود، تاكيد شده است: دو كشور اعتقاد راسخ خود را بر ضرورت ايجاد خاورميانه عاري از سلاحهاي كشتار جمعي اعلام كرده و توجه جامعه جهاني را به تهديد سلاح هاي هسته اي رژيم صهيونيستي براي صلح و امنيت منطقه اي و بين المللي جلب نموده و بر لزوم اقدام فوري نهادهاي مسئول بين المللي براي مقابله با اين تهديد تاكيد مي نمايند.
خداحافظي
رئيس جمهوري سوريه ظهر ديروز با بدرقه رسمي محمود احمدي نژاد تهران را ترك كرد. بشار اسد در سفر دو روزه خود به تهران با مقام معظم رهبري، رئيس جمهوري، رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام، دبير شوراي عالي امنيت ملي و وزير امور خارجه ديدار و گفت و گو كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-075</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-075</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[باشگاه احزاب]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[همشهري: پنجمين كنگره حزب مردم سالاري پنج شنبه اين هفته با عنوان تعميق اصلاحات مردمي با توسعه نهادهاي مدني، ساعت 9 صبح برگزار مي شود. دبيركل حزب جوانان ايران اسلامي  نيز گفت: پنجمين كنگره حزب پنجشنبه آينده دهم اسفندماه برگزار خواهد شد. قرار است پس از پايان كنگره اعضاي حاضر در مجمع عمومي  با  هاشمي  رفسنجاني ديدار كنند. ديدار با خاتمي  نيز در برنامه پاياني كنگره قرار دارد.
ايسنا: دبير كل حزب موتلفه اسلامي در جمع مسئولان دانشجويي اين حزب با توجه به پيش روي داشتن انتخابات هشتمين دوره مجلس شوراي اسلامي در سال جديد، تصريح كرد: در اين سال سياست حزب موتلفه  اسلامي رسيدن به شعار همه با هم در راستاي وفاق همه تشكل هاي اصول گراست، حتي اگر از موتلفه اسلامي نيز افرادي در فهرست نهايي گنجانده نشوند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-076</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-076</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[اخبار كوتاه]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[وزارت خارجه: يك مقام وزارت امور خارجه  تركيه اعلام كرد كه منوچهر متكي در هفته  جاري براي انجام سفري دو روزه به آنكارا سفر مي كند. خبرگزاري فرانسه  گزارش داد: منوچهر متكي كه فردا به تركيه وارد خواهد شد، با عبدالله گل، همتاي ترك خود،  رجب طيب اردوغان، نخست وزير تركيه و احمد نجدت سزر، رئيس جمهوري اين كشور ديدار و گفت و گو خواهد كرد. وي همچنين در مذاكراتي كه با هدف تقويت همكاري اقتصادي دوجانبه برگزار مي شود شركت خواهد كرد.
دولت: نشست مشترك استانداران سراسر كشور و هيات دولت عصر ديروز با حضور رئيس جمهوري برگزار شد. به گزارش همشهري، بررسي و تبادل نظر در خصوص مسائل روز كشور همچون بودجه سال 1386 از جمله مباحث مورد بحث در اين نشست بود. گردهمايي استانداران سراسر كشور نيز صبح ديروز با حضور مصطفي پورمحمدي وزير كشور برگزار شد.
وزارت كشور: معاون حقوقي پارلماني وزير كشور اعلام كرد: بخشي از دستور رئيس جمهوري مبني بر الحاق دفاتر سازمان مديريت و برنامه ريزي استان ها به استانداري ها و صدور حكم معاونت استاندار براي مديران كل سازمان مديريت و برنامه ريزي در استان ها انجام شده است. محمدحسن موسي پور گفت: در حال حاضر كميته اي در زمينه تغيير ساختار تشكيلاتي و چگونگي ارتباط بين اين معاونت جديد و استانداري ها و سازمان هاي مديريت و برنامه ريزي در استانداري ها در حال بررسي و تصميم گيري است. ايسنا گزارش داد، اعلام اين خبر درحالي است كه برخي منابع خبري از احتمال منصرف شدن رئيس جمهوري از تصميم خود براي ادغام كامل سازمان مديريت و برنامه ريزي استانها در استانداري ها خبر داده بودند.
مجلس شوراي اسلامي: غلامعلي حدادعادل كه شنبه شب در راس هياتي وارد شهر قونيه تركيه شد، روز گذشته در شهر قونيه از موزه شمس تبريزي بازديد و سپس در آرامگاه مولانا جلال الدين بلخي(مولوي)از موزه مولانا و مركز فرهنگي مولانا ديدن كرد. رئيس مجلس شوراي اسلامي همچنين شب گذشته در آنكارا با نخبگان تركيه ديدار كرد. به گزارش ايرنا وي امروز بااحمدنجدت سزر رئيس جمهوري وبلند آرينج رئيس مجلس ملي تركيه ديدار و گفتگو مي كند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-077</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-077</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[يادداشت
پشت پردهپيمان فروزش]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[پس از آنكه دو موضوع انرژي هسته اي و حقوق بشر در دنيا به عنوان دو بهانه عليه حكومت ايران مورد توجه قدرتهاي بزرگ قرار گرفت و ايران هم مصرانه بر استفاده صلح آميز از انرژي هسته اي تاكيد كرد و اتهامات غربي ها را خلاف واقع  دانست، استكبار جهاني به ويژه آمريكا براي مبارزه با ايران سعي كرده اند تا نظام جمهوري اسلامي را به سوي چالش هاي داخلي سوق دهند. در اين مسير هم تلاش مي كنند تا با برنامه ريزي هاي وسيع و اجراي عمليات خرابكارانه و ايجاد جنگ كاذب رواني اوضاع داخل كشور را بحراني جلوه دهند. يكي از بارزترين مصاديق پروژه مذكور، ايجاد اختلاف ميان شيعه و سني است. دشمنان سعي مي كنند تا با مستقرشدن در مرز افغانستان و پاكستان با ايران و هزينه هاي مالي فراوان، اختلاف قومي و مذهبي را در اين نقاط حساس دامن زده و افزايش دهند. از ديگر اقدامات گروه هاي تروريستي طرح ترور شيعيان و مولوي هاي اهل سنت منطقه است تا ازاين راه تنش ميان اهل سنت و شيعيان را در منطقه افزايش دهند. در تمامي اين توطئه ها به طور آشكار هدايت و برنامه  ريزي كشورهاي خارجي محسوس و مشهود است. اما نكته قابل توجه زندگي آرام قوميت هاي مختلف با مذاهب متنوع در منطقه سيستان وبلوچستان و در كنار يكديگر است.
تلاش مردم با نگاه هاي مختلف هم براي حصول وحدت در اين سالها قابل توجه و ملاحظه است و شايسته و مقتضي به نظر مي رسد كه نيروهاي امنيتي و انتظامي با سرعت با اين گونه شرارتها برخورد كرده و امنيت را به اين استان باز گردانند. در همين راستا جمع آوري سلاح هاي غيرمجاز در منطقه، خروج اتباع بيگانه، انسداد مرزها به شكل كارشناسي، كنترل مرزها به شيوه هاي نوين و همچنين تجديدنظر در روابط ديپلماتيك با پاكستان كه اين روزها جايگاه امني براي اشرار شده، مي تواند به افزايش امنيت منطقه كمك شاياني كند. از سوي ديگر نبايد فقر و بيكاري را كه گريبانگير مردم منطقه بوده و موجب گسترش زمينه هاي جرم خيزي در اين استان شده است، ناديده گرفت.
* نماينده اهل سنت زاهدان]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-078</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-078</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[كاندوليزا رايس اعتراف كرد:
سياست اشتباه 27 ساله آمريكا در رفتار با ايران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- وزير خارجه  آمريكا با تأكيد براينكه آمريكا در 27 سال گذشته سياست هاي نادرستي را در قبال ايران اتخاذ كرده است،گفت: شخصا پيشنهاد تغيير سياست واشنگتن نسبت به تهران را مطرح كرده ام.
كاندوليزارايس  كه بار ديگر به خاورميانه سفر كرده است در گفت وگو با شبكه تلويزيوني العربيه كه ايرنا خبر آن را منتشر كرده است، تأكيدكرد: باتوجه به اينكه از13 آبان 58 مناسبات ديپلماتيك با ايران نداشته ايم من پيشنهاد ايجاد تغيير1?? درجه اي در سياست آمريكا نسبت به ايران را مطرح كرده ام. رايس تصريح كرد: برقراري گفت وشنود ميان ايراني ها و 3 كشور اروپايي و نيز 5 كشور عضو دايمي شوراي امنيت از پيشنهادهاي من بوده است. وي گفت: در عين حال هنوز نمي دانم چرا ايران حاضر به گفت وگو با آمريكا نشده است.
افزايش درخواست ها براي مذاكره
در همين حال هيلاري كلينتون، سناتور دموكرات و كانديداي انتخابات رياست جمهوري سال 2008 در آمريكا نيز با تاكيد بر اتخاذ رويكرد ديپلماتيك در قبال ايران، خواستار گفت وگوي واشنگتن با تهران شد. به گزارش ايسنا وي با اشاره به اينكه مذاكره با ايران نشانه  قدرت است و نه نشانه  ضعف،افزود: من به طور مستمر از جورج بوش خواسته ام با ايران و سوريه صحبت كند. بيل ريچاردسون، ديگر نامزد دموكرات پست رياست جمهوري آمريكا نيز در گفتگو با خبرگزاري آسوشيتدپرس از دولت بوش خواست تا با ايران درباره اوضاع خاورميانه و تعيين جدول زماني براي خروج نيروهاي آمريكايي از عراق وارد مذاكره شود. همچنين گريگوري شولتي نماينده آمريكا در آژانس بين المللي انرژي اتمي هم بر لزوم عدم اعمال فشار نظامي برضد ايران تاكيد و تصريح كرد: اعلام آمادگي ايران براي انجام گفتگو نشانه خوبي است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-079</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-079</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[تأكيد170 نماينده مجلس:
امنيت در سيستان و بلوچستان بايد تقويت شود]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي به دنبال جريانات تروريستي اخير در شهر زاهدان كه منجر به شهادت مظلومانه عده اي از شهروندان، زنان، كودكان و مردم بي دفاع اين شهر شد و همچنين ترور ناجوانمردانه جمعي از كاركنان سپاه پاسداران و نيروي انتظامي، 170 تن از نمايندگان در بيانيه اي از رئيس جمهور خواستند در جهت تقويت مديران سياسيامنيتي و اجرايي اين استان دستور لازم را صادر كند.
در اين بيانيه منشاء مداخله اقدامات اخير، خارج از كشور عنوان شده و نمايندگان ضمن محكوم كردن حوادث اخير از دولت خواسته اند با درايت و جديت و با برنامه اي روشن و مدون از بروز و ظهور هر گونه اقدامات تروريستي جلوگيري نموده و شبكه و منشاء داخلي و خارجي آن را شناسايي و منهدم نمايد.
نمايندگان همچنين از قوه قضائيه خواستند بدون فوت وقت و تساهل و تسامح با متجاوزين به نفوس مردم برخورد و حكم خداوند متعال را در موردشان اجرا نمايند.
تجديد نظر در داوري
جشنواره فيلم فجر
4 نماينده در تذكري به وزير ارشاد خواستار ضرورت بررسي و تجديدنظر در نحوه داوري جشنواره فيلم فجر و احقاق حقوق تضييع شده افراد ذيحق شدند.
15 نماينده سرشناس مجلس هم به وزير امور خارجه در مورد لزوم پيگيري بازسازي بارگاه و حرم مطهر امامين عسگريين(ع)از طريق مجاري رسمي كه هنوز پس از يكسال بازسازي انجام نگرفته است، تذكر دادند.
3 نطق و 3 نكته
روز گذشته حميدرضا كاتوزيان نماينده تهران بسياري از عقب ماندگي ها و بي كيفيتي ها را در توليدات صنعتي حاصل مديريت هاي ناكارآمد دانست. وي كه در نطق پيش از دستور خود سخن مي گفت اظهار داشت: اصلاح مديريت ها و به كارگيري افراد شايسته از موضوعاتي است كه بسيار از آن گفته شده ولي هنوز اراده و عزم جدي در عملي شدن همه جانبه آن ملاحظه نمي شود.
محمدحسين فرهنگي نماينده تبريز هم در نطق خود تاكيد كرد: آذربايجان مسأله امنيتي ندارد اما نياز مبرم به توجه در خواسته ها و نيازهاي فرهنگي و بومي دارد. وي همچنين با استناد به سخنان مقام معظم رهبري وجود هر گونه بحران را در كشور نفي كرده و خواستار حمايت از دولت شد. سيدحسن عباسي نماينده محلات و دليجان نيز از تشكيل فراكسيون گردشگري و ميراث فرهنگي خبر داد و گفت: تجربه ساليان اخير نشان مي دهد كه مجلس در راستاي بهبود گردشگري گام موثري برنداشته و دولت نيز چنين عمل كرده است.
طرح هاي غيرقابل پذيرش
رئيس كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي با اشاره به پيشنهادهاي جديدي كه در باره برنامه هسته  اي ايران از سوي برخي كشورهاي غربي ارائه شده است گفت: تقريبا محتواي همه طرح هايي كه ارائه شده به گونه اي مساله تعليق فعاليت هسته اي ايران را مدنظر دارند و از اين رو قابل پذيرش نيستند مگر اينكه پيشنهاد دهندگان بخواهند در طرح خود تغييري ايجاد كنند. علاءالدين بروجردي همچنين از سفر جمعي از اعضاي كميسيون امنيت ملي به اسپانيا خبر داد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-080</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-080</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[د
تمهيدات ويژه دولت براي نوروز]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه سياسي- در جلسه روز گذشته هيات وزيران كه با حضور استانداران برگزار شد، تمهيدات استقبال از نوروز و نحوه نظارت و كنترل بر قيمت ها و پيشگيري از گراني هاي احتمالي پايان سال، تامين امنيت جاده ها و تدارك تسهيلات بين راهي مناسب بررسي و در خصوص اين موضوعات تصميم گيري شد.
محمود احمدي نژاد عصر ديروز در جلسه مشترك هيات وزيران و استانداران كه در نهاد رياست جمهوري برگزار شد، ضمن ارائه تحليلي از اوضاع كشور، بار ديگر از حضور چشمگير و مقتدرانه ملت ايران در راهپيمايي 22 بهمن امسال تمجيد و قدرداني كرد.
رئيس جمهوري با بيان اينكه مديران اجرايي كشور بايد ضمن توجه مداوم به خواسته هاي اصلي مردم براي تامين نيازها و رفاه و آسايش بيشتر آنان تلاش خستگي ناپذير داشته باشند، تاكيد كرد: مسئولان بايد با تلاش و كار مستمر و برنامه ريزي شده پاسخگوي دغدغه هاي مهم مردم از جمله در زمينه تامين مسكن، اشتغال جوانان و رفاه و آسايش باشند كه تحقق اين امر با توجه به وجود عزم و همت جدي مسئولان خدمتگزار، پرتلاش، كارآمد و مومن در دولت نهم دور از دسترس نيست.
به گزارش پايگاه اطلاع رساني رياست جمهوري،احمدي نژاد با بيان اينكه مبارزه با مفاسد در سال 86 بايد قوي تر ادامه يابد و اين امر نبايد هيچگاه در پيچ و خم كارهاي روزمره به فراموشي سپرده شود، تاكيد كرد: همه مسئولان و به ويژه استانداران بايد با شناسايي و برخورد قاطع با هر نوع از مصاديق مفاسد از جمله پارتي بازي و اعمال نفوذ از ادامه و انجام امور خلاف و تضييع حقوق مردم جلوگيري كنند و استانداران بايد در جلسات مخصوص و منظم نسبت به پيگيري مبارزه با مفاسد اداري و اقتصادي تا ريشه كني آن اقدام كنند و خوشبختانه با اقداماتي كه تاكنون صورت گرفته، بسياري از مشكلات و مفاسد كاهش يافته است.
رئيس جمهوري با تاكيد بر اينكه مسئولان دستگاه هاي اجرايي بايد با دقت و كار كارشناسي هزينه هاي جاري غير ضروري را پالايش و حذف كنند، گفت: امسال، سال كار و تلاش و اجراي طرح هاي عمراني بود و سال 86، سال تلاش و فعاليت همراه با صرفه جويي در هزينه هاي جاري است.
وي با تاكيد بر لزوم اطلاع رساني بهتر دستگاه هاي اجرايي كشور از خدمات انجام شده به مردم تصريح كرد: برخي ها تلاش دارند با چند برابر كردن ضعف هاي موجود و يا القاي اشكالاتي كه وجود ندارد ذهن مردم را مشوش كرده و به نااميدي و يأس دامن بزنند.
نقشه هاي هدايت شده
وزير كشور تأكيد كرد:حوادث تروريستي اخير در استان سيستان و بلوچستان نشان از طراحي هاي مشخص و نقشه هايي دارد كه بطور مشخص، كاملا هدايت شده و برنامه ريزي شده در كشور انجام مي شود.
مصطفي پورمحمدي صبح ديروز طي سخناني در جمع استانداران سراسر كشور كه خبر آن را روابط عمومي وزارت كشور منتشر كرد،با تأكيد بر بهم پيوستگي و هماهنگي رفتار مديران اجرايي مناطق كشور گفت:در برابر تفرقه افكني و اقدامات خرابكارانه برخي قدرت هاي بزرگ در ايران، بايد روحيه مقاومت را با قدرت بروز داد و با انسجام اينگونه اقدامات در تصميمات، تهديدات خارجي را بي اثر كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-081</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-081</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_theatre.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.تئاتر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Theater</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[2‎/6 درصد كل درآمد ملي ايران صرف خسارات زيست محيطي ناشي از آلودگي هوا شده است
تهران؛ پاركينگ خودروهاي روشن
فرهاد جم]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014583.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ايران در سال 2004، 6/2 درصد كل درآمد ملي خود را صرف خسارات زيست محيطي كرده است، در حالي كه سوئد و فرانسه تنها 1/0 درصد از اين ناحيه خسارت ديده اند. به عبارت بهتر ايران 26 برابر فرانسه و سوئد، زيان بي توجهي به فرهنگ سازي، آموزش و استفاده صحيح از منابع انرژي را به خود وارد كرده است. گزارش سال 2007 بانك جهاني همچنين اشاره دارد كه 36 درصد از درآمد كل ملي ايران در سال 2004 در اثر مصرف انرژي كاهش يافته است.
بي گمان اضافه كردن خسارات مستقيم ناشي از واردات بنزين و هزينه هايي كه براي سلامت و بهداشت مردم به سبب اين آلودگي ها به جامعه تحميل مي شود، اين رقم را بسيار بالاتر خواهد برد.
بي توجهي به سيستم هاي حمل و نقل عمومي سه پيامد ناميمون براي كشور داشته است. نخستين و مهم ترين آنها، جانيفتادن فرهنگ صحيح مصرف انرژي و بويژه بنزين در ميان مردم است. واقعيت آن است كه آدم مي تواند هر وقت دلش خواست، خودرو خود را براي انجام هر كار كوچك روشن كند و با بنزيني كه بهاي آن از آب معدني كمتر است، بدون دغدغه جزئي ترين كارهاي روزمره خود را با اتومبيل شخصي انجام دهد. به اين ترتيب، عجيب نيست كه با گذشت هر سال، ترافيك شب عيد، روز به روز از عيد دورتر و دورتر شود، طوري كه اين روزها ترافيك شب عيد از ميانه بهمن ماه شروع شده و معلوم نيست با اين روند به كجا خواهد انجاميد؟
آيا اگر بهاي بنزين واقعي بود، باز هم مردم به اين شكل آن را مصرف مي كردند؟
دوم آنكه، اين بي توجهي به طور مستقيم ميلياردها دلار خسارت به اقتصاد كشور وارد مي كند چنان كه دولت تنها در سال گذشته 15 ميليارد دلار براي بنزين هزينه كرده و امسال نيز حدود 5/5 ميليارد دلار صرف واردات آن كرده است. بدين ترتيب دولت هر سال مشكل را موقتاً حل مي كند اما هر بار غول مصرف با قدرتي مضاعف بر سر او فرود مي آيد.
جالب آن است كه در اين اوضاع بحراني و آشفته برخي كارخانه هاي خودروسازي با ادعاي رعايت استانداردهاي روز دنيا هنوز خودروهايي توليد مي كنند كه تكنولوژي موتور آنها مربوط به 4 دهه پيش است!
يكي از دلايل مهم توقف توليد خودرو پيكان آلايندگي موتور آن بود. حال اينكه خودروسازان با چه منطقي موتور پيكان را روي اتاق پژو سوار كرده اند، جاي پرسش و نگراني عميق دارد.
عباس رجايي، عضو فراكسيون محيط زيست مجلس با بيان اينكه بايد از صنعت داخلي حمايت شود، اما اين حمايت ها به معني آن نيست كه هر چيزي كه توليد و به مردم عرضه شد، آنان نيز مجبور به استفاده باشند، خاطرنشان كرد: بايد با منطقي كردن تعرفه واردات خودرو، خودروسازان داخلي را مجبور به رقابت كنيم تا آنها نيز در اين بازار رقابتي مشكلات توليدات خود را حل كنند.
سوم آنكه، بالاخره نفس كشيدن از مهم ترين اعمال حياتي هر موجود زنده از جمله انسان است! اما وقتي رانندگانِ بي دغدغه، بنزين ارزان تر از آب را در باك اتومبيل هايي با موتورهاي ناكارآمد و در بسياري موارد فرسوده مي ريزند، روبه رو شدن با تنگي نفس، سكته هاي قلبي و... بسيار طبيعي است.
چنان كه آمد، بانك جهاني در تازه ترين گزارش خود با عنوان به سوي اقدامي گسترده تر براي پس انداز اعلام كرده ايران در سال،2004 6/2درصد از درآمد كل ملي خود را صرف خسارات زيست محيطي ناشي از آلاينده هاي دي اكسيد كربن و ذرات معلق كرده است. با روند رو به رشد وسايط نقليه ورودي به سيستم حمل و نقل و خروج نامتناسب وسايط نقليه فرسوده از اين چرخه، مي توان ادعا كرد اين خسارات در سال جاري رقمي بيش از ميزان اعلام شده در گزارش ياد شده باشد. اين دو آلاينده حاصل سوزاندن سوخت هاي فسيلي هستند و منابع آلاينده متحرك، مسئول 80 درصد آلودگي هواي شهرهاي بزرگ ايران اند.
گزارش شاخص هاي توسعه در سال 2006 نيز كه توسط بانك جهاني منتشر شده نشان مي دهد: ايران از نظر دو آلاينده دي اكسيد كربن و ذرات معلق در سال 2004 بيش از 3 برابر ژاپن و آمريكا و 5/8 برابر انگلستان خسارت خورده است.
از سوي ديگر خسارات زيست محيطي اين دو آلاينده به اقتصاد ايران 8/2 برابر متوسط خسارت به اقتصاد جهان است. همچنين 36درصد از درآمد كل ملي ايران در سال 2004 در اثر مصرف انرژي كاهش يافته است.
دكتر حسن مرادي، عضو هيأت رئيسه كميسيون انرژي مجلس با اشاره به وضعيت بحراني آلودگي هوا در هفته ها و ماه هاي اخير در تهران و شهرهاي بزرگ كشور مي گويد: خودروها در ترافيك از جابجايي مسافران جا مانده و رانندگان نيز با توجه به پايين بودن قيمت بنزين علاقه اي به خاموش كردن خودروهايشان ندارند. لذا اين امر ميلياردها دلار ثروت كشور را به هدر مي دهد و مسائل زيست محيطي و مشكلات فراواني را براي نسل هاي آينده به بار مي آورد.
وي كه عضو فراكسيون محيط زيست مجلس نيز هست، اضافه مي كند: سال گذشته مصرف بنزين 15ميليارد دلار برآورد شد به گونه اي كه اين ميزان مصرف نه تنها محيط زيست را به شدت تخريب كرده و سموم و آلاينده ها را در فضاي شهرها پراكنده كرده، بلكه بيماري هاي لاعلاج به جامعه تحميل كرده است.
عضو هيأت رئيسه كميسيون انرژي با بيان اينكه مسئله اي مهم تر از به خطر افتادن محيط زيست و تهديد آيندگان نيست مي گويد: سازمان محيط زيست بايد معيارهايي را مدنظر قرار داده و ضوابطي را مدون كند تا چنين مشكلاتي نداشته باشيم.از سوي ديگر به گفته مهندس سيدرضا فاطمي، مجري طرح جايگزيني خودروهاي فرسود، امسال تنها 95 هزار خودرو فرسوده از رده خارج شده اند. اين در حالي است كه طبق برنامه قرار بوده 250 هزار خودرو فرسوده از رده خارج شوند و بسيار بعيد است در يك ماه باقي مانده حتي نيمي از اهداف مورد نظر تحقق يابد.
عباس رجايي، نماينده مردم اراك و عضو كميسيون كشاورزي مجلس نيز با يادآوري اينكه بايد در مورد سوخت خودروها در كشور برنامه جامع و مدوني تدوين شود، گفت: براي رسيدن به اين مهم بايد به اين منطق برسيم كه لزوما هر چه خودرو توليد مي شود نبايد در داخل كشور رسوب كند، چرا كه برنامه صادرات در اين بخش، برنامه درستي نبوده و به طور جدي دنبال نمي شود.
وي اظهار داشت: در تمام دنيا به ميزان ورود خودرو به كشور، خودروهاي فرسوده و قديمي از رده خارج مي شوند، كه چنين امري به صورت قانون تعريف شده به شكلي كه هزينه نگهداري خودروهاي قديمي بيش از خودروهاي نو است.
به گفته رجايي اين در حاليست كه چنين روندي در كشور ما بر عكس است و حتي خودروهاي با عمر 20سال نيز ارزش دارند، لذا بايد به سمتي برويم كه هزينه نگهداري خودروهاي فرسوده افزايش يافته تا مالكان آنها خودشان شخصا براي جايگزيني اقدام كنند.
چشم انداز
نبود فرهنگ صحيح مصرف، در كنار قيمت غيرواقعي بنزين و ضعف جدي سيستم هاي حمل و نقل عمومي موجب شده تا هر سال ميلياردها دلار خسارت به اقتصاد كشور وارد شود. از سوي ديگر مصرف بي منطق بنزين هر ساله خسارات زيادي را به محيط زيست و در پي آن سلامت مردم وارد كرده است به گونه اي كه مطابق گزارش 2007 بانك جهاني ايران در سال 2004، 6/2 درصد از درآمد كل ملي خود را صرف خسارات زيست محيطي ناشي از آلاينده هاي دي اكسيد كربن و ذرات معلق كرده است.
زيرساخت هاي نامناسب در بخش حمل و نقل عمومي و فرهنگ نادرست مصرف در كنار خيل عظيم خودروهاي فرسوده و بعضاً خودروهاي نو اما غيراستاندارد، از عوامل اصلي بروز اين پديده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-082</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-082</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_theatre.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.تئاتر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Theater</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ايجاد مركز مطالعات محيط زيست دريايي در بندرانزلي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/news/014580.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ايلنا: مركز مطالعات محيط زيست دريايي در بندرانزلي در حال راه ژاندازي است. مهندس كامران زلفي نژاد، مديركل محيط زيست استان گيلان، با اعلام اين خبر گفت: مركز مطالعات محيط زيست درياي خزر در بندرانزلي در حال راه ژاندازي است، به نحوي كه اگر نياز به آناليز و بررسي فاكتورهاي فيزيوشيميايي باشد، اين كار توسط مركز صورت گيرد.وي افزود: اين مركز در ادامه سياست ژهاي راه ژاندازي گشت ساحلي ايجاد مي ژشود.زلفي نژاد گفت: در بودجه سال 86 رقمي براي گشت ساحلي پيشنهاد داده نشده چرا كه در سال 85 تعدادي قايق براي گشت ساحلي استان در نظر گرفته شده و تأمين بودجه نيز شده است كه اين تعداد از قايق ژها، براي گشت ساحلي استان كفايت مي ژكند، بنابراين براي سال آتي رقمي در بودجه پيش ژبيني نشده است. وي تصريح كرد: كل سواحل استان ژهاي شمالي مشمول گشت ساحلي مي ژشود، اما در استان گيلان، از آستارا تا چابكسر گشت زني صورت مي ژگيرد، اما اگر گشت ساحلي بين سه استان شمالي كشور توام اجرا شود، حدود 900 كيلومتر بايد اكيپ گشت زني داشته باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-083</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-083</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/news/_theatre.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4210 - Feb 19, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.تئاتر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Theater</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[برگزيدگان محيط زيست جهاندر سال 2007 معرفي شدند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[ايسنا: برنامه محيط زيست ملل متحد(يونپ)اعلام  كرد: در آوريل 2007 از 7 تن از برگزيدگان طرح هاي جهاني محيط زيست در حوزه هاي مختلف اعم از گسترش قوانين محيط زيستي ، طرح هاي جلوگيري از تغييرات بيشتر آب و هوا، مديريت  پسماندها و افزايش امنيت فعاليت هاي شيميايي در كشورهاي مختلف تقدير خواهد شد.
از هفت تن از برگزيدگان طرح هاي محيط زيستي كه گستره دستاوردهاي آنها از امنيت تركيبي محصولات شيميايي، مديريت پسماندها و سامان بخشي فعاليت هاي ورزشي تا حفاظت از مناطق كويري، جنگل هاي حاره اي و تغيير جهاني آب و هوا گسترش مي يابد، به عنوان قهرمانان جهاني محيط زيست در سال 2007 از سوي سازمان ملل متحد قدرداني مي شود. بر اساس اين گزارش، اسامي سه تن از اصلي ترين برندگان اين طرح هاي برگزيده كه هداياي خود را نوزدهم آوريل 2007 در مراسم ويژه اي در سنگاپور دريافت خواهند كرد، به ترتيب زير اعلام شده است: شريف رحماني، طرح برگزيده در توسعه قوانين محيط زيستي در الجزاير و بررسي عوامل توسعه خشكي در جهان، اليزا گوزون، طرح برگزيده در توسعه قلمرو قوانين محيط زيستي در فيليپين با جلب اعتماد رهبران اقتصادي، سازمان هاي غير دولتي و تصميم سازان سياسي اين كشور، ويوكابون از سوئد، برگزيده در تلاش جهت گسترش امنيت شيميايي و بيمه سازي فعاليت هاي شيميايي كه در سوئد صورت مي گيرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-084</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-084</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[به انگيزه برپايي نمايشگاه بين المللي هنر انقلاب
هنري ذاتاً ساختارشكن]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/world/010233.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
سهيلا نياكان
انقلاب ها در هر جامعه اي وقتي ماندگار و جاويدان مي شوند كه بتوانند به وسيله آثار هنري پيام خود را به نسل هاي آينده انتقال دهند.
اگرچه هنر در دوران انقلاب شكلي تبليغاتي و به اصطلاح پروپاگاندا به خود مي گيرد و در جهت معرفي ديدگاه هاي جديد انقلابيون است، اما پس از دوران انقلاب وظيفه و ماهيت اصلي خود را بازمي يابد.
هنر انقلابي به طور ذاتي ساختارشكن است. هنري است كه با اصول مقيد و غيرپويايي گذشته در تعارض بوده و به دنبال راهي براي ترويج جهان نو به نسل پس از انقلاب است و عرصه هاي بديعي را درمي نوردد.از طرفي هنر انقلاب همواره به دنبال شكلي از ساختار ناپايدار است تا تحولات روزگار پس از انقلاب را به خوبي بتواند نمايان سازد.
هنر انقلاب ريشه در فرهنگ انقلابي داشته و هميشه در انقلاب هاي فرهنگي متعاقب آن است كه منتقدان دچار اختلاف نظر در تحليل ساختاري و فرماليستي هنر انقلاب مي شوند.
در نمايشگاه بين المللي هنر انقلاب هاي دنيا و همايش پنج روزه آن در زمينه هاي تجسمي، تئاتر، سينما، موسيقي و ادبيات، صاحبنظران ايراني و خارجي به تحليل رفتارهاي هنري انقلاب و آثار هنر انقلابي در عرصه هاي گوناگون پرداختند.
همچنين در نمايشگاه مركز فرهنگي هنري صبا آثار نقاشي، گرافيك و پوستر هنر انقلابي كشورهاي چين، شوروي سابق، افغانستان، فلسطين و مكزيك در كنار يك دهه نقاشي ايران پس از انقلاب به نمايش درآمده است تا بازديدكنندگان براي اولين بار پس از انقلاب بتوانند به بررسي مقايسه اي آثار هنر انقلاب ايران با آثار مشابه بين المللي بپردازند.
اگرچه بيشتر تابلوهاي خارجي كپي يا نسخه هاي چاپي است و به نوعي در تضاد با نقاشي هاي خسروجردي، اسكندري، چليپا و صادقي به شمار مي آيند و لطمه جبران ناپذيري به كيفيت نمايشگاه وارد مي سازند، اما فرصتي مغتنم است تا سير تطور روحيه انقلابي هنرمندان نقاشي ايراني را در برابر نقاشاني از كشورهاي مكزيك، روسيه، چين و... شاهد باشيم.
همچنين هنر انقلاب در ارتباط مستقيم با مخاطب تعريف مي شود؛ به اين معنا كه مخاطب انقلابي و همزمان با خلق اثر هنري، دركي متفاوت نسبت به مخاطب نسل هاي بعد از انقلاب دارد. اين تأثيرگذاري هنر انقلابي بر مخاطب در روند فرهنگي و زمينه هاي مستعد رشد هنر انقلابي تعريف مي شود و اگر نمايشگاه هايي از اين دست به طور منظم و متوالي برپا نشود، هر زمان بيم آن مي رود كه مخاطب عام با پيام هاي مستتر در آثار انقلابي بيگانه و ناآشنا شود.
البته هدف اصلي هنر انقلابي جداي از تأثيرگذاري بر مخاطب و انتقال پيام انقلاب تبيين نظريه هاي فرهنگي در قالب آثار هنري است.از اين رو وظيفه كارشناسان و تحليل گران هنر انقلاب است كه در برنامه هايي ويژه به بررسي هنري و تحقيقي آثار هنر انقلابي بپردازند.
به نظر مرتضي گودرزي(ديباج)دبير اين همايش به دليل اين كه آثار هنري متولد شده در انقلاب(ها)مبتني بر باورها، دغدغه ها، علايق و احساس هنرمندان در زمان خود بوده است، بخش وسيعي از آثار هنر انقلاب ناشناخته مانده است.
بنابراين برگزاري همايش بين المللي هنر انقلاب در كنار نمايشگاه آثار، مي تواند به تبيين بخشي از اين جريان هنري هدفمند و متعهد كمك كند.
از جمله عناوين مهم در هريك از زمينه ها مي توان به موضوع هاي مطرح شده زير در اين همايش اشاره كرد:
- شناسايي نشانه هاي تصويري در نقاشي انقلاب.
- مروري بر هنرمندان زن ايراني و هنر انقلاب.
- تئاتر اعتراضي و انقلابي روسيه.
- ضرورت نظم بخشي به خاطرات بصري تاريخ.
- مفهوم فيلم انقلابي با نگاهي به سينماي انقلاب در شوروي.
- سنت و نوآوري ها در شعر معاصر بعد از انقلاب اسلامي.
- مروري تحليلي بر روند ادبيات معاصر.
- نشست تخصصي آسيب شناسي موسيقي ايران بعد از انقلاب و برنامه هاي ديگر كه با نمايش دو فيلم براي آزادي به كارگرداني حسن ترابي و مدار صفر درجه محمود رحماني همراه بود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-085</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-085</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[دكتر اميرحسين ذكرگو درباره شاهنامه مصور خطي در كوالالامپور مي گويد:
حلقه واسط ميان رضا عباسي و معين مصور]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/world/010236.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
مهناز چترفيروزه
چندي پيش يك شاهنامه خطي نفيس را دكتر اميرحسين ذكرگو براي اولين بار در گردهمايي مكتب اصفهان معرفي كرد. اين نسخه خطي علاوه بر ناشناخته بودنش، ويژگي هايي دارد كه آن را منحصر به فرد مي كند.
دكتر اميرحسين ذكرگو پژوهشگر، مترجم، شرق شناس و عضو انستيتو بين المللي انديشه و تمدن اسلامي در مالزي است. آشنايي او با اين شاهنامه از همين انستيتو شروع شده است. جزئيات بيشتر را از زبان خودش بخوانيد.
* شاهنامه اي كه در گردهمايي مكتب اصفهان معرفي شد، چگونه به دست آمد؟
- اين شاهنامه متعلق به مجموعه نسخ خطي انستيتوي بين المللي انديشه و تمدن اسلامي در كوالالامپور مالزي است. آقاي پرفسور نقي  العطا بنيانگذار و مؤسس اين انستيتو آدم دانشمند و ذي نفوذي است. او با انتخاب هاي درست و قدرتي كه داشت، در مدت زمان كوتاهي اين مؤسسه را در سطح بين المللي شناساند. دو كار عمده پرفسور در زمان تأسيس اين مؤسسه، شناسايي اساتيد برجسته تفكر و تمدن علوم اسلامي در سراسر دنيا و دعوت از آنها براي حضور در مجموعه با عنوان استاد بود. ديگر اينكه براي غني تركردن كتابخانه انستيتو، مجموعه اي از كتابخانه هاي شخصي محققان و پژوهشگران بزرگ را خريداري كرد. اين اقدام بسيار زيركانه بود چون صاحبان اين كتابخانه 50-40 سال اين كتاب ها و نسخ خطي را به چشم يك متخصص جمع كرده بودند و فكر كنيد چقدر زمان و انرژي بايد صرف مي شد تا يك چنين مجموعه هايي جمع آوري شود.
يكي از اين نسخ خطي، شاهنامه اي است كه تاريخ 14 شوال 1021 هجري قمري را دارد. اين شاهنامه زيبا به خط نستعليق استادانه ابن حسن(يا محسن)الكرماني است و 29 نگاره دارد كه به سبك مكتب اصفهان است. خوشبختانه اين شاهنامه كاملاً حفظ شده و در شرايط خوبي است. يك بار توسط مجموعه دار قبلي مرمت شده و در حال حاضر مدت 10 سال است كه در انستيتو بين المللي انديشه و تمدن اسلامي از آن نگهداري مي شود.تنها معرفي كه از اين نسخه انجام شده در يك گزارش مختصر در كتابچه معرفي انستيتو است.
سال گذشته كه من مديريت پژوهش و انتشارات اين انستيتو را برعهده داشتم، فرصتي پيش آمد تا يكي از تصاوير اين شاهنامه تهيه و به صورت كارت تبريك چاپ شود و در اختيار عموم قرار گيرد.بعد هم كه براي گردهمايي مكتب اصفهان از من دعوت شد، پيشنهاد كردم اين نسخه با توجه به اينكه مربوط به سبك اصفهان است، در همايش معرفي شود. خوشبختانه با تمايلي كه فرهنگستان هنر نشان داده قرار است اين شاهنامه به صورت يك جلد كتاب نفيس با يك مقدمه پژوهشي، مشتركاً توسط فرهنگستان هنر و انستيتو منتشر شود.
* هويت هنرمند يا هنرمندان اين اثر مشخص است؟
- اين مجموعه فقط يك اسم دارد، شخصي به نام ابن حسن يا ابن محسن الكرماني اين نام كاتب است. نام نگارگر را نداريم. سبك نزديك به سبك معين مصور است؛ اما تاريخ اثر زماني را نشان مي دهد كه معين مصور بسيار جوان بوده. معين مصور شاگرد مستقيم رضا عباسي بوده و تأثيرات بسياري از او گرفته است. نگارگر اين تصاوير در واقع حلقه واسط بين رضا عباسي و معين مصور است.
كار علمي بيشتري بايد روي تصاوير شاهنامه انجام شود چون نگاره ها رقم ندارد نمي توان به طور قطعي گفت كه هنرمند آن چه كسي است. آسمان هاي اين نگاره ها تأثيرات چيني دارد، ابرهايي با سبك چيني و آسمان هاي طلايي كه به نسبت قديمي تر است، اما به لحاظ تركيب بندي جسورتر از معين مصور است. چون كاملاً قاب ها را مي شكند و حركت هاي زيبا و با تبحري دارد.
نوع پرداخت درخت ها هم جالب است و اغلب به صورت بته جغه اي يا تك برگ مطرح مي شوند.
* گفتيد مجموعه د ار قبلي كتاب را مرمت كرده، آيا كار پژوهشي هم روي آن انجام داده است؟
- تا آنجا كه من اطلاع دارم نه. بعضي مجموعه دارها فقط مجموعه  دار هستند. در واقع معرفي اين مجموعه ها به عهده محققان و پژوهشگران است. اين اثر تا حد فهرست نگاري ساده كتابخانه اي در اين حد كه مثلاً اين شاهنامه340 صفحه، در فلان ابعاد با 29تصوير و... معرفي شده و تاكنون نگاه متخصص هنري به آن نشده است.
* در مورد متن چه طور؟
- شاهنامه به زبان فارسي و خط آن نستعليق است. يك مقدمه 3 صفحه اي هم دارد كه نثر است. در بعضي قسمت ها معلوم است كه دقت شده و مطابقت داده شده مثلاً در جايي از كتاب دو بيت شعر جا افتاده و شخص با خطي نه چندان خوش آن دو بيت را نوشته است. فكر مي كنم در قسمت مقدم بتوان تحقيقاتي روي آن انجام داد، در مورد صفحه ها هم مي توان كارهايي كرد؛ صفحه اول آن هم يك سرلوحه خوب به رنگ لاجوردي و طلايي دارد كه قابل بررسي است. بقيه پژوهش مربوط به ساختار فيزيكي و تجزيه و تحليل نگارهاي آن به لحاظ تركيب بندي و اجزاست.
* آيا از استادان و پژوهشگران صاحب نام حوزه نگارگري در ايران هم كمك خواهيد گرفت؟
- تلاش اين است كه اين اتفاق بيفتد. البته اگر بخواهيم دامنه كار بيشتر شود زمان كم مي شود. از طرف ديگر چون دسترسي به اين نسخه در ايران امكان پذير نيست قصدمان اين است تا ابتدا كتاب به صورت يك معرفي تحليلي به صورت نفيس منتشر شود. بعد چشم هاي متخصص به صورت رايگان مي توانند از اين مجموعه استفاده كنند و پژوهش هاي عميق تري روي آن انجام شود.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-086</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-086</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جايگاه توانبخشي درنظام جامع تأمين اجتماعي]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/world/010242.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
دكتر محمد كمالي
تلاش ها براي تدوين قانون ساختار نظام جامع رفاه و تامين اجتماعي به قبل از سال 1379 برمي گردد. در نهايت اين قانون در ارديبهشت ماه 1383 به تصويب رسيد و به دنبال آن وزارت رفاه و تامين اجتماعي با دربرگيري سازمان هاي مهمي چون بهزيستي، تامين اجتماعي، خدمات درماني و بازنشستگي كشور تشكيل شد.
نظام جامع رفاه و تامين اجتماعي برابر قانون از سه حوزه مهم بيمه اي، حمايتي و توانبخشي، امدادي تشكيل مي گردد. هر چند قانونگذار دو حوزه مهم حمايت و توانبخشي را در كنار هم قرار داده است، ليكن تاكيد نموده است كه در برنامه ريزي و اجرا  بايد در اين دو بخش نيز جهت گيري بيمه اي حفظ شود كه با توجه به جمعيت قابل ملاحظه تحت پوشش حائز اهميت است. بررسي اهداف منظور شده در قانون حاكي از در نظر گرفتن جايگاه مناسبي براي بخش توانبخشي در قانون است كه چنانچه به صورت جامع و در كنار سند چشم انداز 20ساله برنامه چهارم توسعه و قانون جامع حمايت از حقوق معلولان، بررسي شود مي تواند اين بخش را در فرآيندهاي اجرايي كشور، آنگونه كه شايسته است مورد عنايت قرار دهد.ساماندهي نظام توانبخشي در كشور بدون در نظر گرفتن جمعيت افراد داراي ناتواني و معلولين امكان پذير نخواهد بود. شناخت اين جمعيت از نظر ويژگي هاي جمعيتي، تنوع معلوليت، نيازمنديهاي خاص اعم از بهداشتي، درماني، آموزشي، حقوقي، اجتماعي، فرهنگي و اقتصادي، زيربناي تدوين نظام توانبخشي خواهد بود. همچنين تربيت نيروهاي متخصص، بسترسازي فرهنگي، متناسب سازي محيطي و تبيين جايگاه حقوقي شهروندان معلول و... از جمله نكات مهمي است كه خوشبختانه در قانون به خوبي ذكر شده است و مي تواند موجب ساماندهي مطلوب در كشور گردد.
***
هر چند حركت ها براي تصويب نظام جامع رفاه و تامين اجتماعي در ايران به سال هاي قبل از 1379 برمي گردد، ليكن اولين متن پيشنهادي اين لايحه از سوي وزير بهداشت، درمان و آموزش پزشكي در تاريخ 29/4/79 تقديم رياست جمهوري وقت گرديد. بعد از طي نمودن مسيري پرنشيب و فراز و تغييرات عمده اي كه در طول چند سال بر لايحه اعمال مي گردد، در تاريخ 21/2/83 آن را تصويب كرده و در مورخ 9/3/83 نيز شوراي نگهبان آن را تاييد مي كند. رياست جمهوري وقت نيز در تاريخ 23/3/83 موضوع و اهميت اجرا را به سازمان مديريت و برنامه ريزي ابلاغ مي نمايد.
قانون ساختار نظام جامع رفاه و تامين اجتماعي را مي توان از مهمترين قوانيني دانست كه در دوران رياست جمهوري جناب آقاي خاتمي به تصويب رسيد. اميد مي رود اين قانون بتواند به تحقق برخي از اصول مهم قانون اساسي كه در طول ساليان گذشته، به خوبي اجرا نشده است كمك نمايد. با تصويب اين قانون وزارت رفاه و تامين اجتماعي به عنوان متولي اصلي نظام رفاه و تامين اجتماعي تشكيل گرديد و به دنبال آن سازمانهاي مهمي چون بهزيستي كشور، خدمات درماني، تامين اجتماعي و بازنشستگي كشور و نيز برخي صندوق ها تحت نظر اين وزارتخانه به فعاليت پرداختند.
براساس آنچه در ماده 2 قانون آمده است، سه حوزه بيمه اي، حمايتي و توانبخشي و نيز حوزه امدادي، تشكيل دهنده بخش هاي عمده نظام تامين اجتماعي خواهند بود. بديهي است هر يك از اين سه حوزه با ويژگي ها و خصوصيات منحصر به فرد خود، داراي اهميت ويژه اي هستند كه نيازمند بررسي مجزا مي باشند. آنچه در اين مقاله بدان پرداخته مي شود، بخشي از حوزه دوم است كه تاكنون كمتر بدان پرداخته شده است. حوزه توانبخشي عليرغم اينكه از نظر جمعيت و ويژگي هاي تخصصي بسيار با اهميت تلقي مي گردد، ليكن به واسطه عدم شناخت، تخصصي بودن و وجوه برخي نگرش هاي منفي نسبت به افراد داراي ناتواني، اغلب مغفول مانده است.
تا پيش از تصويب اين قانون، موارد محدودي از قوانين در مورد توانبخشي وجود داشته است. قانون كار جمهوري اسلامي(مصوب 1369)قوانين برنامه دوم و به ويژه سوم توسعه از جمله اين موارد است. ماده 192 و 193 قانون برنامه سوم توسعه در حيطه هاي سالمندان، بيماران رواني مزمن و مناسب سازي اماكن عمومي و خصوصي مواردي را متذكر شده است كه حايز اهميت است. در هنگام تدوين سند چشم انداز 20 ساله و نيز قانون برنامه چهارم توسعه نيز تلاش هايي به عمل آمد تا با توجه به ويژگي هاي خاص جمعيت معلولان و خدمات مورد نياز آنان، موارد مربوط به توانبخشي افزايش يابد، ليكن متأسفانه به علت عدم پيگيري جدي موضوع از سوي مهم ترين سازمان ارائه دهنده خدمات، اين موارد محدود به همان موضوعات برنامه سوم گرديد.
در قانون ساختار نظام جامع رفاه و تامين اجتماعي نيز همين موضوع را مي توان به خوبي سراغ گرفت. هر چند براي اين جانب جاي شكرگزاري باقي مانده است كه در بند ب ماده 2 قانون، كلمه توانبخشي ذكر شده است. دومين حوزه نظام جامع، حوزه حمايتي و توانبخشي نام گرفته است و آن شامل ارائه خدمات حمايتي و توانبخشي و اعطاي يارانه و كمك مالي به افراد و خانواده هاي نيازمند كه به دلايل مختلف قادر به كار نيستند و يا درآمد آنان تكافوي حداقل زندگي آنان را نمي نمايد، تعريف شده است.
هر چند به لحاظ علمي بايد بين حمايت و توانبخشي فاصله قابل ملاحظه اي را در نظر گرفت، ليكن با عنايت به ساختار پيش بيني شده كه از ابتدا سه حوزه بيمه اي، غيربيمه اي و امدادي را در نظر مي گرفت، حداقل تغيير عنوان غيربيمه اي به حمايتي و توانبخشي قابل قبول است. متأسفانه براي ارائه دهندگان خدمات هم هنوز، فاصله بين اين دو مفهوم به درستي تصوير نشده و براي بسياري از افراد حوزه حمايت تنها به حمايت مالي و پرداخت مستمري محدود گرديده است. البته در حوزه حمايتي خدماتي هم وجود دارد كه جنبه پرداخت مالي نداشته و اغلب جنبه بازتواني به خود مي گيرد. از جمله مي توان به برنامه هايي براي اشتغال، نگهداري ايتام، دختران فراري، معتادان و... اشاره نمود كه جنبه هاي بازتواني در آنها مشهود است.(در سازمان بهزيستي اين گونه فعاليت ها در حوزه امور اجتماعي و تحت عنوان برنامه اجتماعي و در كميته امداد امام(ره)تحت عنوان امور حمايتي انجام مي شود)اين گونه امور و برخي فعاليت ها چون بازتواني منحرفين جنسي يا معتادان را مي توان در حيطه توانبخشي طبقه بندي نمود. به هر صورت بايد تفكيك لازم را بين برنامه هاي حمايت مالي- كه در بسياري موارد براي خانواده هاي داراي فرد معلول ضروري هم باشد و برنامه هاي توانبخشي قائل شد. آنچه كه اهميت دارد جايگاه قانوني و به رسميت شناخته شده برنامه هاي توانبخشي در نظام جامع رفاه و تأمين اجتماعي است كه مي بايد در برنامه هاي اجرايي، ارائه شده از سوي متولي اصلي اين نظام كه وزارت رفاه و تأمين اجتماعي است، به دقت مورد مطالعه قرار گيرد.
]]>
<IMAGE caption="عكس: رضا معطريان">/1385/851130/world/010227.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
ماده 4 قانون ساختار نظام جامع رفاه و تأمين اجتماعي اهداف حوزه حمايتي و توانبخشي را بيان مي كند. از مجموع 13 بند ذكر شده تنها 4 بند به طور مستقيم با توانبخشي و افراد داراي ناتواني مرتبط است. هرچند بايد پذيرفت ساير  بندها نيز براي تحقق اهداف منظور شده در آن چهار بند بسيار حياتي و ضروري است. در بندهاي هــ، ي، ك و ل به طور مشخص از رسيدگي به وضعيت معيشتي با اولويت افرادي كه به دلايل جسمي و رواني قادر به كار نيستند، لزوم تأمين خدمات پيشگيرانه از بروز و تشديد معلوليتي و پوشش توانبخشي، فراهم نمودن امكانات براي بهبود وضع جسمي، ذهني، اجتماعي و اقتصادي معلولان و در انتها آماده سازي محيط اجتماعي و فضاي فيزيكي متناسب با ويژگي ها و توانايي هاي معلولان، پوشش توانبخشي، فراهم نمودن امكانات براي بهبود وضع جسمي، ذهني، اجتماعي و اقتصادي معلولان و در انتها آماده سازي محيط اجتماعي و فضاي فيزيكي متناسب با ويژگي ها و توانايي هاي معلولان، نام برده شده است. چنانچه اين اهداف را در كنار ساير اهداف ذكر شده در اين ماده كه اغلب بر مبناي هدف مند كردن يارانه ها، هماهنگي بين بخشي، تعيين خط فقر، حمايت هاي خاص از افراد، پرداخت مقرري بيكاري، تحت پوشش قرار دادن خانواده هاي بي سرپرست، امكان آموزش بازتواني، مهارت هاي شغلي،  حمايت از مادران و نيازمندان روستايي قرار دارد، به بررسي كيفي و اهميت بسيار زياد اين حوزه در نظام رفاه و تأمين اجتماع پي خواهيم برد؛ حوزه اي كه جمعيت انبوهي از مردم كشور را درون خود جاي داده است.تعيين خط فقر و به دنبال آن هدف  مند كردن يارانه ها با جهت گيري گروه هايي كه در اين ماده مد نظر قرار دارند، مي تواند تحولي عميق در زندگي اين اقشار پديد آورد. آنچه تاكنون به ويژه در مورد افراد داراي ناتواني و معلوليت در سازمان هايي چون بهزيستي و... انجام گرفته است، اغلب چون داروي مسكني بوده است كه تحمل رنج و درد بسيار زياد و طاقت فرسا براي فرد معلول و خانواده او را آسان تر نمايد. فقدان نگرشي جامع به موضوع در حال حاضر بزرگترين مشكل اين سازمان هاست.
آنچه در اين ميان اهميت دارد، پذيرش اهميت ذكر شده در ماده 4 قانون در سازمان هاي تابعه اين نظام به منظور تحقق آنهاست. تلفيق اين اهداف با هدف هاي ذكر شده در سند چشم انداز 20 ساله و قانون برنامه  چهارم توسعه و تدوين برنامه استراتژيك مي تواند به خوبي اهداف فوق را محقق سازد. بديهي است فعاليت هاي اجرايي گوناگوني جهت رسيدن به اين اهداف بايد تدوين شوند. تصويب قانون جامع حقوق معلولان در ارديبهشت 1383، از جمله قوانيني است كه مي تواند در امتداد اجراي قانون ساختار نظام جامع رفاه و تأمين اجتماعي در نظر گرفته شود. قانون اخير را مي توان يكي از مهم ترين دست آوردهاي دولت خاتمي براي معلولان دانست. موارد مطرح شده در اين قانون به خوبي در چارچوب ساختار آن قابل اجراست. هرچند آنچه تاكنون در قالب آيين نامه هاي اجرايي قانون انجام شده است كمي با واقعيت ها فاصله دارد.تحقق اهداف ذكر شده در هر سه حوزه نيازمند هماهنگي است كه بايد در سطح كلي اين نظام وجود داشته باشد. از اين رو فصل دوم قانون به بيان اصول و سياست هاي كلي پرداخته است كه مي بايد ناظر به هر سه حوزه باشد. هماهنگي درون بخشي حوزه ها مي تواند از هم پوشاني و تداخل فعاليت ها جلوگيري كند و نيز هماهنگي بين بخشي كه به درستي با محور قرار دادن نظام بيمه اي در نظر گرفته شده است. نكته حائز اهميت در همين موضوع نهفته است و آن اين كه حتي در حوزه حمايتي و توانبخشي نيز بايد نظام  بيمه اي مد نظر قرار داشته باشد. اصولاً در نظام هاي پيشرفته تأمين اجتماعي، حركت بر مبناي پرداخت مستمري صرف، محكوم به زوال است و كنار گذاشته شده است. نظام هاي مبتني بر پرداخت مستمري به جز در موارد خاص به هيچ عنوان امكان بازتواني و بازگرداندن فرد معلول(اعم از جسمي يا اجتماعي)به محيط اجتماع را فراهم نخواهد كرد.اين در حالي است كه بيشتر مقالات در مورد سياست ها و خط مشي ها براي معلولين در كشورهاي در حال توسعه بر برنامه هاي حمايتي براي تأمين درآمد كافي متمركز هستند. در حالي كه در كشورهاي توسعه يافته، طرح هاي حفظ درآمد و برنامه ريزي هاي اشتغال ويژه، در جاهايي كه بازار كار مؤثري وجود ندارد، توصيه محدودي دارند. در كشورهاي توسعه يافته برنامه هاي جداگانه اي براي خط ناتواني مرتبط با كار(بيماري ها و حوادث ناشي از كار)و ناتواني هاي غيرمرتبط با كار، وجود دارد.
نحوه برخورد سازمان هاي حمايتي با موضوع مشكلات اقتصادي خانواده هاي نيازمند در ايران، اصولاً بر پايه پرداخت مستمري استوار بوده است كه متأسفانه با توجه به پايين بودن ميزان مستمري پرداخت شده به نظر مي رسد هيچ گاه نتوانسته است راه حل قابل اعتمادي باشد. به ويژه در مورد خانواده هاي داراي فرد معلول كه در اين پرداخت ها، اغلب عوامل مرتبط با معلوليت به طور مؤثري در نظر گرفته نمي شود.
پژوهش دواتگران(1379)با عنوان بررسي ميزان و رابطه مستمري پرداخت شده به معلولين ذهني... با نيازهاي توانبخشي آنان كه با راهنمايي اينجانب صورت گرفت، نشان داد در نحوه پرداخت مستمري ها رابطه معناداري با عواملي كه در نظام پرداخت هاي مستمري ها دخيل هستند، وجود ندارد. اين در حالي است كه در بسياري از نظام پرداخت مستمري از جمله در انگلستان، عواملي همچون سن، بعد خانوار، جنسيت، نوع معلوليت و شدت ناتواني در پرداخت ها، نقش ايفا مي كند.
*استاديار دانشكده علوم توانبخشي، دانشگاه علوم پزشكي]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-087</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-087</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه امروز
توانمندسازي هدفمند]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي_ مددجويان اقشاري از جامعه هستند كه در بودجه هاي ساليانه كشور همواره اعداد و ارقامي را به خود اختصاص داده اند و به آنها مزاياي مختلفي چون وام مسكن، سهام عدالت، وام خوداشتغالي، تعلق 30 درصد از يارانه هاي كشور و غيره تعلق مي گيرد.
اين در شرايطي است كه به رغم گفته  مسئولان تامين اجتماعي مبني بر اينكه به دنبال افزايش آمار افراد تحت پوشش اين سازمانهاي حمايتي نيستند هر روز به اين آمار افزوده مي شود. پرسشي كه در ذهن نقش مي بندد اين است كه اگر تمام اولويت هاي حمايتي به اين قشر از جامعه تعلق مي گيرد چگونه از آمار اين افراد كاسته نمي شود و بالاخره اين افراد چه زماني به توانمندي و خودكفايي مي رسند.
آمارهايي كه تاكنون از اقشار آسيب پذير در كشور اعلام مي شد عددي حدود 8 ميليون نفر بود كه امروز با پيش بيني هاي وزارت رفاه از آمار اقشار آسيب پذير زيرمجموعه دو سازمان حمايتي كميته امداد و بهزيستي به عدد 6 ميليون نفر مي رسد و اين آمار و ارقام گواه حدود 2 ميليون نفر از افراد جامعه است كه به صورت موازي از دو سازمان حمايتي بهره مي برند. اين در حالي است كه وزارت رفاه و تامين اجتماعي مسئول ساماندهي اين وضعيت نابسامان مددجويان تحت پوشش سازمانهاي حمايتي چون كميته امداد و سازمان بهزيستي و مسئول تفكيك مسئوليت هاي هركدام از اين سازمانهاست. با اين توضيح آيا ما همچنان از نظام تامين اجتماعي انتظار داريم كه به تنهايي عدالت اجتماعي را در جامعه تامين كند و اساساً يك نظام جامع تامين اجتماعي و نظام بيمه اي تامين اجتماعي تا چه حد مي تواند در ارتقاي عدالت اجتماعي نقش داشته باشد در حالي كه سازمان ها و سيستم هاي ديگري نيز مسئول انجام اين كار هستند مانند سيستم مالياتي يا آموزشي و يا سازمانهاي بهداشتي و درماني.
موضوع ديگر در مورد تامين منابع است؛ در اينجا منابع نقش مهمي دارند. بخش عمومي معمولا منابع را از بخش خصوصي دريافت و پس از تبديل اين منابع به كالا و خدمات، آنها را به جامعه ارائه مي كند، ولي نظام تامين اجتماعي، وظيفه جابه جايي و انتقال منابع را نيز بر عهده دارد. تامين اجتماعي خود به خود منابع را ايجاد نمي كند بلكه سيستمي است كه منابع را جابه جا مي كند. اگر سيستم مناسب تامين اجتماعي داشته باشيم ولي به اندازه كافي منابع در اختيار نداشته باشيم، نمي توان انتظار داشت كه سطح رفاه و عدالت اجتماعي ارتقا يابد. اين جاست كه نظام تخصيصي منابع و برنامه ريزي براي آن اهميت مي يابد.
در مجموع براي رشد يا توسعه اقتصادي بايد مجموعه اي از متغيرهاي اقتصادي نيز تغيير يابند و اين تغييرات مي تواند گروهي را به شدت ناتوان يا به شدت توانمند كند. نظام تامين اجتماعي به مانند دالاني است كه سياست ها درون آن با اطمينان اجرا مي شود. نظام تامين اجتماعي و عدالت اجتماعي نمي تواند جدا از سياست هاي اقتصادي باشد. بنابراين تخصيص منابع، نظام تامين اجتماعي و اجراي سياستهاي اقتصادي در راستاي توانمندسازي گروه هاي آسيب ديده اجتماعي بايد با يكديگر هماهنگ و توأم باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-088</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-088</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[ميزان شيوع ناتواني و معلوليت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي- در مفهوم عام توانبخشي شامل اقداماتي است كه براي بازگرداندن فرد داراي ناتواني به جامعه اش انجام مي گيرد. تعريف ها توانبخشي نيز در طول زمان دستخوش تغييراتي شده است ليكن در حال حاضر يكي از جامع ترين تعريف ها را هداندر(1994)ارائه نموده است. در اين تعريف توانبخشي شامل تمام اقدامات هدفمند براي كاهش اثر معلوليت بر فرد، قادر ساختن وي براي دستيابي به استقلال، درهم    آميزي اجتماعي، كسب كيفيت زندگي بهتر و خودشكوفايي است. توانبخشي نه تنها شامل آموزش افراد معلول، بلكه شامل مداخله در ساختار عمومي جامعه به منظور متناسب سازي محيط و حفظ رعايت حقوق بشر افراد داراي ناتواني است. رعايت حقوق بشر تعهدي از سوي دولت هر كشور، جوامع و هر شهروند آن است. معلولان براي زندگي همچون ساير افراد جامعه داراي حقوق مشابه هستند و هيچ گونه استثنايي نبايد وجود داشته باشد. براي حصول اطمينان از برخورداري افراد معلول از موارد زير ممكن است توجه ويژه اي نياز باشد. مانند دسترسي به خدمات بهداشتي و اجتماعي، فرصت هاي آموزشي و شغلي، مسكن، حمل و نقل، دسترسي به اطلاعات و برخورداري از زندگي اجتماعي، فرهنگي، مثل تسهيلات ورزشي، تفريحي، حضور در جامعه و مداخله كامل سياسي در تمامي موضوعات مربوط به آنان.
هر چند به نظر مي رسد ابوعلي سينا از اولين دانشمنداني است كه براي بيماران خود از درمان هاي فيزيكي استفاده كرده است، ليكن حضور توانبخشي در ايران با تصويب قانوني براي ايجاد انجمن توانبخشي وابسته به وزارت كار و امور اجتماعي در سال 1347 رسميت يافت. البته پيش از آن هم فعاليت هاي موردي در اين حيطه در ارتش انجام پذيرفته بود. براساس اين قانون، دولت مكلف شد تا در جهت تجديد فعاليت و حرفه آموزي و تقويت روحي كساني كه به علت نقص عضو و يا از دست دادن قسمتي از توانايي خود، قادر به انجام كار نيستند، انجمن توانبخشي را تشكيل دهد. در سال 1348 بيمارستان توانبخشي شفا يحيائيان به انجمن توانبخشي واگذار شد. در سال 1353 با تشكيل وزارت رفاه اجتماعي، انجمن توانبخشي به اين وزارت منتقل گرديد، هر چند با انحلال وزارت رفاه اجتماعي در سال 1355 بار ديگر انجمن به وزارت بهداري و بهزيستي انتقال يافت.
به دنبال پيروزي انقلاب اسلامي در اوايل سال 1359 با تصويب شوراي انقلاب اسلامي، انجمن توانبخشي از جمله انجمن ها، سازمان ها و نهادهايي بود كه با هم ادغام شده و سازمان بهزيستي كشور را تشكيل دادند. از اين زمان فعاليت هاي توانبخشي در قالب حوزه معاونت امور توانبخشي سازمان بهزيستي به انجام مي رسيد. فعاليت هاي علمي براي تربيت نيروي متخصص اين حوزه نيز با تشكيل مدارس عالي توانبخشي در سال 1352 در رشته هاي فيزيوتراپي، كاردرماني و گفتار درماني آغاز گرديد. هم اكنون تعداد دانشگاه هايي كه رشته هاي توانبخشي در آنها تدريس مي شوند به 10 دانشگاه افزايش يافته است.
به دنبال جنگ تحميلي و لزوم رسيدگي به افراد جانبازي كه با معلوليت هاي مختلفي ناشي از جنگ روبه رو شده بودند، فعاليت هاي توانبخشي در ابعاد مختلف در بنياد امور جانبازان شكل گرفت كه باعث گسترش مراكز توانبخشي و توجه بيش از پيش به اين امر گرديد. از سوي ديگر فعاليت هايي كه براي آموزش كودكان استثنايي در حيطه هاي محدودي صورت مي گرفت با تشكيل سازمان آموزش و پرورش استثنايي كشور با خدمات توانبخشي تلفيق گرديد. ارائه همزمان خدمات توانبخشي و آموزشي و پزشكي اجتماعي موجبات بهبود وضعيت دانش آموزان داراي ناتواني و معلوليت را فراهم كرد.
در حال حاضر، عمده خدمات توانبخشي در كشور توسط سازمان بهزيستي كشور ارائه مي گردد. براساس آخرين آمار جمعيتي بالغ بر 600هزار نفر از معلولان تحت پوشش اين خدمات هستند. همچنين خدمات توانبخشي در سازمان امور جانبازان، سازمان آموزش و پرورش استثنايي، هلال احمر، كميته امداد امام(ره)و... و نيز بخش غيردولتي به جامعه ارائه مي گردد.سازمان جهاني بهداشت و سازمان ملل متحد برآوردي 10درصدي از جمعيت هر كشور را به نوعي از ناتواني و معلوليت مبتلا مي دانند. به واسطه تفاوت هايي كه در روش هاي جمع آوري اطلاعات اعم از سرشماري، مطالعات موردي و آمارهاي ثبتي وجود دارد، برآورد دقيق تعداد افراد داراي ناتواني با معلوليت به سختي امكان پذير است. از همين رو آمارهاي اعلام شده در كشورهاي توسعه يافته به مراتب بيشتر از كشورهاي در حال توسعه است. حضور و تعداد بيشتري از سالمندان در اين كشورها از جمله دلايل مهم اين موضوع مي باشد. برآوردها در ايران از دو منبع سرچشمه گرفته اند: سرشماري سال 1365 و 1375 مهم ترين منابع از برآورد جمعيت معلولان در ايران است كه متأسفانه از اعتبار كافي برخوردار نمي باشند. در سال 1365 تعداد افراد داراي ناتواني حدود يك درصد(453090 نفر)جمعيت برآورد شده است. از آنجا كه افراد داراي ناتواني ذهني و رواني پرسش نشده اند و صرفاً موارد بارز و قابل رويت سرشماري شده اند، از روايي و اعتماد برخوردار نيست. در سال 1375 نيز به جاي سرشماري افراد خانوارهاي واجد فرد معلول شمرده شده اند. براين اساس حدود 9/3درصد از خانوارهاي كشور(479590 خانوار)برآورد شده است. ايرادات ذكر شده در سرشماري 65 در اين سرشماري نيز موجود است.در اين ميان اگر كمي واقعي تر به مسأله بپردازيم مي توان از شيوه پروفسور هلاندر(1994)استفاده نمود. در اين روش ضريبي براي هر يك از گروه هاي جمعيتي در نظر گرفته شده است كه با ضرب آن در جمعيت آن گروه تعداد افراد معلول مشخص خواهد شد. براين اساس حدود 5/4درصد از جمعيت كشور داراي معلوليت يا ناتواني شديد و متوسط خواهند بود كه جمعيتي بيش از 000/600/2 نفر را شامل خواهد شد. اين تعداد به واقعيت ها نزديك تر است. دو نكته مهم در اين بحث بايد ذكر شود: اول اين كه تعداد افراد داراي ناتواني رو به افزايش است. اين امر به دليل افزايش اميد زندگي، بهبود مراقبت هاي بهداشتي درماني، بهبود تغذيه و وضعيت معيشتي در جوامع و... مي باشد. دلايل فوق باعث آن مي گردد كه افراد بيشتري عليرغم داشتن ناتواني و معلوليت امكان ادامه حيات داشته باشند. افزايش تعداد سالمندان در كشورهاي مختلف خود دليل ديگري براي ازدياد تعداد افراد داراي ناتواني در جوامع است. از سوي ديگر، دور باطل بين فقر و از طرف ديگر افراد فقير بيشتر به معلوليت دچار مي شوند. اين مسلسل، معضلات عديده اي را در جوامع باعث مي گردد و معمولاً تلاش نظام هاي رفاه اجتماعي بر حل اين مورد تمركز مي يابد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-089</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-089</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه
فرصت باز تواني]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه اجتماعي_ ناتواني يكي از مفاهيم كليدي در توانبخشي است. در حال حاضر در مباحث و ادبيات توانبخشي در ايران ناتواني معمولاً مترادف معلوليت بكار برده مي شود. افراد داراي ناتواني اغلب افراد معلول ناميده مي شوند. اين در حالي است كه با توجه به ماهيت نسبي ناتواني مي توان گفت هر كس در طول عمر خويش درجات مختلف ناتواني را تجربه مي نمايد. از اين رو فرد معلول يا داراي ناتواني، فردي است كه در جامعه اش به دليل ظاهر يا رفتار متفاوت و داشتن محدوديت عملكردي و يا فعاليتي، معلول تلقي مي گردد و يا به صورت رسمي چنين شناسايي مي شود. چنانچه بپذيريم تعداد افراد داراي ناتواني متوسط و شديد، جمعيتي نزديك به سه ميليون نفر از جامعه را تشكيل مي دهند، مي توان گفت اينان بزرگترين اقليت غير نژادي يا ديني هستند. اين امر بايد به صورت ويژه اي مورد توجه قرار گيرد و جايگاهي خاص در برنامه ريزي هاي نظام رفاه و تأمين اجتماعي به خود اختصاص دهند. هر چند نيازمندي هاي آنان با ساير اقشار جامعه تفاوت عمده اي ندارد وليكن برخي افراد نيازمند توجهي خاص هستند از جمله در زمينه آموزش، بهداشت و درمان، مسكن، اشتغال، فرصت هاي اجتماعي، امور اقتصادي و معيشتي، فضاي فيزيكي مناسب و...
برنامه هاي خدمات توانبخشي براي اين قشر از جامعه بايد مورد توجه قرار گرفته و زمينه هاي مناسب براي دسترسي آنها به محيط هاي اجتماعي فراهم گردد. به هر صورت امروز پسنديده نيست كه افرادي در جامعه زندگي كنند كه امكان دسترسي به محيط اجتماعي و جامعه خود را نداشته باشند. در برخي منابع از چنين جوامعي با عنوان جامعه معلول نام برده مي شود. از همين رو سازمان ملل متحد از تعبير جامعه بدون مانع براي زندگي آتي افراد معلول استفاده كرده است.
قانون ساختار نظام رفاه و تأمين اجتماعي هر چند به صورت عميق به جايگاه توانبخشي و افراد داراي ناتواني نپرداخته  است ليكن مي توان پذيرفت كه حداقل ها را براي تأمين رفاه و حضور اين افراد در جامعه، بيان كرده است. پذيرش حوزه توانبخشي به عنوان يكي از حوزه هاي سه گانه نظام و نيز بيان اهدافي براي اين حوزه مي تواند نويدبخش تأمين خدمات مورد نياز افراد داراي ناتواني و معلوليت و خانواده هاي آنان باشد، كه مي توان از جمله نقاط قوت قانون دانست.
با توجه به گستردگي حوزه حمايتي و توانبخشي و حجم قابل ملاحظه جمعيتي آن، لازم است تا دست اندركاران وزارت رفاه و تأمين اجتماعي، نگاه ويژه اي به اين حوزه داشته باشند. ضمن اينكه با تصويب قانون جامع حقوق معلولان، زمينه مناسبتري نيز براي تحقق اهداف ذكر شده در قانون ساختار نظام و تحقق حقوق معلولان فراهم شده است.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-090</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-090</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[جدول اعداد(سودوكو)291]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/world/010221.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اعداد 1 تا 9 را در هر يك از سطرها و ستون ها و مربع هاي كوچك 3 در 3 طوري قرار دهيد كه فقط يك بار نوشته شود. پاسخ جدول را فردا در روزنامه ملاحظه خواهيد كرد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-091</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-091</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_econw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بودجه 86 و گازسوز كردن خودروها]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/world/010230.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
امين آزاد
تبصره 13 بودجه معروف به تبصره خودرو سازان است، چرا كه در آن نگاه ويژه اي به كاهش مصرف سوخت خودروها، گازسوز شدن آن و توسعه خودروهاي عمومي شده و براي اين كار مبلغ سه هزار و 570 ميليارد ريال در نظر گرفته شده است، اما با توجه به عدم تحقق برخي موارد در بودجه سال 85 در سال 86 اين تبصره با احتياط و بسيار كلي تنظيم شده كه شايد ضعف اصلي آن كلي گويي وموكول كردن بسياري از موارد آن به آينده و در كار گروه هاي مشترك است. در اين گزارش برخي مباحث مطرح در اين تبصره و راهكارهاي اجراي آن مورد بررسي قرار مي گيرد.
حمل و نقل عمومي يكي از حلقه هاي اصلي زنجيره توسعه شهري و كاهش آلودگي و مصرف سوخت است كه در بسياري از موارد با كم دقتي به آن نگريسته شده و در بودجه سال 86 هم توجه چنداني به آن نشده و تنها آمده است: تأمين بخشي از سود و كارمزد تسهيلات بانكي و يا كمك بلاعوض براي افزايش ناوگان حمل و نقل عمومي، خودروهاي جمعي متوسط(ميني بوس، ميدي بوس)و خودرو هاي جمعي بزرگ با اولويت بخش تعاوني و خصوصي انجام خواهد شد حال آنكه در سال گذشته برخلاف امسال بر ورود 6 هزار اتوبوس به ناوگان حمل و نقل عمومي اشاره شده اما تا بهمن ماه حتي يك سوم اين تعداد نيز محقق نشد و اين امر دو تأثير مستقيم داشت،ضعف در حمل و نقل عمومي كه نتيجه اي جز استفاده از خودروهاي شخصي، افزايش ترافيك و افزايش مصرف بنزين را در پي ندارد و دوم ركود در كارخانه هاي اتوبوس ساز كه به اين طرح دل بسته بودند، اما حال با محقق نشدن آمار سال قبل در بودجه سال 86 نيز به صورت بسيار گنگ و مبهم به اين موضوع مهم اشاره شده است.
مصرف سوخت موضوع اصلي سال آينده
در تبصره 13 توجه خاصي به مصرف بنزين و جايگزين شدن سوخت گاز در خودرو ها شده است، اما با توجه به ترديد هايي كه در خصوص مشكل گازسوز كردن خودرو ها وجود دارد برخلاف بودجه سال 85 كه تاكيد بر توليد 280 خودرو گازسوز شده بود، در بودجه 86 چنين تأكيدي نشده است. از طرفي يكي از مهم ترين مواردي كه در بودجه به آن اشاره شده است سهميه بندي بنزين است، به گونه اي كه در بودجه آمده به دولت اجازه داده مي شود ضمن توسعه حمل و نقل عمومي  شهري و افزايش سهم خودرو هاي دوگانه سوز نسبت به سهميه بندي بنزين و يا تعيين قيمت مناسب، آن اقدام كند كه در اين صورت آنچه از نظر بسياري قطعي به نظر مي رسد، افزايش تقاضا براي استفاده از خودروهاي كم مصرف داخلي است. از طرفي بر اساس نظر بسياري از كارشناسان چاره كاهش مصرف سوخت خودروها در ايران براي كوتاه مدت توليد خودروهاي كم مصرف است و گاز سوز كردن خودروها راه حل دراز مدتي است تا زيرساخت هاي آن از جمله رساندن جايگاه ها به تعداد مناسب و طراحي خودرو مناسب صورت نگيرد، اين طرح موفق نخواهد بود.
البته دولت به همين دليل نيز در بودجه به شدت به دنبال گازسوز كردن خودروها است و در بودجه 86 ذكر شده دولت موظف است طي پنج سال سه ميليون خودرو را گازسوز كند كه سالانه 600 هزار خودرو پايه گازسوز توليد شوند كه به نظر مي رسد با دستور توليد تمام خودرو ها به صورت گازسوز از تيرماه سال 86 مغايرت داشته باشد، چرا كه سالانه بيش از 900 هزار خودرو سواري در ايران توليد مي شود.
البته بسياري نيز بر اجبار گازسوز شدن تمامي خودرو ها با توجه به آماده نبودن زيرساخت ها، نبود موتور هاي مناسب و حقوق مصرف كننده انتقاد دارند و شايد انتقاد آنها زياد هم بيراه نباشد، چون در سال جاري نيز براساس بودجه 85 بايد 280 هزار دستگاه خودرو به صورت گازسوز توليد شود كه با توليد حدود 15 هزار دستگاه خودرو گازسوز در شش ماه نخست امسال به نظر مي رسد اين طرح پيشرفت مناسبي نداشته است؛ البته كارخانه هاي خودروسازي اين موضوع را قبول ندارند و مي گويند كه در صورت مشاهده تقاضاي بازار قادر خواهند بود به توليد خودروهاي گازسوز بپردازند.
از سـوي ديـگـر مصرف كنندگان به دليل مشكلات فني خودروهاي گازسوز و ارزان بودن قيمت بنزين و نبود زير  ساخت هاي كافي حاضر به استفاده از خودروهاي گاز سوز نيستند ولي به هر حال در بودجه و تبصره 13، رقم 35 هزار و 600 ميليارد ريال در نظر گرفته شده كه بخش زيادي از آن به گازسوز شدن خودرو ها و راهكار هاي كاهش مصرف سوخت در خودرو ها مربوط مي شود.در بند(الف)تبصره 13 آمده است كه نيروي انتظامي  در هنگام شماره  گذاري خودرو عوارض را متناسب مصرف سوخت از آنها اخذ كند.
در آن اينگونه آمده است : به هنگام شماره گذاري خودرو هايي كه براي اولين بار شماره گذاري مي شوند نسبت به اعمال عوارض مصوب بر خودرو هاي توليدي و وارداتي به نسبت مصرف سوخت و آلايندگي آنها و متناسب با مجموع ارزش گمركي و حقوق ورودي براي خودرو هاي وارداتي، از صاحب خودرو اخذ و به حساب متمركزي در خزانه داري كل كشور به نام وزارت كشور واريز كند. وجوه حاصله كه تا سقف شش هزار و 500 ميليارد ريال با پيشنهاد وزارت كشور و سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور به تصويب هيأت وزيران مي رسد، به دستگاه هاي ذيربط ملي و يا به شوراي برنامه ريزي و توسعه استان ها ابلاغ مي شود تا پس از مبادله موافقت نامه با سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور و يا استان براي تحقق اهداف اين تبصره و بهبود و توسعه حمل و نقل عمومي  همان استان هزينه شود.
از طرفي در تبصره 13 در نظر گرفته شده تا بخشي از تسهيلات بانكي به كارخانجات داخلي براي توسعه موتور هاي گازسوز پرداخت شود. از سوي ديگر خودرو هايي كه زير شش ليتر مصرف داشته باشد با آن كه با موتور پايه گازسوز توليد شود از تخفيف هاي سود بازرگاني برخوردار مي شود و اين مسلماً به واردات خودرو هاي كم مصرف و با توليد آن كمك مي كند، در همين حال سايپا و ايران خودرو در سال آينده برنامه توليد موتور ملي را در دست دارند كه اين تخفيف سبب حركت رو به جلو خواهد شد.
البته بايد ديد كيفيت هاي اين موتور ها و اقبال عمومي  مصرف كنندگان چقدر سبب گسترش آنها مي شود. ولي در بودجه احتمالي سهميه بندي بنزين ديده شده و در اين صورت اقبال براي موتورهاي پايه گازسوز كه براساس گاز طراحي شده اند ولي توانايي كار بر روي بنزين را دارد نيز افزوده خواهد شد. از طرفي اجبار خريد و به كارگيري خودرو هاي دوگانه سوز و پايه گازسوز در ادارات دولتي نيز در بودجه ديده شده است. با اين حال هنوز دو مشكل اساسي به غير از مشخصات و نبود خودرو گازسوز مناسب در كشور وجود دارد و آن نبود جايگاه به تعداد كافي و نبود مخزن است. البته در تبصره 13 ايجاد جايگاه هاي گاز طبيعي فشرده با توزيع مناسب و در يك طرح جامع و پرداخت بخشي از هزينه هاي ساخت و تجهيز جايگاه ها ديده شده است، اما در بودجه راهكاري براي تأمين مخزن يا كمك به ساخت كارخانه مخزن سازي ديده نشده و تنها گفته شده شركت ملي نفت ايران وظيفه دارد تا پايان سال 86 به ازاي توليد هر دستگاه خودرو دوگانه سوز مبلغ 700 هزار تومان را در اختيار خودرو سازان و پيمانكاران بگذارد. اين پول براي آن در اختيار خودرو سازان قرار مي گيرد تا آنها بدون بالا بردن قيمت، خودرو هاي گازسوز را در اختيار مصرف كننده قرار دهند ولي با توجه به گران بودن برخي كيت  هاي گازسوز مانند خودرو سمند كه حدوداً رقم 950 هزار تومان است در گذشته برخي خودرو سازان بر روي قيمت خودرو هايشان مي كشيدند.
خودروهاي فرسوده بحث هميشگي
در بودجه امسال پرداخت كمك بلاعوض و يا كمك سود تسهيلات براي جايگزيني خودرو هاي فرسوده با خودرو گازسوز و دوگانه سوز با اولويت خودرو هاي حمل و نقل عمومي در نظر گرفته اما با توجه به شكست بودجه در سال 85 در زمينه خودروهاي فرسوده عدد دقيقي براي خارج شدن خودروهاي فرسوده ذكر نشده است. در حالي كه بودجه سال 85 دقيقاً بر خروج 250 هزار خودروي فرسوده تاكيد شده بود، اما با موفق نبودن طرح دراين سال، بودجه امسال با احتياط تر بر خروج خودروهاي فرسوده نگريسته شده در سال جاري با آنكه طرح خروج خودروهاي فرسوده شروع خوبي داشت اما دير هنگام بودن شروع آن كه درست در آبان ماه و پس از هشت ماه از گذشت سال آغاز شد و از طرفي كاغذ بازي اداري طولاني كه باعث كندي طرح مي شد از بيشترين عوامل دست نيافتن به اهداف اقتصادي طرح بود.
بر اساس گفته فاطمي، مجري طرح خروج خودروهاي فرسوده تا اواسط بهمن 60 هزار خودرو فرسوده از رده خارج شده است و تاكنون 133 هزار متقاضي در طرح جايگزيني به بانك معرفي و 102 هزار نفر اعتبار سنجي شده اند به 30 هزار نفر خودروي جايگزين نيز تحويل شده است.
وي در پاسخ به اين سؤال كه چرا در روند پيشرفت اين پروژه  تأخير هايي مشاهده مي شود؟ گفته است: 18 سازمان مختلف براي خروج 250 هزار خودرو در 250 شهر كشور درگير بوده اند كه طبيعتاً نمي توان انتظار داشت همه كار خود را به خوبي انجام دهند. اما به هر حال گلوگاه اصلي ما تأمين خودرو توسط خودرو سازان است و آنها براي طرح بايد روزانه هزار و 500 دستگاه خودرو جديد توليد كنند و قول نيز داده اند كه اين كار را انجام دهند.
قلعه باني، مدير عامل سايپا در خصوص اظهارات مدير طرح جايگزيني خودروهاي فرسوده مبني بر اين كه وزارت كشور گره جايگزيني خودروهاي فرسوده را خودرو سازان و تأمين كم خودرو توسط آنان مي داند، گفت: هم اكنون ما 13 هزار دستگاه خودرو دوگانه سوز به منظور جايگزين كردن با خودروهاي فرسوده در انبارهايمان داريم، حال آن كه اين ميزان در گذشته پنج تا شش هزار دستگاه بود. همچنين روزانه 1100 دستگاه خودرو توليد مي كنيم، اما طرح به دليل اداري و روند طولاني اعطاي چك بانكي داراي تأخيراتي است كه اگر همين گونه پيش برود، مجبوريم تيراژ خود را كاهش داده و به روزي 800 دستگاه برسانيم.
وي با بيان اين كه سايپا در طرح جديد 10 هزار دستگاه خودرو را تحويل داده است، گفت: اگر سرعت اعطاي چك افزايش يابد و كاغذ بازي اداري كاهش يابد، توانايي داريم كه روزانه 1500 دستگاه خودرو جايگزين توليد كنيم؛ اما هم اكنون حدود 30 تا40 هزار دستگاه خودرو در مرحله طولاني اعطاي چك به سر مي برند. البته گذشته از محقق نشدن پيش بيني خروج خودروهاي فرسوده حتي با وجود آن كه در بودجه و تبصره 13 بر اعطاي بودجه اي براي خروج خودروهاي فرسوده تاكيد شده هنوز ترديدهايي نيز وجود دارد به گونه اي كه مجري طرح جايگزيني خودروهاي فرسوده گفته است با توجه به اين كه در سال آينده هنوز مشخص نيست كه تسهيلاتي براي جايگزيني در مجلس تصويب مي شود، به مالكان خودروهاي فرسوده پيشنهاد مي كنيم در طرح فروش نقدي شركت كنند.
از سوي ديگر در سال 85 با توجه به فرسوده بودن ناوگان حمل و نقل جاده اي و تجاري تاكيد مي شد دولت با توجه به بحث واردات گازوئيل و مصرف بالاي كاميون هاي فرسوده، قصد دارد كه در سال آينده در قالب تبصره 13 طرح خروج كاميون هاي فرسوده را آغاز كند و فاطمي در اين باره گفته است: دولت براي طرح خروج كاميون هاي فرسوده در بودجه سال آينده با اعطاي تسهيلات مناسب در حال برنامه ريزي است. طبق برنامه چهارم هم سن ناوگان حمل و نقل ايران بايد به 10 سال برسد؛ حال آن كه اين سن هم اكنون 21 سال است و بيش از 100 هزار دستگاه كاميون فرسوده در ايران وجود دارد.
براساس بررسي هاي انجام شده، مصرف سوخت هر كاميون فرسوده 50 تا 60 ليتر در هر 100 كيلومتر است؛ در حالي كه اين عدد براي كاميون هاي نو 30 ليتر گزارش شده است.
براساس اطلاعات در دست، هم اكنون بيش از 130 هزار دستگاه كاميون بالاي 25 سال در جاده هاي ايران تردد مي كنند كه اين تعداد حدود 7/2 ميليارد ليتر در سال گازوئيل مصرف مي كنند.
با اينكه با توجه به اطلاعات موجود شبكه حمل و نقل جاده اي ايران به شدت نياز به نوسازي دارد و قديمي بودن آن سبب افزايش مصرف گازوئيل و واردات آن مي شود اما در تبصره 13 بودجه سال آينده هيچ بندي در اين جهت وجود ندارد و به نظر مي رسد يكي از نقاط ضعف بودجه 85 نيز همين باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-092</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-092</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[فوكو، قدرت و رسانه؛
تبارشناسي رسانه ها]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/world/010224.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
اميد جهانشاهي
فوكو، در خصوص مفهوم قدرت، درك سلسله مراتبي ساده را رد مي كند و معتقد است قدرت يك مفهوم ساده ابلاغي از بالا به پايين و دستوري نيست، بلكه در شبكه اي از روابط در هم پيچيده، ساري و جاري است. همان چيزي كه ساختار جامعه را تعيين و آن را مشروع مي كند. قدرت در اين مفهوم ريشه در لايه هاي مختلف تعاملات اجتماعي و زباني(مفاهيم)دارد.
به عبارت ديگر اعمال قدرت به شكل يك بردار خطي رو به پايين اجرا نمي شود بلكه به اصطلاح در يك ظرف گفتماني شكل مي پذيرد و معني مي يابد. در انديشه فوكو مساله قدرت در همه جا جاري است، در نسبت ها و اهميت يافتن مناسبت ها، در روابط و تعاملات زباني و كلامي ميان افراد، طبقات و گروه هاي اجتماعي كه به روش ها و منش هاي گوناگون ابراز مي شود. به عبارت ديگر آنچه باعث باز توليد نظم موجود مي شود، گره خورده با آن نظمي است كه مجموعه مفاهيم را در خرد جمعي جامعه توليد مي كند و مشروعيت مي بخشد.
فوكو در اراده به دانستن قدرت را پيش از هر چيز به منزله كثرت مناسبات نيرو درك مي كند. مناسباتي كه ذاتي عرصه اي هستند كه در آن اعمال مي شوند.
براي توضيح بيشتر مفهوم قدرت در تفكر فوكو، آن را از زاويه مفهوم هژموني گرامشي بررسي مي كنيم. گرامشي در زندان مفهومي ماندگار را به يادگار گذاشت. هژموني او صورتي كامل تر يا حداقل متفاوت از سلطه است كه ماركسيسم مراد مي كرد. به بيان ساده، هژموني همان سلطه است اما در حوزه فرهنگ و رسانه. در مقابل سلطه بيشتر صبغه قهر آميز و به اصطلاح سخت افزارانه دارد.
گرامشي مي گويد در نظام سرمايه داري مخالف سركوب نمي شود بلكه اتفاقا پذيرفته مي شود، اما مخالفي كه همچون كبريت بي خطر براي نظم و نظام سرمايه داري تهديدي بنيادين شمرده نمي شود و اين به دليل همان امري است كه او هژموني مي نامد.
از نظر فوكو يك جزء مهم قدرت، آزادي است زيرا يك قدرت تنها در صورتي كه در مقابل قدرت هاي ديگر توان مقاومت داشته باشد، مي تواند تاثيرگذار باشد و خود را به مثابه يك گفتمان غالب باز توليد كند. از طرف ديگر، قدرت صرفا مفهومي سركوبگرانه ندارد بلكه از جهتي زاينده نيز هست، به اين معني كه مي تواند باعث شود گروه هاي اجتماعي، فعال و از حالت انفعالي خارج شوند.
در اين ميان، آنچه در بحث رسانه ها مي تواند نكته آموز باشد، اين است كه همدوشي و همراهي بين دانش و قدرت در سطح فردي موجب درك واقعيت مي شود و به رفتار و كردار ما مفهوم مي دهد و آن را مشروع مي كند. اين درك از واقعيت، در واقع دانشي است كه بلافاصله با طرح شدنش، نسبت جديدي با قدرت پيدا مي كند. تعامل دائمي اي كه بين قدرت و دانش به خصوص در ارتباطات شفاهي وجود دارد به گونه اي است كه حقيقت اساسا ناپايدار باقي مي ماند. اين در واقع به اين معني است كه تاثير و عملكرد قدرت ناپايدار نيست بلكه غيرقابل پيش بيني است. اين مسئله در بحث سلطه رسانه ها اهميت دارد.
واقعيت، تنها محصول قدرت و قدرت تجلي يافته در بيرون نيست، بلكه يكي از پديده هاي اين جهان است كه به شرايط و عوامل بسياري بستگي دارد. محدوديت هايي كه به اشكال مختلف ايجاد مي شوند و باعث پديد آمدن واقعيت مي شوند. هر گفتماني به اصطلاح متداول هر جامعه اي به روش خود حقيقت را حفظ و سياست هاي مشروع را دنبال مي كند؛يعني هنجارها، عقايد و گفتارهاي پذيرفته شده اي كه به اصطلاح واقعيت را مي سازند. گفتيم كه تحليل ماركسيست ها از ساز و كارهاي قدرت در رسانه هاي جمعي آن است كه رسانه را ابزاري در دست طبقه حاكم براي باز توليد قدرت مي دانند. اما از منظر فوكو، عوامل متعددي در باز توليد وضعيت حاضر دخيل هستند كه رسانه تنها يكي از آنهاست. نظام و ثبات قدرت را بايد در رشته هاي درهم بافته اي از تعاملات زباني و تبادلات مفهومي جستجو كرد. تفسير او در اين خصوص پيچيدگي بيشتري دارد. او معتقد است نظام دانايي حاكم بر دوران(بخوانيد گفتمان موجود)به واسطه نظام آموزشي، ساخت اخلاق اجتماعي، درك مشترك از مذهب و... ادبيات گفتمان هژمونيك را به طرق مختلف كه يكي از آنها رسانه است در جامعه ساري و جاري مي سازد. يكي از جنبه هاي آثار فوكو تحليل تبار شناسانه است. به اين معني كه سعي مي كند پيشينه پيكربندي هاي مختلف دانش(اپيستمه يا نظام دانايي)را مورد تجزيه و تحليل قرار دهد. او بر آن جنبه از معرفت شناسي تاكيد مي كند كه نماد اين جنبش از يك دوره معرفت شناسي تا دوره ديگر است. بي ترديد، چنين تحليلي صرفا از منظر تاريخي امكان پذير است.
او مدعي است كه فلسفه غرب از دوران دكارت مبتني بر تاويل خاصي از معناي ذهنيت دكارتي است. از اين رو فوكو براي نخستين بار باور ديرپاي فلسفي ناشي از همبستگي عقل و پيشرفت را به چالش كشيد و مدعي شد كه تركيب و آشتي ميان اشكال جديد قدرت
و دانش تنها به ظهور اشكال جديد سلطه مدد رسانده است.
او به پيروي از نيچه معتقد است كه تفكري كه از دوران دكارت رواج يافت ظهور حوزه هاي علمي جديدي چون روانپزشكي، جرم شناسي و به طور كلي علوم انساني را فراهم ساخت. در واقع نوعي همبستگي ديالكتيكي ميان حوزه ها و نهادهاي خاصي چون زندان، درمانگاه(پزشكي)و آسايشگاه رواني وجود دارد. بي ترديد بدون تكوين اين ذهنيت، ظهور و بروز چنين نهادهايي ممكن نبود.
به نظر او پيدايي اين دانش ها به نوبه خود به پيدايي و مشروعيت يافتن نهادهايي ياري رساند كه امكان تحقق علمي اين صورت بندي معرفتي- زباني را محقق مي سازد. به ديگر سخن با سوژه شدن انسان و ابژه شدن دانش، زمينه پيدايي و گسترش اين نهادها فراهم آمد. اما بعد ها در عصر مدرن و با خرد مدرن، دانش در موضع سوژه نشست و آدميان را در مقام ابژه دسته بندي كرد به ديوانه، مجرم، شهروند تابع قانون و.... به عبارت ديگر دانش انسان را ابژه كرده است. مثلا در آسايشگاه هاي رواني، بيماران رواني كه ديوانگان ناميده مي شوند به عنوان ابژه اي براي قدرت و دانش مورد اصلاح قرار مي گيرند. پس ذهنيت دكارتي، تفكيك ميان خرد و نابخردي و يا عقل و جنون را فراهم ساخت و روانپزشكي به عنوان حوزه اي خاص، ابزار تفكيك اين دو مقوله را فراهم كرد و هر كس مشمول نابخردي و جنون قرار مي گرفت، به آسايشگاه هاي رواني برده مي شد تا مورد مطالعه و بررسي علمي قرار گيرد.
فوكو در زايش درمانگاه مي گويد: براي نخستين بار در درمانگاه كالبد آدمي به عنوان موضوع يا ابژه مورد بررسي قرار گرفت. به نظر او درمانگاه اولين گفتمان را درباره كالبد آدمي فراهم آورد. براي مثال مرگ نيز مقوله ديگري بود كه در برابر زندگي مورد توجه قرار گرفت. از اين رو مرگ مقدمه گردآوري دانش جديد محسوب شد و با آن نوعي دانايي و معرفت توليد شد. از اين زمان بود كه نگاه تازه نسبت به مرگ به عنوان موضوع علم پزشكي به ظهور فرديت در گفتمان غربي مدد رساند.
حال سوال اينجاست، آيا رسانه ها را هم مي توان در همين چارچوب مورد ارزيابي قرار داد؟ آيا مي توان گفت صنعت رسانه امروز انسان را ابژه كرده
است؟
يكي ديگر از حوزه هاي كار فوكو كه مي تواند در مطالعات رسانه اي مورد توجه قرار گيرد تبار شناسي است. براي ارائه مثال و توضيح بيشتر اين مفهوم به انديشه هاي فوكو در مورد جنسيت مي پردازيم.
اما هدف او پژوهش پيرامون غريزه جنسي نبوده است. در واقع او جنسيت را به عنوان يك شاخص زيست شناختي مورد توجه قرار نداد بلكه آن را به مثابه پديده تاريخي- اجتماعي تحليل كرد. او جنسيت را در مناسبات ميان قدرت و دانش مورد مطالعه قرار داد و سعي كرد تا سوژه شدگي در
( subjectivication )آدمي را در راستاي جنسيت توضيح دهد.
او  سعي دارد ثابت كند كه با قرار گرفتن جنسيت در رابطه با دانش و قدرت، زمينه سوژه شدن فرد مهيا مي شود. او مي گويد از دوران باستان انسان ها در تاريخ تمدن غرب به سوژه هاي جنسي تبديل شده بودند ولي امروز و در عصر خرد مدرن با ابژه شدن، زمينه كنترل و اعمال قدرت بر آنها فراهم آمد. اين روش امروزه از سوي پاره اي از رشته هاي علوم انساني چون روان شناسي و روان كاوي دنبال شد ولي طبيعي است كه روش هاي آن تغيير يافته است. در حقيقت هدف اصلي گرفتن اعتراف، به اصطلاح كشف حقيقت و در واقع گردآوري دانش در مورد افراد بود. در سايه همين روش بود كه قدرت حاكم به هزار توي ذهن افراد دسترسي مي يافت.
]]>
<IMAGE>/1385/851130/world/010218.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
نتيجه گيري
فوكو دانش پژوهان را به درگير شدن در گفتمان دعوت مي كند، چيزي كه واقعيت را توجيه مي كند. در انديشه فوكو مساله قدرت در همه جا جاري است، در نسبت ها و اهميت يافتن مناسبت ها، در روابط و تعاملات زباني و كلامي ميان افراد، طبقات و گروه هاي اجتماعي كه به شيوه ها و منش هاي گوناگون ابراز مي شود. به اين وسيله از اين ديدگاه كه رسانه ها را همچون نهادهايي نيرومند و واحد ببينيم رهايي مي يابيم، چرا كه كنترل و اعمال نفوذ و در يك كلمه قدرت را تنها در ساز وكار رسانه ها نمي توان جستجو كرد بلكه كنترل اجتماعي و قدرت برآيندي از نيروهاي متعدد و متنوع جاري در ساخت اجتماعي است كه در مجموع گفتمان غالب را سامان مي دهند و واقعيت را نتيجه مي بخشند. نكته ديگر از هزار نكته اي كه از آراي او مي توان برگرفت اين است كه نتايج قدرت اجتناب ناپذير نيستند و مي توان از آنها پرهيز كرد.
فوكو هيچ اقدام و راهكار انقلابي را توصيه نمي كند. پيام او براي آن دسته از دانشجوياني كه مي خواهند بر كاركرد و نتايج رسانه ها تاثير عملي بگذارند و كاري فراتر از مطالعه صرف رسانه هاي جمعي انجام دهند، اين است كه انجام اين كار ضروري نيست. ولي بي شك، در عصري كه يقين هاي كاذب عامل بزرگ ايجاد تغييرات هستند، انديشه هاي پربار و بديع اين فيلسوف بزرگ مي تواند آبشخور زايش نگاه تازه و افق هاي جديد معرفتي در مطالعات ارتباطي و رسانه اي باشد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-093</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-093</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[نگاه
رسانه و باز توليد قدرت]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[گروه انديشه- قدرت و رسانه هاي جمعي به شدت به هم وابسته اند. ادبيات ارتباطات سرشار از سوژه هايي در باب نسبت ميان اين دو است. نظريه پردازان ارتباطي به خصوص آنهايي كه به اصطلاح در طيف هاي مختلف چپ دسته بندي مي شوند، هر كدام از ظن خود به
جنبه اي از نسبت ميان قدرت رسانه ها پرداخته اند.
در مورد اين كه رسانه ها چگونه مردم را كنترل و اذهان عمومي را هدايت مي كنند، برخي دروازه باني خبر را مورد تاكيد قرار داده اند و كساني حجم بالاي اطلاعات و اخبار را كه موجب مسخ شدگي مخاطب مي شود برجسته ساخته اند. گروهي از روابط نانوشته مديريت خبر با اصحاب سياست گفته اند. يكي رسانه را ابزار دستكاري مي نامد و ديگري از توهم هاي فريبنده سخن مي گويد. كساني هم بر فرآيند تجاري شدن صنعت رسانه انگشت تاكيد گذاشته، مالكيت و رقابت را در چارچوب قدرت رسانه ها در تاثيرگذاري بر افكار و اميال و باز توليد نظم حاكم مورد توجه قرار داده اند.
اگرچه حجم قابل توجهي از اين نظريه ها مربوط به گرايشات چپ و به خصوص مكتب فرانكفورت از نسل اول چون آدورنو و هوركهايمر تا نسل سوم مثل اكسل هونت است اما اهميت اين بحث به گونه اي است كه تقريبا همه ديدگاه ها به آن پرداخته اند، مثل چارلز رايت ميلز كه در نظريه جامعه توده اي اش كه نظريه اي مخاطب محور است، مي كوشد تحولات روي داده در جامعه آمريكا را كه به استيلاي رسانه ها انجاميد تشريح كند. اما در اين ميان، آيا مي توان با باز خواني بخشي از تفكر فوكو در مورد طبيعت قدرت از آرا و انديشه هاي او در مطالعات رسانه اي، به خصوص در نظريه هاي مربوط به قدرت بهره برد؟
همان طور كه مي دانيم قدرت يكي از دغدغه هاي بنيادين فوكو بوده است و او در اين باب و به خصوص نسبتش با دانش بسيار گفته است. عقايد فوكو مي تواند يكي از منابع بحث درباره سهم و وزن رسانه هاي جمعي در باز توليد قدرت حاكم و اعمال كنترل اجتماعي باشد.
آراي او افقي در برابر محققان ارتباطي مي گشايد تا فرضيات و تئوري هايشان را در مورد اين كه چگونه قدرت مي تواند به واسطه رسانه هاي جمعي اعمال شود، دوباره و از منظري متفاوت ارزيابي كنند.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-094</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-094</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بودجه پيشنهادي شهرداري براي ساماندهي مشكلات شهرتهران
ردپاي اميد در آينده شهر آشفته]]>
</TITLE>
<TEXT>
<IMAGE>/1385/851130/world/010239.jpg</IMAGE>
<![CDATA[
عكس:گلناز بهشتي
مبلغ بودجه سال 86 شهرداري تهران3، هزار و 300 ميليارد تومان پيش بيني شده است كه اين رقم در مقايسه با بودجه سال گذشته در حدود 60 درصد افزايش داشته است.
2 هزار و 300 ميليارد تومان از اين بودجه به انجام پروژه هاي عمراني اختصاص يافته، اين مبلغ حتي بيشتر از كل بودجه شهرداري تهران در سال 85 بوده است
سيدعلي موسوي قمي
با نگاهي به بودجه ارائه شده شهرداري تهران به خوبي مي توان دريافت كه برنامه ريزان و كارشناسان امور شهري براي سال آينده چه تدابيري اتخاذ كرده اند. از اين رو مي توان شهرداري تهران را يك مؤسسه پويا و داراي طرح هاي جدي در توسعه شهري قلمداد كرد و محورهاي اساسي آن نيز كه بر توسعه حمل و نقل عمومي و بهبود معابر و بزرگراه ها و افزايش سرانه فضاي سبز و امور فرهنگي و اجتماعي پايه ريزي شده است را بيشتر مورد توجه قرار داد. با ارائه بودجه سال آينده شهرداري تهران و افزايش ناگهاني بودجه عمراني در اين سازمان مي توان اميدوار بود كه اين سازمان سال پركاري را پيش رو داشته باشد. بودجه پيشنهادي شهرداري در حالي افزايشي چشمگير داشته كه بنا به گفته معاونت هماهنگي و برنامه ريزي شهرداري تهران 80 درصد از بودجه يك هزار و 800 ميليارد توماني سال 85 تاكنون جذب شده است.
شايد نقش و جايگاه شهرداري تهران كه در كمتر از 20 سال گذشته با عنوان يك دستگاه فقير با بودجه دولتي محدود به جمع آوري زباله و اداره شركت واحد اتوبوسراني شناخته مي شد، هنوز از ذهن مردم پاك نشده است. شهرداري تهران اينك از نگاه مردم يك دستگاه با تعهدات بسيار در زمينه ايجاد فضاي سبز، احداث بزرگراه ها و معابر، كاهش آلودگي هوا، احداث پاركينگ هاي مورد نياز و بسياري موارد ديگر در كنار وظايف سنتي است.
اين سازمان بزرگ در كنار بروز تحولات بزرگ در حوزه شهري و جايگاه ويژه اي كه در ميان ساير كلان شهرها دارد و به عنوان پايتخت كشور تغييرات زيادي را به خود ديده است، بايد با ديگر شهرداري هاي بزرگ كشور جداگانه مورد مقايسه و محاسبه قرار گيرد. شهر تهران مدت هاست كه به لحاظ گسترش در سطح، به اشباع رسيده و امكان توسعه آن در حوزه هاي شمال و غرب بسيار كم شده است و گسترش آن در حوزه شرق نيز به دلايل ديگر ناممكن شده است.
لذا جمعيت حدود 8 ميليون نفري تهران مدت هاست كه تقاضاي جديد ساخت و ساز مسكوني را از سطح به ارتفاع منتقل كرده و اين تقاضا به يكي از بهترين منابع درآمدي شهرداري در قالب فروش تراكم تبديل شده است و از اين جهت لازم است كه در نظام مالي شهرداري در قالب تعيين دقيق شيوه هاي بودجه اي و كسب درآمد تعريف شود و اين وظيفه مهم مردان ساختمان بهشت است كه با ايجاد نظام تعهدي به جاي نقدي در سيستم مالي توانسته اند بخشي از مشكلات مالي سازمان مربوطه را سازماندهي كنند.
البته مديريت جديد شهرداري تهران تحولات بزرگي چه در مرحله ستادي و چه عملياتي به وجود آورده است كه مي توان اميدوار بود كه وظايف اصلي و كاربردي خود را به خوبي به سرانجام مقصود برساند. از سويي آنطور كه مسئولين ذيربط اظهار داشته اند تا اواخر سال برنامه هاي جامع و تفصيلي شهر تهران مراحل تصويب نهايي را طي مي كند. كه اميد است افق هاي توسعه شهري و همچنين توسعه پايدار را همراه داشته باشد. گرچه توسعه شهري پديده اي اقتصادي است و هدف طرح جامع، كار اقتصادي نيست اما عوامل اقتصادي بسياري نيز در سطوح مختلف كلان تا خرد در چگونگي طي مسير آن تأثير مي گذارد. از جمله مديريت صحيح و علمي كلان شهري چون تهران كه احتياج مبرم به مديران لايق و كارآمد دارد كه بتوانند از عهده برنامه هاي متعدد شهرداري تهران بر آيند.
شهري با مشكلات پيش رو
در سال هاي گذشته، بخش اصلي فعاليت          هاي شهرداري تهران و هزينه خدمات شهري با فروش فضاهاي شهري و منابع تجديد ناپذير مهيا مي شد. فروش تراكم مازاد براي احداث واحدهاي ساختماني بدون رعايت طرح هاي تفصيلي و جامع علاوه بر تنزل كيفيت زندگي شهري و اشباع ظرفيت هاي شهر منبع پايداري براي تأمين هزينه هاي جاري محسوب نمي شد. توسعه شهري اختيارات قانوني براي اخذ و هزينه كردن مالياتي و عوارض فعاليت هاي اقتصادي محدوده شهرها و تغيير نگرش شهرداري در جهت صيانت از ضوابط شهرسازي اولويت اول مديريت شهري در سال هاي آتي است. جايگزيني رويكرد تأمين هزينه هايي از محل درآمدهاي يكجا و آسان به نظام جذب درآمدهاي جاري پراكنده و عوارض خدمات شهري از مهمترين اولويت هاست كه بايد شوراي شهر سوم اقدامات اساسي براي ساماندهي آن انجام دهد. امسال شهرداري تهران با ارائه بودجه اي كه مي تواند در نوع خود بي نظير باشد، رويكردي ديگرگونه به ساماندهي مشكلات شهر تهران در مقام يك مديريت كلان شهر دارد. مبلغ اين بودجه به ميزان 3 هزار و 300 ميليارد تومان پيش بيني شده است كه اين رقم در مقايسه با بودجه سال گذشته در حدود 60 درصد افزايش داشته است. در واقع شهرداري تهران مي تواند با اين بودجه اقدامات مهم و تأثيرگذاري را در سال آينده در شهر تهران انجام دهد و حتي در امر خدمات رساني به شهروندان، بهتر از سال گذشته باشد و سهم شاياني در توسعه شهري و اجراي دقيق تر برنامه هاي آن داشته باشد. جالب است كه 2 هزار و 300 ميليارد تومان از اين بودجه به انجام پروژه هاي عمراني اختصاص يافته است و اين مبلغ حتي بيشتر از كل بودجه شهرداري تهران در سال 85 بوده است و اميد است كه شوراي شهر تهران اين بودجه را مورد تصويب قرار دهد تا چهره شهر با مديريتي كه در شهرداري تهران فعاليت مي كند، بتواند اثري مطلوب در كلان شهر تهران داشته باشد.
هرچند حمل و نقل عمومي در شهرهاي بزرگ جهان به مثابه يارانه اي است كه دولت ها به شهروندانشان مي دهند تا سطح مصرف بنزين را در جامعه در حد پاييني نگه دارند اما تا به امروز اين شيوه در تهران و ساير شهرهاي بزرگ كشور چندان رايج نشده است و هنوز تلقي دولت از آن منطقي نيست. در تمام شهرهاي جهان و با توجه به آمارهاي رسمي از سوي مراكز علمي و پژوهشي، كسي كه از خودروي شخصي استفاده مي كند سهم بيشتري از كل مساحت شبكه معابر را به خود اختصاص مي دهد و ترافيك و آلودگي بيشتري هم ايجاد مي كند. اما مسافري كه از حمل و نقل عمومي استفاده مي كند به مراتب تقاضاي كمتري داشته و طبعاً نقش كمتري هم در ترافيك و آلودگي خواهد داشت. اما مروري بر استفاده از خودرو در تهران واقعيت هاي تكان دهنده اي را پيش رو مي گذارد. در كلان شهر تهران مسافر يك خودروي شخصي 12 برابر مسافر اتوبوس سوخت مصرف مي كند و 5/15 برابر آلودگي توليد مي كند. شهرداري تهران با توسعه حمل و نقل عمومي تلاش مي كند كه اين بي عدالتي را جبران كند. اما اگر مطلوبيت حمل و نقل عمومي از مطلوبيت حمل و نقل شخصي كمتر باشد واضح است كه مصرف كننده به استفاده از گزينه مطلوبتر تمايل خواهد داشت. سرمايه گذاري در حمل و نقل عمومي معمولاً بر اساس اولويت شبكه ريلي(مترو)به عنوان حمل و نقل انبوه و شبكه اتوبوس به عنوان شبكه تغذيه كننده است. شيوه هايي نظير توسعه خطوط ويژه اتوبوس يا اولويت دهي به اتوبوس در تقاطع ها همه با همين منطق ارائه يارانه هاي هدف مند استفاده مي شود كه البته كارايي چنداني ندارد و چنانچه اين يارانه ها به نحو مناسب داده شود، معمولاً باعث كاهش مطلوبيت استفاده از خودروي شخصي نسبت به حمل و نقل عمومي شده و در نتيجه تقاضا براي شبكه معابر را كاهش مي دهد. زيرا با توجه به ضريب سرنشين 6/1 نفر براي خودروهاي سواري و 35 نفر براي اتوبوس در تهران مي توان ظرفيت اتوبوس را معادل 22 خودروي سواري در نظر گرفت. در حالي كه مساحت اشغال شده توسط آن تنها 2 برابر يك خودروي سواري است. اين معادله ساده مي تواند بسياري از مشكلات ترافيكي را حل كند، اما از آنجا كه دولت در اين راستا با شهرداري همكاري نمي كند انگار شهرداري تهران به تنهايي و با ارائه بودجه اي قابل توجه در پي انجام اين كار است. شايد مقايسه اي كوتاه با شهرهايي چون لندن و مادريد كه هر دو ساختار شهري مشابه تهران را دارند مي تواند برخي نكات را روشن كند. واضح است كه اين دو شهر به مراتب شبكه حمل و نقل كارآمدتري از تهران دارند. به عنوان مثال ميزان بالاي خطوط اتوبوسراني و خطوط ويژه اتوبوس در اين دو شهر به معناي محدود كردن حمل و نقل خودروهاي سواري به نفع حمل و نقل عمومي است. توجه داشته باشيد كه شبكه ريلي درون شهري لندن قديمي ترين و در عين حال كارآمدترين شبكه ريلي در تمام دنياست. طبيعي است كه در چنين شرايطي نيمي از مسافران لندني و اكثريت مسافران مادريدي ترجيح مي دهند كه از خودروي خود استفاده نكنند. اما 4/3 درصد از شهروندان تهراني كه به مراتب خودرويي كمتري نسبت به ساير شهروندان شهرهاي بزرگ دارند ترجيح مي دهند با خودروي خود در ترافيك تهران گرفتار شوند.
در صورتي كه چنانچه شوراي شهر تهران با بودجه پيشنهادي شهرداري تهران موافقت داشته باشد با برنامه ريزي هاي نوين و مديريتي كه بر شهرداري تهران حاكم است مي توان بسياري از مشكلات اساسي و زيربنايي اين كلان شهر را بر طرف كرد و بسياري از پروژه هايي كه تا به امروز به دلايل مشكلات مالي و اعتباري آن گونه كه بايد پيش نرفته است به سرانجام مقصود برسد و با تصويب اين بودجه تهران پيشرفته تر و همگام با سند چشم انداز بيست ساله كشور گام بر خواهد داشت. البته طرح هاي بسيار اثر بخش علمي و كاربردي در برنامه هاي شهرداري تهران وجود دارد كه مي توان با نگاهي اجمالي به آن به فعاليت هاي اين سازمان بيشتر واقف شد.]]>
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851130-095</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851130-095</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851130/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 30 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-19</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/30</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
<![CDATA[بازتابمشاركت شهروندان؛
تعالي معماري تهران]]>
</TITLE>
<TEXT>
<![CDATA[با عنايت به مطلب مندرج در صفحه 16 مورخ
21/10/85 آن روزنامه محترم به قلم شهروند گرامي جناب آقاي يوسف گرانمايه اهرابي تحت عنوان معماري تهران را دريابيم و ضمن تشكر از توجه و دقت همشهريان عزيز، صاحب نظران و انديشمندان گرانقدر در قبال مسائل شهري، لطفا توضيح اين معاونت را كه در ذيل تقديم مي شود به منظور تنوير افكار عمومي در آن روزنامه منتشر كنيد.
نقش سياسي و اقتصادي تهران به عنوان پايتخت و هجوم ساكنين ساير شهرها به منظور شركت، فعاليت و حضور در جريانات پايتخت، سبب شده تا اين شهر دويست ساله را به تركيبي آشفته و نابسامان بدل كند. توسعه پرشتاب شهر و تفكرات سوداگرانه سازندگان بناها طي ساليان اخير در پي فراهم آوردن مكان هايي سودآور از يك سو و استفاده از تسهيلات تراكمي به عنوان ابزار مالي مديريت شهري از سوي ديگر، منجر به توسعه مكان هاي مسكوني و تجاري متعدد در قالب بناهاي بلندمرتبه شده كه حاصل آن توسعه بي سبكي و بي هويتي به جاي سرزندگي، اصالت و هويت ميراث فرهنگي شهر بوده است.
در اين ميان فقدان برنامه و طرحي مشخص، پس از زير پا گذاشتن اصول اولين و دومين طرح جامع تهران و صدور بخشنامه ها و مصوبات موردي و مقطعي متعدد در جهت پاسخ به تقاضاهاي ساخت، موجب كاهش تناسب ابعاد كيفي زندگي شهري و در نتيجه گسترش بي نظمي و اغتشاش در سيماي شهر و بي هويتي محيط هاي شهري تهران شد.در اين راستا و در سال 1381 فعاليتي تازه با همفكري و هماهنگي گروه هاي مؤثري از مسئولان، برنامه ريزان و طراحان شهري در جهت ايجاد تحولاتي جديد در شكل و پيكر شهر آغاز شد كه هم اكنون پس از گذشت 4 سال در شرف تكميل و اجراست. طرح جديد در پي دست يافتن به تعادلي پايدار در شهر، رونق بخشيدن به اقتصاد و ارتقاي كيفيت زندگي ساكنان و تجديد حيات در آن را مبنا قرار داد و تلاشي در جهت خلق مكان هاي بهتر و مناسب تر براي زندگي، كار، تحصيل و توسعه رفاه، سلامت، بهداشت و ارائه خدماتي عادلانه را آغاز كرد؛ شهري كه بتواند به رقابت با ديگر شهرهاي دنيا برخيزد و به سمت جهاني شدن سير كند.اينك تهران، دوران گذار از آشفتگي گذشته را در جهت توسعه مطلوبيت هاي زندگي و ايجاد حس تعلق خاطر و حضور ارزش ها و ابعاد كيفي به جاي توجه صرف به ابعاد كمي آغاز مي كند. نقش امروز معاونت شهرسازي و معماري شهرداري تهران با وظايفي پيچيده تر و وسيع تر از گذشته در جهت تحقق اهداف و آرمان هاي طرح جامع جديد كه توجه به تساوي حقوق شهري براي همه اقشار كوچك و بزرگ، توانمند و ناتوان، فقير و ثروتمند و توجه به نياز واقعي انسان را مبنا قرار داده، ساختاري تازه را مي طلبد. معاونت شهرسازي و معماري با اين رويكرد به مسائل كهنه شهر مي پردازد كه همه اينها در گرو تعهدي است كه شهرداري و معاونت شهرسازي و معماري آن به شهروندان تهراني دارد.
مديريت روابط عمومي معاونت شهرسازي و معماري]]>
</TEXT>
</DOC>
</HAMSHAHRI2>
