<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE HAMSHAHRI2 SYSTEM "hamshahri.dtd">
<HAMSHAHRI2>
<COPYRIGHT>
Hamshahri2 Corpus, Beta Release!
Copyright 2004-2008, Database Research Group (DBRG), Faculty of Engineering, University of Tehran
All the news content in the corpus is copyrighted by Hamshahri Newspaper (www.hamshahri.net)

Homepage:
http://ece.ut.ac.ir/dbrg/hamshahri/ham2

Contact:
darrudi@insf.org 

Please view the enclosed `Help.txt` file in the package for more information (tag description, etc).

IT IS A BETA RELEASE, PLEASE DON NOT REDISTRIBUTE IT!
</COPYRIGHT>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-001</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-001</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
گفتگو
</TITLE>
<TEXT>


دومين همكاري: الهام حميدي قرار است در فيلم محيا باشهاب حسيني همبازي شود. فيلمبرداري اين فيلم به كارگرداني اكبر خواجويي از نيمه ارديبهشت ماه سال جاري آغاز مي شود. اين دومين همكاري حسيني و حميدي پس از بچه هاي ابدي است. سيرك بزرگ هم آخرين ساخته سينمايي خواجويي در سال 70 بود وي در اين سالها بيشتر به ساخت سريال تلويزيوني مشغول بود كه ماندگارترين آنها پدرسالار است.



تئاتر مستند: پيام فروتن تئاتر مستند من راشل كوري هستم نوشته آلن ريكمن را در آخرين روز از دهمين جشنواره بين المللي تئاتر دانشگاهي ايران به صحنه مي برد. اين متن بر اساس نامه ها و ايميل هاي راشل كوري روزنامه نگار جوان 22 ساله نوشته است. اين طراح صحنه تئاتر كارگرداني اين نمايش را در بخش ويژه اساتيد جشنواره بر عهده دارد. اين نمايش 8 ارديبهشت ماه در 2 نوبت در تالار اصلي مولوي به صحنه مي رود.



آخرين دفتر شعر: يدالله مفتون اميني دهمين مجموعه شعر خود را با عنوان من و خزان و تو منتشر كرد؛ او اين كتاب را آخرين مجموعه شعر خود خوانده است.
اين مجموعه شعر هاي بهار 84 تا بهار 85 مفتون اميني را در بر مي گيرد كه در قالب نو سروده شده است. كتاب من و خزان و تو با 70 صفحه، شمارگان2 هزار نسخه و قيمت 1200 تومان منتشر شده است.



داور كن: نيكي كريمي  بازيگر و كارگردان سينماي ايران به عنوان يكي از داوران بخش فيلم كوتاه و بنياد سينمايي در شصتمين جشنواره بين المللي فيلم كن حضور خواهد داشت. او به همراه دومينيك مول،  دبورا لانديس و جين ماري گوستاول كلزيو براي انتخاب بهترين اثر در اين بخش حضور دارند. كريمي  طي چند ماه گذشته داور بخش هاي مسابقه  اول و دوم جشنواره  فيلم برلين هم بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-002</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-002</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
اعلام برنامه هاي اول ارديبهشت، روز بزرگداشت سعدي شيرازي
سعدي را مي شناسيم فقط براي يك روز
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر- امروز همزمان با يازدهمين سال نام گذاري اول ارديبهشت به نام سعدي، برنامه هاي بزرگداشت اين شاعر بزرگ در شيراز آغاز مي شود.
پس از عطار كه 25 فروردين با يك همايش نه چندان عريض و طويل و چند سخنراني، پرونده بزرگداشتش براي 2 سال بسته شد و رفت، حالا نوبت ابومحمد مصلح بن  عبدالله است كه بهانه اي شود براي گردهم آمدن اساتيدي از شهرهاي مختلف كشور تا براي يازدهمين سال پياپي از بزرگي سعدي بگويند و جايگاه والايش در ادبيات ايران زمين را بستايند؛ دكتر غلامحسين ابراهيمي ديناني، دكتر ضياء موحد، دكتر اصغر دادبه، دكتر محسن جعفري مذهب، دكتر سعيد حميديان، دكتر حسين معصومي همداني، دكتر كاووس حسنلي، دكتر عبدالرسول خيرانديش و دكتر هيبت الله مالكي. اين انديشمندان از امروز ساعت 30: 8 در تالار حافظ شيراز درباره وجوه گوناگون شخصيت، زندگي و آثار سعدي سخنراني مي كنند.
البته سعدي با عطار تفاوت هاي بسياري دارد. براي سعدي مركزي به نام مركز سعدي شناسي وجود دارد كه مديرش مي گويد: هنوز تا امكان ارايه گزارش كارنامه اي پربار در عرصه سعدي پژوهي راهي طولاني مانده است و سعدي شناسان و دوستداران سعدي كه وام داران سخن، حكمت، عشق، شعر و نثر سعدي اند، هنوز چنان كه بايد حق عظيمي را كه شيخ بر گرده تكامل فرهنگ ايران زمين و فارس دارد، ادا نكرده و كارنامه پرباري در سعدي پژوهي به يادگار نگذاشته اند.  
اما در شرايطي كه تمام ايرانيان از سال  هاي ابتدايي زندگي و تحصيل با هر نفسي كه فرو مي رود ممد حيات است، سعدي را شناخته اند و استادان دانشكده هاي ادبيات، سال هاي سال است، چه با مركز و چه بي مركز، سعدي را مي شناسند، از خود مي پرسند: كدام يك ضروري تر است؟ سعدي  شناسي يا سعدي شناسان؟ كوچك ترين شاعران و نويسندگان كوچك ترين كشورهاي دنيا، به هر زحمتي كه هست و با هر مركزي كه مي شود،  چنان به تمام دنيا شناسانده مي شوند كه خودشان هم باور مي كنند از بزرگان دنيا سهم عظيمي دارند، اما سعدي حتي در ايران نيز از ممد حيات فراتر نرفته است و هيچ بعيد نيست ناگهان عراق يا سوريه يا هند يا لبنان يا ديگران درآيند كه شيخ مصلح الدين سعدي شيرازي، عراقي، سوري، هندي، لبناني يا غيره بوده است! آخر سعدي در حدود سال 600 هجري قمري به دنيا آمده است و در جواني، وقتي كه بين 20 تا 30 سال داشت، براي تحصيل به مدرسه نظاميه بغداد رفت و پس از درس گرفتن از استاداني چون امام محمد غزالي و شيخ  شهاب الدين سهروردي، به شام،  حجاز، هندوستان، تركستان، غزنه، آذربايجان، فلسطين، بعلبك و آفريقاي شمالي سفر كرده است.
كمالي سروستاني، مدير مركز سعدي شناسي برنامه هاي ديگر بزرگداشت سعدي را اين طور اعلام مي كند: انتشار كليات سعدي براساس نسخه فروغي در قطع پالتويي و با كاغذ كم حجم، انتشار دفتر دهم سعدي شناسي، انتشار دو كارت غزل و دو كارت حكايت سعدي و نيز دو پوستر ويژه ياد روز سعدي، بازديد رايگان از آرامگاه سعدي و گلباران آرامگاه او، حكايت خواني سعدي، اهداي آثارش به حافظان غزل و حكايت شيخ، اهداي لوح سپاس مركز سعدي شناسي به انتشارات هرمس به علت توجه ويژه به ادبيات فارسي و به ويژه انتشار دو كتاب كليات سعدي و گلستان و بوستان دو زبانه، برگزاري نشست طنز سعدي و برگزاري شب سعدي در 5 ارديبهشت، در خانه هنرمندان توسط مجله بخارا.اين برنامه ها براي بزرگداشت كسي است كه بدون شك يكي از پنج ستون اصلي ادبيات ايران محسوب مي شود و به پايه او در تمام جهان به سختي مي توان به تعداد انگشتان دو دست نام برد.
اما جالب است بدانيد كه علاوه بر مركز سعدي شناسي، سازمان اسناد و كتابخانه ملي، سازمان ميراث فرهنگي و گردشگري و صنايع دستي فارس، اداره ارشاد فارس، اداره كل اوقاف فارس و مؤسسه آموزش عالي غيرانتفاعي و غيردولتي حافظ شيراز نيز براي بزرگداشت شيخ اجل، دست به دست هم داده اند و حاصل شده اين.
پس از سعدي، نوبت به فردوسي، يكي ديگر از پنج ستون كاخ ادب فارسي خواهد رسيد كه در روز 25 ارديبهشت احتمالا با چند سخنراني و يك چاپ شاهنامه و چند كارت پستال، بزرگ داشته شود و پس از او، خيام در 28 ارديبهشت. سپس بزرگان ادبيات ايران به آرامگاه هايشان بازمي گردند تا 8 مهرماه كه نوبت مولاناست و 20 مهر كه احتمالا با گرفتن فال بر مزار لسان الغيب، براي حافظ بزرگداشت مي گيريم و دوباره خداحافظ تا سال بعد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-003</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-003</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
تقدير از شعبده باز
</TITLE>
<TEXT>


گروه ادب و هنر- بزرگداشت رضاكيانيان در فرهنگسراي ارسباران با حضور چشمگير سينما دوستان و هنرمنداني از قبيل بهمن فرمان آرا، كيومرث پوراحمد، فرهاد توحيدي، رضا ميركريمي، اصغر بيچاره، عليرضا شجاع نوري، امير اثباتي، مجيد ميرفخرايي، سروش صحت برگزار شد. در اين مراسم كه به همت مؤسسه توسعه تصوير شهر و سازمان فرهنگي هنري شهرداري برگزار شد مستند بعد از آقا‎/ خانم شماره 11 ساخته طه پارسا شجاع نوري به نمايش درآمد و بهمن فرمان آرا ضمن تقدير از اقدام شهرداري در ساخت اين مجموعه گفت: يكي از نكات مهم اين اقدام اين است كه به فيلم سازان جوان فرصت داده مي شود تا درباره پيشكسوتان سينما، فيلم بسازند.
اين فيلمساز رضا كيانيان را بازيگري استثنايي در سينما و تئاتر ايران توصيف كرد و گفت: او بازيگر، نقاش، گرافيست، نويسنده، مخترع، معلم و شعبده باز است و گواه اين ادعا برگزاري نمايشگاه مجسمه هاي او در روز 8 ارديبهشت ماه، نگارش چندين كتاب درباره  بازيگري و اختراع شغل بازيگرداني در سينماي ايران است. گرچه نيامدن پسر عليرضا شجاع نوري به روي صحنه، پس از دعوت فرمان آرا موجب دلخوري اين كارگردان پيشكسوت شد و او سالن را ترك كرد اما به جز اين كدورت كوچولو براي كارگردان يك بوس كوچولو باقي مراسم با تقديرها و تعارف ها ادامه يافت. رضا كيانيان گفت: خود را مديون سينما و تئاتر ايران مي دانم كه در آن ها بزرگ شدم. وي بزرگترين معلمش را در تئاتر برادر بزرگترش داوود دانست و گفت: در كنار خانواده، همسر و دوستانم معنا پيدا مي كنم و خود را مديون آن ها مي دانم.اين بازيگر سينما در پاسخ به كامران ملكي مجري برنامه كه او را استاد رضا كيانيان خطاب كرده بود، گفت: معناي لقب استاد را براي خود نمي دانم، زيرا هنوز خيلي بايد بياموزم. در ادامه هدايايي نيز به طاها شجاع نوري و شادمهر راستين نويسنده اين مستند داده شد و يادبودي هم به اصغر بيچاره هديه كردند و سپس جلسه پرسش و پاسخي با حضور عوامل فيلم آقا/خانم شماره 11 برگزار گرديد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-004</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-004</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
كوتاه
</TITLE>
<TEXT>
برگزاري يكپارچه نمايشگاه كتاب در مصلا
گروه ادب و هنر- سرانجام وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي تصميمش را گرفت و جلال ذكايي به فارس گفت: كتاب هاي بخش خارجي نمايشگاه بيستم به مصلاي تهران رسيده است و ما اكنون در حال آماده سازي اين مكان براي برگزاري يكپارچه نمايشگاه بين المللي هستيم.
هرچند كه معاون هماهنگي و ارتباطات نمايشگاه امسال باز هم دلش نيامده خيال همه را به طور كامل و قطعي راحت كند و گفته است: طي چند روز آينده خبرهاي قطعي تري در اين زمينه اعلام خواهيم كرد. اما به نظر مي رسد كه مسئله حل است و ناشران ثبت نام نكرده هم از خر شيطان پايين  آمده اند: تاكنون بيش از 100 ناشر بازمانده ثبت نام كرده اند و مراجعه اين ناشران و ارايه درخواست براي حضور در نمايشگاه، همچنان ادامه دارد. با اين حال، ذكايي باز هم با گفتن يك جمله معنادار مي گويد: تمام سعي ما اين است كه به همه ناشراني كه ثبت نام مي شوند، غرفه تعلق بگيرد.
رقابت بزرگان در شصتمين كن
گروه ادب و هنر- 25 روز ديگر فرش هاي قرمز شهر ساحلي كن پذيراي سينماگران از چهارگوشه دنيا مي شود تا شصتمين دوره جشنواره نخل طلايي رسماً افتتاح شود.وونگ كارواي هنگ كنگي كه حالا بعد از در حال و هواي عشق نور چشمي ژيل ژاكوب صاحب مادام العمر كن شده و به نوعي هووي عباس كيارستمي خودمان محسوب مي شود، با فيلم شب هاي زغال اخته اي من در 26 ارديبهشت ماه(16 مه)اين جشنواره را افتتاح مي كند؛ آن هم در جشنواره اي كه برادران كوئن با فيلم پيرمردها كشوري ندارند، ديويد فينچر با زودياك، كوئنتين تارانتينو با اثبات مرگ و گاس ون سنت با پارك پارانويايي ها حضور دارند.فيلم هاي چند سينماگر مطرح ديگر هم از كشورهاي مختلف در بخش مسابقه به نمايش درمي آيند تا(26 ماه مه)كه فيلم عصر تاريكي ساخته دني آركان كانادايي اكران مي شود و با معرفي برندگان در بخش هاي مختلف اين جشنواره 10 روز به كار خود خاتمه مي دهد.استفن فريزر كارگردان انگليسي امسال رياست هيأت داوران را برعهده دارد.
وزير ارشاد: آثار فرهنگي و معنوي
بايد استاندارد باشد
ايسنا: وزير فرهنگ و ارشاد اسلامي  گفت: خوراك فكري و معنوي كه در قالب كتاب ارائه مي شود، بايد از استانداردهاي مناسب برخوردار باشد.
محمدحسين صفار هرندي با بيان اين مطلب افزود: كاري كه ما در حوزه كتاب مي كنيم، اعمال مقررات است. وي در ادامه خاطرنشان كرد: دليل نمي شود كتاب هايي كه قبلاً پنج يا شش بار و يا بيشتر تجديد چاپ شده، الآن هم چاپ شوند، چرا كه اعتقاد داريم در چاپ اين كتاب ها از مقررات تخطي شده و ما نمي توانيم به خوراك مسموم مجوز بدهيم كه در جامعه منتشر شود. حاضريم بر سر اين كتاب ها با نويسندگان شان بحث كنيم؛ اما اعلام مي كنيم صدور مجوز كتاب تعطيل نشده است و جريان دارد. وزير فرهنگ و ارشاد اسلامي  با بيان اين كه مطابق برنامه چهارم، برنامه اين است كه از امسال براي پرداخت يارانه ها روش تازه اي در پيش بگيريم، گفت: يارانه كتاب حذف نشده، بلكه در حوزه فرهنگ يارانه ها بايد هدفمند شوند، كه در اين خصوص شوراي اقتصاد مصوباتي داشت كه در حال اجراي آن ها هستيم. وي اضافه كرد: در حوزه نشر قرار شد به حلقه آخر اين حوزه يعني خواننده نشر يارانه بدهيم؛ لذا امسال كتاب با قيمت آزاد توزيع مي شود، گرچه قبلاً هم قيمتي كه پشت جلد كتاب مي خورد، دور از بازار آزاد نبود. وزير فرهنگ و ارشاد اسلامي  در بيان چگونگي حمايت از آثار توليد شده هنري گفت: حمايت و سرمايه گذاري از آثار هنري با نگاه به ارزشمند بودن و فاخر بودن اثر است كه صورت مي گيرد. از طرفي سؤالي كه به وجود مي آيد، اين است كه آيا كار ارزشمندي كه در نگاه مردم جايي نداشته باشد، چگونه كاري است؟ من البته طرفدار اين هستم كه نبايد بر روي كار ارزشمندي كه خيلي مقبول مردم نمي افتد، سرمايه گذاري كرد. البته گاهي يك فيلم خوب دچار اكران بد مي شود، كه آن استثنا است؛ اما نمونه هاي سال هاي اخير نشان مي دهد كه فيلم ارزشي كه تراز خوبي داشته باشد، مورد استقبال هم قرار مي گيرد. فيلمي  كه هم اكنون ركورد فروش را شكسته، هم عنصر تفريح و تفنن را داشت، هم ارزش ها را در درون نهفته داشت.
صفار هرندي در بيان نگاه حمايتي وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي  در حوزه موسيقي نيز گفت: درباره موسيقي همه گونه هاي موسيقي از نظر ما پذيرفته است، مشروط بر اين كه ارزشمند باشند؛ نه اين كه لهو و لعب.
وي افزود: در موسيقي سنتي و كلاسيك هم امكان دارد شاهد ابتذال باشيم، بنابراين ابتذال فقط مربوط به موسيقي پاپ نيست. من به اساتيد موسيقي گفتم موسيقي سنتي هم بايد قدرت جذب داشته باشد، كه البته ما نمونه هاي آن را داشته ايم.
رقابت 11 فيلم براي پروانه زرين همدان
گروه ادب و هنر - 11 فيلم بلند ايراني اتوبوس شب(كيومرث پوراحمد)، بچه هاي ابدي(پوران درخشنده)، تصميم كبري(سيروس حسن پور)، سبز كوچك و قفل ساز(غلامرضا رمضاني)، سبيل مردونه( جواد اردكاني)، سينه سرخ(پرويز شيخ طادي)، عاشق(افشين شركت)، گوشواره(وحيد موسائيان)، مثل يك قصه( خسرو سينايي)و نصف مال من، نصف مال تو(وحيد نيكخواه آزاد)به بخش مسابقه سينماي ايران جشنواره فيلم هاي كودكان و نوجوانان راه يافتند.هيات انتخاب سينماي ايران اين جشنواره متشكل از محمود زنده نام، حسين قناعت، مسعود كرامتي، علي عبدالعلي زاده و سيد احمد ميرعلايي كه كار خود را از اسفندماه سال گذشته آغاز كرده بودند اين آثار را از ميان فيلم هاي رسيده به دبيرخانه جشنواره انتخاب كردند. در اين بخش از جشنواره پروانه هاي زرين بهترين فيلم بلند، بهترين كارگردان، بهترين فيلمنامه، بهترين بازيگر كودك و نوجوان و بهترين دستاورد فني به برگزيدگان اهدا مي شود. همچينين روابط عمومي  جشنواره؛ اسامي  8 فيلم كوتاه(35 ميلي متري)بخش مسابقه سينماي ايران را اعلام كرد. بيست و يكمين جشنواره بين المللي فيلم هاي كودكان و نوجوانان از 10 تا 14 ارديبهشت ماه سال جاري در شهر همدان برگزار مي شود.
مرگ مبارك و موزه مبارك
گروه ادب و هنر اگرچه مبارك هفته ديگر در خانه هنرمندان مي ميرد ولي تبريزي ها مي خواهند تا سال بعد برايش موزه درست كنند.
قرار است در تبريز، موزه  عروسك هاي تاريخي با نام خانه  مبارك ـ عروسك سياه تئاتر ـ راه اندازي  شود. براي اين كار، تعدادي عروسك تاريخي دوران صفوي و قاجار جمع آوري شده اند و يك خانه  قاجاري نيز در تبريز خريده شده است كه اين خانه پس از مرمت تا سال بعد به موزه  تئاتر عروسكي تبديل خواهد شد. با اين حال نمايش عروسكي مرگ مبارك نوشته و كار حامد ذبيحي از هشتم ارديبهشت در فضاي باز خانه  هنرمندان ايران به صحنه مي رود. اين نمايش كه كاري از گروه تئاتر مبارك  است، روايتگر مرگ است كه اين بار وارد خيمه شده است و قصد دارد جان يكي از عروسك هاي آن را بگيرد، اما او فراموش كرده كه اين عروسك مبارك است. از طرفي مبارك هم مريض است و به گفته دكتر به زودي خواهد مرد. اين نمايش عروسكي با استفاده از هنر خيمه شب بازي سنتي ايران طراحي شده است.
اعتراض سرباز قديمي
ايسنا: اليور استون، كارگردان سرشناس آمريكايي در جديدترين فيلم خود، استراتژي شكست خورده دولت آمريكا را در عراق به تصوير خواهد كشيد. اليور استون، برنده جايزه اسكار كه خود از سربازان آمريكايي حاضر در جنگ ويتنام بوده است، در فيلم جديدش استراتژي نظامي دولت جورج بوش در عراق را در قالب يك پرسش و پاسخ تلويزيوني به چالش خواهد كشيد. به گزارش خبرگزاري رويترز، در اين فيلم 30 دقيقه اي، سربازان آمريكايي به همراه اعضاي خانواده هاي شان به انتقاد از جنگ آمريكا در عراق پرداخته اند. اين مصاحبه ها كه حدود 20 مصاحبه است، از سوي اعضاي يكي از گروه هاي فعال ضد جنگ بررسي خواهد شد و يكي از مصاحبه ها در اختيار اليور استون قرار مي گيرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-005</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-005</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
عكس: جف وينيك‎/ گتي ايميجز
</TITLE>
<TEXT>


ونكوور، كانادا- روبرتو لونگو دروازه بان تيم ونكوور كانوكس تلاش مي كند تا از باز  شدن دروازه تيمش مقابل بازيكنان تيم هاكي روي يخ دالاس استارز جلوگيري كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-006</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-006</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
در شهر چه خبر
</TITLE>
<TEXT>
آرامش مشتري
احترام به حقوق مشتريان يكي از بهترين شيوه هاي جذب مشتري و افزايش فروش در واحدهاي اقتصادي است. با توجه به درگير شدن مردم سراسر جهان در زندگي ماشيني، نقش فروشگاههاي زنجيره اي در زندگي مردم بيش از بيش نمايان مي شود. اين فروشگاهها مكان مناسبي براي افراد پر مشغله جامعه هستند تا در كوتاه ترين زمان ممكن مواد خوراكي و كالاهاي مورد نياز خود را خريداري كنند و ديگر نيازي به سفرهاي درون شهري متعدد براي خريد كالاهاي متفاوت نباشد. يكي از استانداردهايي كه تقريبا در تمام فروشگاههاي زنجيره اي جهان رعايت مي شود، مسئله بسته بندي كالاهاي خريداري شده در كنار صندوق هاست. به عبارتي ديگر صندوقدار و يا دستيار وي پس از محاسبه قيمت اجناس و كالاهاي فروخته شده، تمام آنها را داخل كيسه هاي پلاستيكي قرار مي دهند و برچسب كنترل روي كيسه ها مي چسبانند. با توجه به اينكه اين افراد آموزش ديده هستند با مهارت خاصي به بسته بندي مي پردازند يعني مواد پروتئيني و شكستني را جداگانه بسته بندي مي كنند تا حمل آن آسان بشود. در اين شيوه علاوه بر اينكه مشتري راضي و با آرامش خاطر به خانه باز مي گردد، ديگر نيازي به گماردن ماموران كنترل كننده در كنار در خروجي فروشگاهها نيست. با اين كار هم در وقت مشتريان صرفه جويي شده و هم از بوجود آمدن تنش ميان مشتري و ماموران كنترل كننده جلوگيري مي شود. به هر حال رعايت اين استاندارد در فروشگاههاي زنجيره اي كشورمان نيز ضروري به نظر مي رسد.
رونق كارواش 



به طور حتم فصل بهار، لذت  بخش ترين فصل براي كارواش هاي شهرهاست. معمولا رانندگان خودروها در فصل پاييز و زمستان قيد شستشوي خودروهايشان را مي زنند چون هر لحظه احتمال بارش وجود دارد. اما گويا آفتاب فريبنده بهار رانندگان را تشويق به شستشوي خودروهايشان كرده غافل از اينكه باران پر گرد و خاك بهاري، خودرو آنها را به همان وضعيت قبل از شستشو باز خواهد گرداند. در چند روز اخير باران هاي پرگرد و خاك در بيشتر نقاط كشور، خودروها را نيازمند شستشو كرد و به همين دليل كار و كاسبي كارواش ها بار ديگر رونق گرفته است. از سوي ديگر با توجه به اخطارهاي مكرر شركت هاي آب و فاضلاب شهرهاي مختلف، هيأت مديره اغلب مجتمع هاي مسكوني، شستشوي خودرو در محوطه پاركينگ را ممنوع اعلام كرده اند و همين موضوع تعداد مراجعه كنندگان به كارواش ها را افزايش داده است.
شستن دست با خمير دندان
اين روزها توليد كنندگان كالاهاي بهداشتي براي جذب مشتريان كم سن و سال، به بسته بندي هاي جديد و جذاب روي آورده اند. به عنوان نمونه روي بسته بندي هاي كالاهاي توليد شده، تصوير انواع و اقسام چهره هاي كارتوني به چشم مي خورد كه ناخودآگاه كودكان را جذب خود مي كند. اما در برخي مواقع در طراحي اين بسته بندي ها به نكات ظريف ايمني بي توجهي شده است. به عنوان مثال طراحي بسته بندي مايع دستشويي و خمير دندان ويژه كودكان يكي از شركت هاي توليد كننده كالاهاي بهداشتي كاملا يكسان است و تنها نوشته هاي روي آنها با يكديگر تفاوت دارد. همين موضوع باعث مي شود كه كودكان، خمير دندان را به جاي مايع دستشويي و مايع دستشويي را به جاي خمير دندان استفاده كنند. به هر حال در اين بازار كه رقابت در آن بسيار فشرده است، توجه به سلامت و ايمني مشتريان به ويژه مصرف كنندگان كم و سن و سال نبايد فراموش شود.
پرواز قوطي
با آنكه از چندي پيش پرتاب زباله از داخل خودرو به سطح خيابان شامل جريمه شده است اما كماكان اين ناهنجاري اجتماعي در كوچه و خيابانهاي شهر به چشم مي خورد. شايد در نگاه اول، پرتاب زباله از خودرو به سطح خيابان اقدامي خطرناك و خطرساز به شمار نيايد، اما همين حركت ممكن است منجر به وارد شدن صدمات جسماني جبران ناپذيري به شهروندان شود. گفته مي شود كه روز چهارشنبه گذشته در يكي از بزرگراههاي شهر تهران، سرنشين خودرويي كه با سرعت بالا در اين بزرگراه در حال حركت بود ناگهان يك قوطي نوشابه خالي را ازداخل خودرو به بيرون پرتاب كرد كه با توجه به سرعت بالاي خودرو، اين قوطي به صورت موتور سواري كه در پشت اين وسيله نقليه در حال حركت بود برخورد كرد و اين موتور سوار تعادل خود را از دست داد و نقش بر زمين شد. خوشبختانه به دليل اينكه موتور سوار از كلاه ايمني استفاده كرده بود، آسيب جدي به وي وارد نشد اما همين بي مبالاتي سرنشين خودرو به راحتي مي توانست منجر به بروز سانحه اي دلخراش شود.
جشن بزرگ بادبادك ها
همايش و جشن بزرگ بادبادكها با حضور??? كودك و دانش آموز به همراه خانواده هايشان ديروز در كنار نمايشگاه بين المللي مشهد برگزار شد. اين همايش در راستاي برنامه هاي معاونت فرهنگي اجتماعي شهرداري مشهد به منظور ايجاد روحيه شاد در شهروندان برگزار شد. در اين مراسم شهروندان براي فرزندان خود بادبادكهايي تهيه كرده و بر اساس قوانين انجمن پرواز بادبادكها در هيات ورزشهاي همگاني، رقابت شاد و فرحبخشي را با هم آغاز كردند. با توجه به تردد زياد خودروها از محل انجام مسابقه و به منظور تامين امنيت شهروندان، انتظار مي رود مسئولان نمايشگاه بين المللي مشهد شرايط برپايي همايشهاي بعدي را در داخل محوطه نمايشگاه فراهم كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-007</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-007</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
بازار
</TITLE>
<TEXT>


نحوه استرداد وديعه تلفن همراه
در حالي كه قيمت ها در بازار سيم كارت همچنان نوسان هاي ناچيزي دارد و به نظر مي رسد تا حدودي به ثبات رسيده است، مسئله وديعه هاي تلفن همراه نزد شركت مخابرات بحث داغ دارندگان سيم كارت است.
ماجرا از آنجا آغاز شد كه با تصميم مسئولان در رابطه با خصوصي شدن شركت مخابرات ايران، در قبض تلفن دوره بهمن واسفند مشتركان تلفن همراه، جمله اي با اين مضمون كه تصميم خود را درباره وديعه تلفن همراه دولتي كه به امانت نزد شركت مخابرات ايران باقي مانده است اعلام كنيد، نقش بسته است.
بر اين اساس، مشتركان در صورتي كه نمي خواهند معادل پولشان سهام دريافت كنند، مي توانند به يكي از مراكز مخابرات دولتي در كشور مراجعه و با پر كردن فرم خاصي كه به اين منظور تدارك ديده شده است، تمايل خود را براي دريافت اعتبار و ديگر راه هاي موجود اعلام كنند. در شيوه غيرسهامي، مشترك يا مي تواند به صورت نقدي وجوهش را بگيرد كه تا به حال برنامه اي براي اين شيوه اعلام نشده و يا مي تواند معادل آن، مكالمه داشته باشد. در اين صورت پس از پايان اعتبار، سيم كارت وي باطل خواهد شد و وي مي تواند از مخابرات يا ديگر اپراتورها
سيم كارت جديد تهيه كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-008</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-008</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
ماهي دو سر
</TITLE>
<TEXT>
در يك  پديده  نادر،  ماهي  دو سر در اكواريوم  خانگي  يك  شهروند اروميه اي  متولد شد . اين  ماهي  از نوع  گوپي  و داراي  دو سر و دو دستگاه  گوارشي  است  كه  از قسمت  نيمه  باله  پشتي  به  هم  چسبيده  اند . به  گفته  كارشناسان  اختلالات  ژنتيكي  موجب  تولد اين  ماهي  دو سر شده  است  .
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-009</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-009</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
فرهنگسرا
</TITLE>
<TEXT>
دوست من، نماز
فرهنگسراي قرآن به منظور ترويج فرهنگ نماز و نمازخواني و تشويق و ترغيب كودكان براي اقامه نماز، اقدام به برگزاري جشن تكليف تحت عنوان دوست من، نماز كرده است. اين برنامه كه با همكاري آموزش و پرورش استان تهران در محل فرهنگسرا برگزار مي شود،  شامل بخش  هاي متنوعي چون؛ تلاوت قرآن به صورت انيميشن،  اجراي تواشيح كودكان مالزي، اجراي نمايش بخش نماهنگ شادمانه با گرايش قرآن، اجراي مسابقات مربوط به نمايش، دعا و نيايش است. فرهنگسراي قرآن همه روزه از ساعت 9 صبح تا 13 تا آخر خردادماه سال جاري ميزبان دانش آموزان مدارس تهران است. كليه علاقه مندان مي  توانند براي كسب اطلاع بيشتر، به نشاني خيابان قزوين، نرسيده به سه راه آذري، نبش خيابان شهيد كاظمي مراجعه كنند.
نمايش ويژه كودكان
نمايش شاد و موزيكال خانه خرگوش در فرهنگسراي بهمن به اجرا درمي آيد. اين نمايش ويژه گروه سني مهدكودك و اول و دوم ابتدايي است و تا 13 ارديبهشت در ساعت هاي 30/9، 30/10 و 30/13 در سالن تجربه فرهنگسراي بهمن به روي صحنه مي رود. مهدكودك ها و مدارس مي توانند با انجام هماهنگي هاي قبلي از 50 درصد تخفيف براي تماشاي نمايش برخوردار شوند.
بابا و مامان بزرگ ها در كانون جهانديدگان
فرهنگسراي اقوام با هدف ارج نهادن و تكريم سالمندان، همچنين ايجاد محيطي مناسب براي پر كردن اوقات فراغت آنها اقدام به نام نويسي و عضوگيري در كانون جهانديدگان كرده است. در اين كانون فعاليت هاي متنوعي شامل كلاس هاي قرآني، زيارت عاشورا، اردوهاي زيارتي، نمايش فيلم هاي روز سينمايي، جلسات مشاوره و آموزش هاي بهداشتي صورت مي گيرد. سالمندان به منظور عضويت در كانون جهانديدگان فرهنگسراي اقوام مي توانند به نشاني: خيابان ابوذر، انتهاي خيابان سجاد جنوبي، ميدان بهاران، فرهنگسراي اقوام مراجعه كنند و يا با شماره تلفن هاي 66213738 و 66237470 تماس بگيرند.
آموزش كر
واحد موسيقي فرهنگسراي تفكر با دوره هاي آموزشي كر ميزبان تمامي علاقمندان است. در اين دوره هاي آموزشي، مباني موسيقي و سرايش(سلفژ)، صداسازي، هم خواني و تمامي مباحث نظري و تمرين هاي عملي مورد نياز براي كر به هنرآموزان آموزش داده مي شود. آموزش كر فرهنگسرا ويژه آقايان و بانوان است و كلاس ها در روزهاي سه شنبه از ساعت 16 تا 18 و 18 تا 20 و چهارشنبه از ساعت 16 تا 18 برگزار مي شود. علاقمندان براي ثبت نام و حضور در اين كلاس ها مي توانند به نشاني: شهرزيبا - شهران بلوار شهران نرسيده به فلكه دوم، فرهنگسراي تفكر، مراجعه كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-010</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-010</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
مسابقه با جايزه
</TITLE>
<TEXT>
كدام رخداد؟
كدام يك از موارد زير در ارديبهشت 1358 اتفاق افتاده است؟
a)افتتاح اولين دوره مجلس شوراي اسلامي b)شكست حمله آمريكا به طبس
c)درگذشت زنده ياد دكتر شريعتي d)اعلام روز ارتش
نحوه شركت در مسابقه:شركت كنندگان بايد يكي از گزينه هاي a ,b ,c ,d را حداكثر تا ساعت 19 امروز به شماره 3000251(بدون پيش شماره)و دارندگان تلفن هاي تاليا و ايرانسل به شماره 09122029165 اس ام اس كنند. به حساب 12 نفر از افرادي كه پاسخ صحيح داده باشند(5 نفر از تهران، 5 نفر از شهرستان ها و 2 نفر از مشتركان سرويس sms خبري)جايزه نقدي واريز مي شود. شماره تلفن همراه برندگان در شماره بعدي روزنامه چاپ مي شود و همكاران ما به منظور دريافت شماره حساب بانكي با آنها تماس مي گيرند.
2 جايزه ويژه براي مشتركان sms خبري: اين مشتركان بايد در صورت شركت در مسابقه پس از تايپ گزينه صحيح، عبارت sms را درج و سپس ارسال كنند. گفتني است شانس مشتركان sms خبري، 10 برابر بيش از ساير شركت كنندگان است.
شماره تلفن برندگان مسابقه 64


</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-011</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-011</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
طبق آخرين گزارش فدراسيون بين المللي بورس اوراق بهادار
ارزش بورس تهران از 41 ميليارد دلار گذشت
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس ارزش بورس تهران در پايان مارس 2007 ميلادي از مرز 41 ميليارد دلار گذشت.
تازه ترين گزارش فدراسيون بين المللي بورس هاي اوراق بهادار نشان مي دهد. ارزش بورس تهران در يك سال گذشته، 2/24 درصد افزايش يافته است. طبق اين آمار از ژانويه تا مارس 2007 ميلادي معادل
4 ميليارد دلار به ارزش جاري بازار سهام تهران افزوده شده است.
براساس اين گزارش، در حال حاضر ارزش كل بازار سرمايه جهان به 52 هزار ميليارد ريال رسيده كه در اين ميان بورس نيويورك با ارزش بازاري معادل 15 هزار و 500 ميليارد دلار هم چنان بزرگترين بازار سهام جهان به شمار مي رود. بورس نيويورك در يك سال اخير 9/9 درصد رشد را در ارزش بازار خود تجربه كرده است.
بزرگان جهان
اما پس از نيويورك، بورس توكيو ايستاده است. اين بورس با وجود نزول يك درصدي ارزش آن، هم چنان دومين بازار سهام جهان است. ارزش جاري بورس توكيو، 4 هزار و 737 ميليارد دلار برآورد مي شود. پله سوم نيز به بورس نزدك اختصاص يافته است. طبق آخرين گزارش فدراسيون بين المللي بورس هاي اوراق بهادار، ارزش بورس نزدك، به عنوان دومين بازار سهام فعال در ايالات متحده، از مرز
3 هزار و 900 ميليارد دلار گذشته نزدك در يك سال گذشته با رشد 2/3 درصد روبه رو بوده است.
دوران يورونكست
اين گزارش حاكي است: در پايان مارس 2007 براي نخستين بار در تاريخ بازار سرمايه جهان، يورونكست، بورس فراگير قاره اروپا، از نظر ارزش بازار، از بورس لندن پيشي گرفته است. در حال حاضر ارزش يورونكست
3 هزار و 882 ميليارد دلار و ارزش بورس لندن 3 هزار و 842 ميليارد دلار است. به اين ترتيب بورس قدرتمند جزيره، يعني بورس لندن، پس از يك دهه رقابت سرانجام در برابر بورس يكپارچه اروپايي به زانو درآمد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-012</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-012</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
اخراج 46 شركت از تابلوي اصلي
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس پس از انتقال 89 شركت از تابلوي فرعي به تابلوي چهارم اين بار 46 شركت از تابلوي اصلي بورس اخراج شدند.
براساس اعلام شركت بورس اوراق بهادار، 46 شركت از تابلوي اصلي بورس به تابلوي فرعي و 28 شركت نيز از تابلوي فرعي به تابلوي اصلي بورس منتقل شدند.
شركت بورس اوراق بهادار با انتشار اطلاعيه اي اعلام كرد: طبقه بندي شركت هاي پذيرفته شده در بورس براساس معيارهاي تعيين شده بر طبق مصوبه شوراي بورس از قبيل اطلاع رساني، وضعيت معاملاتي، سودآوري، سرمايه و ميزان سهام شناور آزاد مورد بازنگري قرار گرفته است.
اين اقدام در شرايطي صورت مي گيرد كه سال گذشته شوراي بورس در اقدامي بي سابقه 89 شركت را به تابلوي جديدي به نام تابلوي غيررسمي يا تابلوي چهارم منتقل و به آنها 6 ماه فرصت داد تا نسبت به عملكرد خود و ارائه اطلاعات شفاف اقدام كنند.
قرار بود نام اين شركت ها در سال جديد ، درصورتي كه عملكرد خود را اصلاح نكنند، از فهرست شركت هاي بورس حذف شود همين موضوع زمينه اعتراض هاي فراواني دربين برخي سهامداران اين شركت ها شده بود.
براساس گفته هاي سيدعلي حسيني عضو هيأت مديره سازمان بورس و اوراق بهادار در ارزيابي عملكرد شركت هاي حاضر در تابلوي چهارم صورت گرفت هيچكدام از شركت هاي حاضر در اين تابلو شرايط حضور دوباره در بورس را احراز نكرده اند.
به اين ترتيب و براساس گفته هاي مسئولان اين سازمان بايد ظرف روزهاي آتي شاهد اخراج اين شركت ها در بورس باشيم. قرار است در جلسه اي كه اين ماه برگزار مي شود وضعيت شركت هاي تابلو چهارم مشخص شود.
اسامي شركت هايي كه قرار است به تابلوي فرعي منتقل شوند به شرح زير است: كنتورسازي ايران، ايران ترانسفو، موتوژن، پلاستيك شاهين، فيروزا، ماشين سازي نيرومحركه، سرمايه گذاري سخت آژند، سامان گستر اصفهان، افست، فيبر ايران، كارتن ايران، حمل ونقل توكا، ايران خودرو ديزل، صنعتي دريايي ايران، فنرسازي خاور، لنت ترمز ايران، ايران خودرو، محورسازان ايران خودرو، خدمات انفورماتيك، تكين كو، ايرانيت، سيمان بهبهان، سيمان تهران، سيمان خاش، سيمان خزر، سيمان هگمتان، پارس پامچال، تجهيز نيروي زنگان، پتروشيمي فارابي، دشت مرغاب، بيسكويت گرجي، گلوكوزان، مهرام، آلومتك، جام دارو، فراوري مواد معدني، فروسيليس ايران، فرآورده هاي غذايي و قند تربت جام، پارس سرام، تأمين ماسه ريخته گري، معادن منگنز ايران، شيشه همدان، سرمايه گذاري صنايع بهشهر، سرمايه گذاري صنعت و معدن، ليزينگ صنعت و معدن و سرمايه گذاري ملي ايران.
فهرست شركت هايي كه از تابلوي فرعي به تابلوي اصلي ارتقا يافته اند، هم به شرح زير است:
مجتمع صنعتي آرتا ويل تاير، صنايع لاستيكي سهند، هپكو، سرمايه گذاري شاهد، تايدواتر خاورميانه، رينگ سازي مشهد، كارخانجات داروپخش، توليد مواد اوليه داروپخش، لابراتوارهاي سينادارو، داروسازي اكسير، سيمان صوفيان، معدني املاح ايران، پاكسان، كربن ايران، بهنوش، شير پاستوريزه پگاه آذربايجان غربي، شير پاستوريزه پگاه اصفهان، ملي سرب و روي، كاشي اصفهان، كاشي پارس، كاشي حافظ، دارويي رازك، ذغال سنگ سنگين طبس، گروه صنعتي بوتان، ايران ارقام، رايان سايپا و ليزينگ خودرو غدير.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-013</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-013</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
روندها
پايان ماه عسل سيمان
</TITLE>
<TEXT>
شنبه 25 فروردين: بازار سرمايه در نخستين روز معاملاتي هفته گدشته شاهد تداوم سياست احتياط در داد و ستدها بود.در اين روز گرچه معدني ها سعي كردند تا در وضعيت خود تفاوتي نسبت به روز  هاي گذشته به وجود آورند، اما در نهايت اين امكان براي نمادهاي معدني حاصل نشد.
يكشنبه 26 فروردين: بورس تهران در حالي دومين روز معاملاتي هفته را كه با افت شاخص همراه بود، سپري  كرد كه در بازار شايعاتي مبني بر حذف حجم مبنا براي برخي از نمادهاي معاملاتي به گوش مي رسد. گفته مي شد، روز دوشنبه شركت بورس براي رفع گره هاي معاملاتي در برخي از نمادهاي معاملاتي قصد دارد كه حجم مبنا در اين نمادها را به عدد يك رسانده و دامنه  نوسان آنها را نيز تغيير دهد.
دوشنبه 27فروردين: موافقت دولت با خروج سيمان از سبد حمايتي به سرعت وضعيت سهام سيماني  ها را در بازار تغيير داد. در حالي كه تنها كمتر از 48 ساعت از جلسه شوراي اقتصاد و توافق اعضاي آن بر سر خروج سيمان از سبد حمايتي مي گذشت، سهام شركت هاي سيماني از سوي معامله گران به شدت مورد توجه قرار گرفت و گروه سيماني و نمادهاي وابسته به آن توانستند ركورد يك ميليارد تومان معامله در يك روز را به نام خود ثبت كنند.
سه شنبه 28 فروردين: در حالي كه چند روز از آغاز فصل برگزاري مجامع شركت هاي بورسي مي گذرد، بورس تهران با ركورد روزافزون در معاملات، روزهاي سختي را پشت سرمي گذارد. سال گذشته در همين ايام ارزش معاملات به رقمي نزديك به 300 ميليارد تومان مي رسيد، در 27 روز اول سال جاري ارزش معاملات بورس به يك سوم رقم سال گذشته رسيده است.
چهارشنبه 29 فروردين: ماه عسل سيماني ها در بورس تهران بيش از 48 ساعت دوام نياورد و همان طور كه پيش بيني مي شد، وضعيت سهام  سيماني ها به دليل قطعي نشدن خروج اين ماده خاكستري رنگ از سبد حمايتي به وضعيت گذشته بازگشت. براساس آخرين اخبار رسيده معاون وزير بازرگاني خبر خروج سيمان از سبد حمايتي دولت را رد كرده و گفته، اين موضوع قطعي نيست.
iratahlil.com
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-014</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-014</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
نشست مشترك برايواگذاري بقيه سهام فولاد مباركه و مس
</TITLE>
<TEXT>
فارس: نشست وزارت صنايع و معادن و سازمان خصوصي سازي براي واگذاري مرحله دوم سهام فولاد مباركه و مس هفته جاري برگزار مي شود.
ايرج اكبريه معاون واگذاري وزارت صنايع و معادن اخبار منتشرشده در خصوص واگذاري مرحله دوم سهام فولاد مباركه و مس را رد و تصريح كرد: مجوز مرحله دوم واگذاري سهام فولاد مباركه و مس هنوز صادر نشده است.
وي تاكيد كرد در هفته جاري جلسه هماهنگي وزارت صنايع و سازمان خصوصي سازي براي مشخص كردن زمان واگذاري برگزار خواهد شد. وزارت صنايع آمادگي واگذاري سهام فولاد مباركه و مس را دارد اما بايد به سازمان خصوصي سازي وكالت داده و زمان واگذاري را مشخص كنيم. هنوز وكالتي داده نشده و تصميمي اتخاذ نشده است.
اكبريه درباره برنامه واگذاري سهام ساير شركتها نيز خاطر نشان كرد: علاوه بر واگذاري سهام شركت آلومينيوم ايران(ايرالكو)سهام فولاد خوزستان را نيز ظرف يكي دو ماه آينده واگذار خواهيم كرد. اكبريه همچنين از واگذاري چند شركت سيماني از جمله سيمان نهاوند و سيمان پيوند گلستان از طريق مزايده خبر داد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-015</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-015</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
در هفته گذشته رخ داد
سقوط 34 پله اي شاخص
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس- شاخص كل بورس تهران در معاملات هفته گذشته 9/34 واحد كاهش يافت.
براساس اين گزارش، بورس تهران در هفته گذشته شاهد كاهش شاخص ها بود. در اين هفته شاخص، بازده بازار با 109 واحد نزول مواجه شد، شاخص صنعت نيز در اين هفته با 29 پله سقوط به كار خود پايان داد. در اين هفته همچنين شاخص هاي تابلوهاي اصلي و فرعي هر دو با كاهش مواجه شدند كه در اين ميان كاهش شاخص تابلوي اصلي با 47 واحد نزول از تابلوي فرعي با 7 واحد بيشتر بود.در اين هفته همچنين حجم و ارزش معاملات نيز با كاهش محسوسي همراه بود به طوري كه ارزش معاملات با 31 درصد كاهش به 320 ميليارد ريال و حجم معاملات با 15 درصد نزول به 129 ميليون سهم رسيد. همچنين تعداد خريداران سهام با 4 هزا رو 400 نفر معادل 25 درصد كاهش نسبت به هفته گذشته به 13 هزار و 414 نفر رسيد. در اين هفته همچنين ارزش معاملات تابلوي چهارم به 203 ميليون ريال رسيد. سازمان خصوصي سازي نيز در طول معاملات اين هفته 20 هزار سهم شركت شكر و 597 هزار سهم ريخته گري تراكتورسازي ايران را در تالار بورس عرضه كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-016</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-016</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
سيمان دشتستان، به باشگاه بورس پيوست
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس شركت صنايع سيمان دشتستان در بورس پذيرفته شد.
به اين ترتيب نام شركت سيمان دشتستان از اين پس به عنوان چهارصدوسي   وششمين شركت بورس بر روي تابلوي نمايش داده خواهد شد. تقاضاي پذيرش اين شركت در آذر ماه سال 83 به بورس ارسال شده بود كه در سال 84 با پذيرش اين شركت به صورت مشروط موافقت شد. آخرين سرمايه ثبت شده اين شركت 300 ميليارد ريال است. سيمان دشتستان كه با نام اوليه سيمان بوشهر فعاليت خود را آغاز كرد در زمينه توليد سيمان خاكستري فعاليت مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-017</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-017</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
آيين نامه دست كاري قيمت ها، روي ميز هيأت مديره بورس
</TITLE>
<TEXT>


ايسنا: در نيمه اول امسال رسيدگي به تخلفات به شركت بورس و ايجاد سازش بين فعالان بازار به كانون كارگزاران محول مي شود.
حسين فهيمي ـ معاون حقوقي سازمان بورس و اوراق بهادار ـ گفت: پيگيري و مقابله با دست كاري قيمت ها منوط به تصويب آئين نامه نيست، اما سازمان بورس با توجه به اين كه لازم است فعالان بازار در اين زمينه نسبت به ابعاد جرم دست كاري در بازار شناخت پيدا كنند اين آئين نامه تدوين شده كه در هيات مديره طرح و سپس براي تاييد نهايي به شوراي بورس پيشنهاد خواهد شد.
به گفته وي سال گذشته بسياري از تخلفات و جرائم براي اولين بار پيگيري و در مورد آن ها پرونده قضائي تشكيل شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-018</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-018</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
انتشار پيش بيني سود 4 شركت بورس
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس 4 شركت بورس با انتشار گزارش هاي جديدي پيش بيني سود خود را اعلام كردند.
براساس اين گزارش، شركت پارس خودرو در تازه ترين گزارش خود درآمد هر سهم خود را براي سال جاري 801 ريال اعلام كرد. هيأت مديره اين شركت در نظر دارد 80 درصد سود امسال را بين سهامداران تقسيم كند. سرمايه گذاري توسعه ملي نيز درآمد هر سهم خود را براي امسال 103 ريال پيش بيني كرد. براساس اطلاعيه اين شركت 70 درصد سود امسال بين سهامداران تقسيم مي شود. شركت هاي سيمان فارس و خوزستان و پتروشيمي آبادان نيز درآمد هر سهم خود را براي سال 86 به ترتيب 204 ريال و يكهزار و 2 ريال اعلام كرده اند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-019</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-019</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
اپيدمي  تولارمي در خاش جان 8 نفر را گرفت
</TITLE>
<TEXT>
گروه سلامت- گره داستاني كه صبح چهارشنبه با نامه نماينده  مردم خاش به وزير بهداشت و درمان، براي بررسي علت مرگ مشكوك 7 نفر از مردم اين شهر در دو روز گذشته آغاز شده  بود، روز بعد با روشن  شدن علت مرگ بيماران باز شد.
از روزهاي آغاز هفته، تعدادي از شهروندان شهرستان سراوان با علائم تب و لرز همراه با سردرد، گلودرد، تورم ناحيه گردني و تنگي نفس به مراكز درماني مراجعه كرده  بودند. اقدامات اوليه شامل بررسي وضعيت بيماران، انجام آزمايش هاي تخصصي، بازديد از مناطق مورد نظر و شناسايي علل ابتلاي اين افراد و تعيين پروتكل هاي تشخيصي و درمان بيماران مذكور انجام شد، اما 7 نفر از اين بيماران، جان خود را از دست دادند. همين مسئله نماينده مردم منطقه در مجلس شوراي اسلامي  را به واكنش واداشت و دانشگاه علوم پزشكي زاهدان سعي كرد در اطلاعيه اي نگراني مردم منطقه را رفع كند. اين در حالي  بود كه عصر روز چهارشنبه دكتر گويا، رئيس مركز مديريت بيماري هاي وزارت بهداشت كه براي بررسي موضوع عازم سراوان بود گفت: هنوز نمي توانيم نام بيماري را كه در سراوان و خاش به مرگ 7 نفر منجر شده اعلام كنيم. وي تاكيد كرد اكنون نمي توانيم نام بيماري را اعلام كنيم ولي قطعاً وبا يا آنفلوآنزاي پرندگان نيست.
روز پنج شنبه، در حالي  كه يك نفر به تعداد قربانيان اضافه شده  بود، علت مرگ 8 نفر و بستري شدن 21 نفر ديگر، بيماري ميكروبي تولارمي اعلام شد كه يك بيماري مشترك بين انسان و دام است و از طريق مواد خوراكي، تماس با حيوان آلوده و ادرار و مدفوع منتقل مي شود. اين در حالي است كه سال هاست نمونه اي از اين بيماري در كشور ديده نشده است.
نكته قابل توجه ديگر اين كه اين بيماري كاملاً قابل درمان است و ظاهراً افرادي كه بر اثر اين بيماري طي 24 ساعت جان خود را از دست دادند، به علت مراجعه ديرهنگام به پزشك و با توجه به اين كه احتمال مي دادند اين بيماري يك سرماخوردگي ساده است فوت كرده اند.
روز گذشته معاون سلامت وزارت بهداشت اعلام كرد بيماري تولارمي  در منطقه خاش و سراوان به علت تردد دام ها در مرزهاي شرقي كشور به وجود آمده و تاكنون مرگ 8 نفر و بستري شدن 32 نفر را باعث شده است.
دكتر سيد مؤيد علويان، افزود: هنوز نتايج آزمايش pcr اين بيماري به دست نيامده است اما بررسي هاي اوليه نشان مي دهد عامل اين بيماري كوكوباسيل گرم منفي بوده است كه عامل بيماري تولارمي  است.
او افزود: مشكل بيماري تولارميا و بيماري هاي ديگري مثل تب مالت در كشور انتقال دام هاست و در اين مورد به نظر مي رسد، جابه جايي و انتقال دام در مرزهاي شرقي كشور عامل انتقال اين بيماري بوده است بنابراين بايد براي كنترل اين بيماري سازمان دامپزشكي، وزارت جهاد كشاورزي، وزارت كشور و وزارت بهداشت همكاري نزديكي داشته باشند.
به گفته وي، خانواده هايي كه دچار اين بيماري شده اند در روستايي در يك منطقه كوهستاني و زير چادر زندگي مي كردند و انتقال دام هاي آنها عامل ابتلاي آنها به بيماري تولارمي  بوده است، بنابراين، اين مسئله هيچ ارتباطي با يوتروريزم ندارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-020</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-020</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
سوسيس عليه ريه
</TITLE>
<TEXT>


گروه سلامت- شما هم گرفتار سرعت بالا و روابط پيچيده زندگي امروز شده ايد؟ شما هم در پيك نيك ها خوراكي هاي آماده مثل سوسيس و كالباس و همبرگر را ترجيح مي دهيد؟ كيف بچه ها را هم پر مي كنيد از نان هايي كه لاي آن از اين جور چيزها چپانده شده؟ شكي نيست كه آماده كردن و خوردن يك ساندويچ كالباس خيلي سريع تر و راحت تر از تهيه يك وعده آبگوشت بزباش است و احتمالاً، متاسفانه بچه ها هم از آن استقبال بيشتري مي كنند. اما هيچ شده به زيان ها و خطرهاي اين رژيمي  كه به آن عادت كرده ايد، فكر كنيد؟ به تازگي محققان هشدارهاي جديدي درباره زيان هاي اين گونه فراورده هاي گوشتي آماده داده اند.
البته تا به حال هشدارهاي زيادي درباره خطر فراورده هاي گوشتي، مانند همبرگر،  هات داگ، سوسيس، كالباس و مشابه آن شنيده بوديم، اما بيشتر اين خبرها حول اين محور مي چرخيد كه مواد نگهدارنده موجود در اين فراورده ها مي تواند احتمال بروز انواع سرطان ها را زياد كند؛ به خصوص سرطان هاي دستگاه گوارش. چندي قبل هم هشداري از محققان شنيديم درباره بالا رفتن احتمال ابتلا به سرطان سينه در افرادي كه از اين فراورده هاي گوشت قرمز بيشتر استفاده مي كنند.
اين بار محققان هشدار ديگري داده اند و آن اين كه نيتريت موجود در اين مواد غذايي مي تواند احتمال بيماري انسداد مزمن ريوي را بالا ببرد.
به گزارش پايگاه اينترنتي رويترز، اين محققان دانشگاه كلمبيا در آمريكا، مي گويند حتي حذف عوامل خطرساز ديگر، مانند سيگار كشيدن، رژيم غذايي ناسالم و نيز بالا رفتن سن هم اثري در اين نتيجه گيري ندارد و باز هم مي توان گفت احتمال ابتلا به بيماري مزمن انسداد ريوي در افرادي كه دست كم??بار در ماه فراورده هاي گوشتي مصرف مي كردند،?? درصد بيشتر از افرادي بود كه اين فراورده هاي گوشتي را مصرف نمي كردند. در بيماري انسداد مزمن ريوي، كه به آن برونشيت مزمن هم مي گويند، عملكرد ريه تا حدي پايين مي آيد و فرد به طور مداوم دچار سرفه و تنگي نفس است. اغلب اين بيماران كه سيگاري هم هستند، لب ها و انگشتان كبودي دارند كه نشان دهنده پايين آمدن اشباع اكسيژن خون آنها به دليل ناكارآمدي مجاري ريوي شان است.
به گفته اين محققان، نيترات ها كه براي پيشگيري از خراب شدن گوشت و رنگ دار كردن به فراورده هاي گوشتي اضافه مي شوند، مي توانند به بافت ريه آسيب بزنند. لازم به توضيح است كه در صنايع غذايي، در تهيه اغلب غذاهاي آماده و كنسروي، از اين نوع مواد نگهدارنده، براي حفظ طعم و تازگي خوراكي ها، به طور گسترده استفاده مي شود.
با اين حال به نظر مي رسد هنوز براي اعلام نظر قطعي جامعه پزشكي پيرامون اين اتهام جديد عليه همبرگر و سوسيس و كالباس، خيلي زود باشد. خود اين محققان تاكيد كرده اند ملاحظات و محدوديت هايي در اين مطالعه وجود دارد كه نمي توان از آن يك نتيجه قاطع و صد در صد، عليه نيتريت ها و فراورده هاي گوشتي گرفت. براي اين كار نياز است كه موضوع در گروه هاي جمعيتي مختلف و نمونه هاي بيشتري مطالعه شود. تا آن زمان، البته شرط احتياط و عقل آن است كه از غذاهاي تازه و همچنين گوشت سفيد مرغ و ماهي بيشتر در رژيم غذايي مان استفاده كنيم و مصرف مقادير كافي از ميوه و سبزيجات را فراموش نكنيم؛ چرا كه به هر حال فايده هاي اينها مشخص شده است.
اين تحقيق در آخرين شماره نشريه بيماري هاي تنفس و مراقبت هاي ويژه آمريكا منتشر شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-021</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-021</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
سلامت در ايران
</TITLE>
<TEXT>
9كالا، غيرقابل مصرف اعلام شد
معاونت غذا و داروي دانشگاه علوم پزشكي ايران، 9 كالاي آرايشي و بهداشتي را غيرقابل مصرف اعلام كرد و خواستار عدم استفاده آنها شد. شربت ويتامينه sadrous ساخت شركت فرشته جويان؛ صابون لوكس تقلبي با مشخصات تصوير روي جلد بي  حجاب فاقد شماره پروانه ورود از اداره كل نظارت بر مواد آرايشي و بهداشتي؛ شامپوي سان سيلك قاچاق با تصوير روي جلد بي حجاب، فاقد شماره پروانه ورود؛ خمير دندان سيگنال قاچاق فاقد شماره پروانه ورود(مشخصات خميردندان در پشت بسته بندي به زبان عربي)؛ خميردندان كلوس آپ تقلبي و قاچاق فاقد شماره پروانه ورود(مشخصات خميردندان در پشت بسته بندي به زبان عربي)؛ كرم دست و صورت fair &amp; lovery فاقد شماره پروانه ورود(طرح جلد به زبان عربي و فاقد برچسب مشخصات به زبان فارسي)؛ صابون، شامپو و كرم داو قاچاق فاقد شماره پروانه ورود(مشخصات كرم در زير بسته بندي به زبان فارسي نيست)
تعرفه هاي نظام پزشكي امروز
اعلام مي شود
معاون برنامه ريزي سازمان نظام پزشكي گفت: تعرفه هاي پزشكي بخش خصوصي امروز با تصويب شوراي عالي نظام پزشكي اعلام مي شود.
احمدرضا جمشيدي افزود: هنوز نمي توان در مورد ميزان افزايش تعرفه هاي پزشكي 86 در بخش خصوصي نسبت به اين تعرفه ها در سال گذشته دقيقاً اظهار نظر كرد اما بر اساس كارشناسي هاي انجام شده ممكن است برخي تعرفه ها هيچ افزايشي نسبت به تعرفه هاي سال قبل نداشته باشند. وي گفت: براي تعيين تعرفه هاي خدمات پزشكي بخش خصوصي در سال جاري سعي كرده ايم، نظرات وزارت بهداشت را مورد توجه قرار دهيم و با توجه به اين كه بيشترين اختلاف نظر با وزارت بهداشت در مورد جراحي بود تعرفه آن نسبت به سال گذشته تغيير نمي كند. وي افزود: مشكلي كه اكنون در مورد تعرفه هاي پزشكي وجود دارد بيشتر متوجه تعرفه بخش دولتي است زيرا به جز افزايش 47 ميليارد توماني در صندوق بيمه كاركنان دولت كه سرانه درمان را در اين صندوق به 5 هزار تومان رساند هنوز سرانه درمان در ساير صندوق ها از جمله صندوق بيمه خدمات درماني نيروهاي مسلح، بيمه روستائيان و بيماران خاص معلوم نيست.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-022</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-022</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
محققان مي گويند
</TITLE>
<TEXT>
تعصبات مانع درمان بيماري هاي زنان است
گروه سلامت - تعصبات فرهنگي و آموزشي مانع آگاهي و آشنايي زنان با بيماري هاي سرطان شده است.
پرفسور پرويز هنجني در دومين كنگره بين المللي بيماري هاي سرطان زنان گفت: ميزان آشنايي با بيماري هايي همچون سرطان رحم و سينه در بين زنان، حتي قشر تحصيل كرده پايين است.
وي اضافه كرد: متاسفانه برخي خانواده ها مراجعه به پزشك زنان را براي خود و دختر ننگ و نوعي سد راه براي ازدواج مي دانند و ترجيح مي دهند با اين بيماري در خفا، زندگي كنند.
وي با بيان اين كه نبود آموزش در مدارس و آموزشگاه ها كه ناشي از تعصبات آموزشي است نيز به نوعي به آگاه نبودن و گسترش اين بيماري ها دامن زده است، با اشاره به تاثير مثبت درس تنظيم خانواده در دانشگاه ها در كنترل جمعيت، تاكيد كرد: بايد بحث هاي مربوط به بيماري هاي زنان و مردان و حتي بهداشت سلامت جنسي و مقاربتي آموزش داده شود، زيرا بسياري از زنان و مردان در مورد اين موضوعات آگاهي ندارند.
ماست براي ايمني خوب است
محققان كشورمان مي گويند مصرف ماست در تقويت سيستم ايمني بدن انسان مي تواند موثر باشد.
علي اصغر وحيدي نيا، متخصص علوم تغذيه و عضو هيات علمي  دانشگاه علوم پزشكي همدان كه در حال انجام تحقيقات گسترده اي روي محصولات لبني است، به ايرنا گفته است: ماست از جمله مواد غذايي تخميري است و استفاده از آن بعد از مصرف غذا، باعث رشد برخي باكتري هاي مفيد مي شود؛ باكتري هايي كه كربوهيدرات ها را به اسيد لاكتيك تبديل مي كنند و تبديل كربوهيدرات ها به اسيد لاكتيك موجب پايين آمدن عنصر ph در محيط معده انسان مي شود. نتيجه آن كه رشد باكتري هاي مضر موجود در معده پايين مي آيد.
دكتر وحيدي نيا تاكيد كرده: مصرف ماست از رشد باكتري هليكوباكترپيلوري كه از عوامل بيماري زخم معده است جلوگيري مي كند، همچنين باعث پيشگيري از پوسيدگي دندان در بچه ها و جذب املاحي مانند آهن نيز خواهد شد.
تاثير غذاها در تقويت و كاهش طعم سيگار
وجه اشتراك يك ورقه پنير، يك ليوان آب و يك بشقاب كلم براكلي چيست؟
يك مطالعه جديد نشان مي دهد كه ظاهراً مصرف هريك از اين غذاها طعم سيگار را كاهش مي دهد.
به گزارش پايگاه اينترنتي هلث دي، اين تحقيق همچنين نشان داد كه طعم سيگار پس از مصرف گوشت و يا نوشيدن مشروبات الكلي و نوشيدني هاي حاوي كافئين تقويت مي شود.
به گفته اين محققان، در بخش روان شناسي و علوم رفتاري در دانشگاه دوك، از اين يافته ها مي توان در طراحي رژيم غذايي استفاده كرد كه به ترك سيگار كمك كند.
محققان تاكيد دارند سيگار كشيدن تنها اعتياد به نيكوتين نيست بلكه به طعم و كيفيت هاي حسي سيگار نيز ربط دارد. بنابراين هر چيزي پيدا كنيم كه بتواند تجربه سيگار كشيدن را از بين ببرد يا مختل كند ترك اين عادت را براي فرد سيگاري آسان تر مي كند. اين مطالعه در شماره آوريل نشريه تحقيق نيكوتين و توتون منتشر شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-023</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-023</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
مدير عامل تأمين اجتماعي خبر داد؛
پرداخت بيمه بيكاري به كارگران فسخ قرار داد
</TITLE>
<TEXT>


مينا شهني- كارگران قراردادي كه در مشاغلي با ماهيت دائمي مشغول به كارند، در صورت تمديد نشدن قرارداد، بيمه بيكاري دريافت مي كنند.
داوود مددي،  مدير عامل سازمان تامين اجتماعي، با اعلام اين خبر گفت: اجراي اين قانون سبب مي شود تا نگراني كارگران نسبت به تمديد قرارداد كاهش يابد.مددي تاكيد كرد كارگران قراردادي كه ماهيت كارشان دائمي است از مزاياي اين قانون بهره مند مي شوند و در صورتي كه ماهيت كار در مشاغل قراردادي نباشد نمي توانند عضو صندوق بيمه بيكاري شوند.
او با اشاره به اينكه در اين شرايط تعداد اعضاي صندوق بيمه بيكاري با افزايش چشمگيري روبرو مي شود افزود: به اين ترتيب ما با افزايش چشمگيري در تعداد اعضاي صندوق بيمه بيكاري روبرو هستيم، اما سعي كرده ايم با همكاري وزارت كار و تامين اجتماعي از سياست هاي تشويقي براي كارفرمايان استفاده كنيم تا از افزايش روزافزون كارگران مشمول دريافت بيمه بيكاري كاسته شود.
به گفته مددي سياست تشويقي در نظر گرفته شده براي كارفرمايان اعطاي وام 10 ميليون توماني است به اين ترتيب كه اگر كارفرمايي يكي از اعضاي صندوق بيمه بيكاري را در كارگاهش به كار گيرد مي  تواند از وام 10 ميليون توماني با نرخ سود بانكي 4 درصد برخوردار  شود.
مددي با اشاره به كمبود منابع صندوق بيمه بيكاري گفت: ما هر سال با كمبود منابع در صندوق بيمه بيكاري روبرو هستيم و اين كسري صندوق از سال هاي قبل به سال جاري افزوده خواهد شد، به اين ترتيب صندوق بيمه بيكاري كه يك كسري ساليانه دارد، يك كسري تجمعي متعلق به سال هاي پيش را نيز يدك مي كشد.
او پيش از اين گفته بود: با توجه به افزايش تعداد اعضاي دريافت كنند و بيمه بيكاري در هر سال، سازمان تأمين اجتماعي براي پرداخت مستمري ماهانه آنها بامشكل مواجه شده و هر سال با كسري در بودجه اين صندوق مواجه مي شود.
احمد پايور، رئيس اداره بيمه بيكاري و تعهدات كوتاه مدت سازمان تامين اجتماعي، نيز در ماه هاي پاياني پارسال با اعلام كسري بودجه 40ميليارد توماني اين صندوق تا پايان سال 1385گفته بود: علت اصلي ايجاد اين كسري عدم تناسب ميان درآمدهاي صندوق با هزينه هاي جاري و هزينه هاي جانبي است.
پايور با اشاره به اين كه در سال جاري ميزان درآمد اين صندوق سه هزار و???ميليارد ريال تا پايان سال پيش بيني شده است گفت: ميزان هزينه  اين صندوق تا پايان سال سه هزار و???ميليارد ريال پيش بيني مي شود و با احتساب آمار مذكور اين صندوق با كسري???ميليارد ريالي مواجه خواهد شد.
گفتني است ميزان پرداختي صندوق بيمه بيكاري بستگي به سابقه كار افراد وضعيت تاهل و تجرد آنان داشته و اين پرداختي از شش تا پنجاه ماه متغير است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-024</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-024</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
بر اساس اعلام وزارت بهداشت
لايحه كاهش ساعت كاري پرستاران تقديم دولت مي شود
</TITLE>
<TEXT>


گروه سلامت درحالي كه معاون پشتيباني سازمان نظام پرستاري در روزهاي پاياني هفته گذشته ادعا كرد وزارت بهداشت به رغم دستور دولت و عرف حرفه پرستاري، درصدد افزايش و تثبيت ساعت كاري پرستاران به ميزان 44 ساعت در هفته است، چند ساعت بعد، وزارت بهداشت اعلام كرد لايحه كاهش ساعت كار شاغلان كادر پرستاري در بخش دولتي در وزارت بهداشت تدوين و براي تصويب نهايي تقديم دولت مي شود.
در جوابيه روابط عمومي وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي در پي انتشار خبر افزايش ساعت كار پرستاران آمده است: با توجه به سختي كار پرستاران و فشار مضاعفي كه بر اين دسته از كاركنان بهداشتي- درماني وارد مي شود در جلسه مشترك اين وزارتخانه با معاون اول رئيس جمهور مقرر شد، لايحه قانوني براي كاهش ساعت كار شاغلان كادر پرستاري توسط اين وزارت تنظيم و براي تصويب به هيأت دولت ارائه شود لذا خبر افزايش ساعت كاري پرستاران صحت ندارد.
اين در حالي است كه محمد شريفي مقدم، معاون سازمان نظام پرستاري گفته بود: كاهش ساعت كاري پرستاران از سال گذشته در دستور كار دولت بود و رياست جمهوري نيز دستور آن را داد با اين وجود وزارت بهداشت از خرداد ماه گذشته ساعت كاري پرستاران را 44 ساعت اعلام كرده كه اين برخلاف خواست پرستاران و عرف حاكم بر اين حرفه است.
شريفي مقدم تاكيد كرده بود سياست افزايش ساعت كار پرستاران تا 196 ساعت در ماه با ديگر سياست هاي دولت در تناقض است زيرا هيچ گروه كاري ديگري 44 ساعت را در هفته پر نمي كند و تنها گروهي كه ساعت كاري شان بيش از 44 ساعت است اعضاي هيأت علمي هستند كه 54 ساعت در هفته براي آنها مصوب شده است، اما همه مسئولان وزارت بهداشت مي دانند حضور اعضاي هيأت علمي در مراكز درماني دولتي به 10 ساعت در هفته هم نمي رسد و بقيه وقت آنها در بخش خصوصي مي گذرد در حالي كه حقوق هاي بالاي دو ميليون تومان مي گيرند.
گفتني است در حال حاضر چند نوع ساعت كاري براي پرستاران در بيمارستان هاي دانشگاهي مختلف كشور حاكم است: عده اي موظف به 36 ساعت كار در هفته، عده اي 40 ساعت و عده اي ديگر 44 ساعت كار در هفته بايد انجام دهند. همچنين تعداد نيروهاي پرستار شاغل اين مراكز اكنون به اندازه يك چهارم ميزان استاندارد است و با اين كه بر اساس مصوبه سازمان مديريت بايد به ازاي هر تخت بيمارستاني 7/0 پرستار باشد اكنون به ازاي هر تخت بيمارستاني 5/0 پرستار شاغل است. استاندارد اين حرفه وجود 8/1 پرستار به ازاي هر تخت بيمارستاني به طور متوسط است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-025</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-025</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
رئيس كميسيون آموزش مجلس:
مجلس آماده رفع مشكلات فرهنگيان است
</TITLE>
<TEXT>


ايسنا: رئيس كميسيون آموزش و تحقيقات مجلس گفت: مجلس هفتم از همان ابتدا نسبت به مسايل معلمان و معيشت فرهنگيان توجه نشان داد و از آن غافل نبود و در اولين گام حق جذب فرهنگيان را 20 درصد افزايش داد.
عباسپور تهراني فرد، با بيان اين مطلب كه دو جلسه از سه جلسه كميسيون در سال جديد نيز به وضعيت معيشت فرهنگيان اختصاص يافته است، افزود: دولت نيز نسبت به مساله فرهنگيان بي تفاوت نيست و سال گذشته حقوق معلمان نسبت به سال هاي قبل 4 درصد افزايش يافته است. نماينده تهران ادامه داد: مجلس درصدد رفع مشكلات معلمان است، زيرا معتقديم معلمي مي تواند در كلاس درس حضور موثري داشته باشد كه دغدغه معيشتي نداشته باشد. وي با بيان اين كه مجلس پيگير لايحه مديريت خدمات كشوري است و بايد مسير قانوني خود را سپري كند، اظهار كرد: مجلس به دنبال ارائه راهكار مناسب در اين زمينه بوده و حتي در سال گذشته نيز براي بهبود وضعيت معيشتي فرهنگيان و به ويژه معلمان فوق ليسانس و دكترا پيگيري هاي بسياري انجام داد. او يادآور شد: كميسيون آموزش و تحقيقات مجلس هميشه براي بيان خواسته هاي فرهنگيان گوش شنوا دارد، اما براي تحقق اين خواسته ها بايد شرايط لازم سپري شود.
عباسپور تاكيد كرد: در پايان سال 85 و زمان تصميم گيري در مورد متمم بودجه سال گذشته، مجلس بيش از يكهزار و 100 ميليارد تومان اعتبار در متمم بودجه براي پرداخت معوقه ها و كسري فرهنگيان در نظر گرفت كه اين امر نشانگر اعلام آمادگي مجلس براي رفع مشكلات فرهنگيان است.
عباسپور در ادامه با اشاره به بحث استيضاح فرشيدي و طرح مباحثي در خصوص آن از سال گذشته گفت: مسير استيضاح از كميسيون آموزش رد نمي شود و ما نيز هم چون ديگر نمايندگان، پس از اعلام هيات رئيسه در جريان زمان آن قرار خواهيم گرفت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-026</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-026</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
چگونگي دريافت و پيگيري كارت سوخت خودرو
</TITLE>
<TEXT>
فارس: جانشين رئيس پليس راهنمايي و رانندگي چگونگي دريافت و پيگيري كارت هوشمند سوخت خودروها را تشريح كرد.
سردار سيد كمال هاديان فر ادامه داد: مالكان خودروهايي كه كارت سوخت آنها به پست برگشت داده شده بايد با در دست داشتن برگه عدم حضور پست و مدارك مالكيت خودرو به مناطق پستي محل سكونت خود مراجعه و كارت سوخت خود را تحويل بگيرند. جانشين رئيس پليس راهنمايي و رانندگي در مورد چگونگي پيگيري كارت هوشمند سوخت توسط مالكان گفت: تمامي مالكان خودروهاي شخصي جهت پيگيري وضعيت كارت هوشمند سوخت مي توانند به آدرس اينترنتي
www.epolice.ir مراجعه و آخرين وضعيت كارت سوخت خودروي خود را دنبال كنند. وي ادامه داد:  مالكان خودروهايي هم كه به اينترنت دسترسي ندارند مي توانند جهت تغيير آدرس منزل و يا پيگيري وضعيت كارت سوخت به دفاتر پليس 10+ و يا مراكز شماره گذاري راهنمايي و رانندگي در سراسر كشور مراجعه كنند. سردار هاديان فر تصريح كرد: تلفن 09687 در سراسر كشور بدون نياز به گرفتن هيچ پيش شماره اي آماده پاسخگويي در مورد آخرين وضعيت كارت سوخت خودروهاست. جانشين رئيس پليس راهنمايي و رانندگي با بيان اينكه شهروندان مي توانند از طريق پيام كوتاه(sms)نيز از وضعيت كارت هوشمند سوخت خودروي خود مطلع شوند، گفت: شماره پيام كوتاه 30005150 در تمام ساعات شبانه روز آماده پاسخگويي در مورد پيگيري كارت هوشمند سوخت است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-027</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-027</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
با مردم
9 تا 12 به استثناءروزهاي تعطيل23023337
</TITLE>
<TEXT>
خودرو در برابر پلاك
نمي دانم چرا، ساده ترين راه براي خارج كردن خودروهاي فرسوده از شبكه حمل و نقل شهر تهران ناديده گرفته مي شود؟! اگر كارخانه هاي خودروسازي موظف باشند در ازاي فروش هر دستگاه خودرو جديد يك عدد پلاك خودرو فرسوده را از مشتري طلب كنند در زمان كوتاهي، خودروهاي فرسوده جمع آوري خواهند شد. مشروط بر آنكه، براي پلاك خودرو فرسوده كه در ازاي اوراق كردن آن خودرو قابل تحويل خواهد بود، نرخ عادلانه اي تعيين شود.
خسرو ناصرزاده- تهران
نمايشگاه كتاب، فرصتي ارزنده
نمايشگاه بين المللي كتاب، هر سال فرصتي جانانه براي ما شهرستاني ها بود، تا با اهل قلم ديداري داشته باشيم و كتاب هاي مورد علاقه مان را خريداري كنيم.اميدواريم هر چه زودتر، برخي مشكلات موجود برطرف شود و شاهد برگزاري نمايشگاه كامل و جامع كتاب، همچون سال هاي گذشته باشيم.
ماندگار پور- شيراز
نوعي كم فروشي
يكي از كارخانه هاي معروف بيسكويت سازي، در بسته بندي جديد ويفر كه با طعم موز، پرتقال و... عرضه مي شود، به كم فروشي روي آورده است و به جاي 6عدد، تنها 4عدد بيسكويت در اين بسته بندي جاي داده است. آيا سازمان حمايت از مصرف كننده، گرانفروشي هاي جديد از اين دست را مي بيند؟!
اصغر- ت- تهران
خفته را خفته كي كند بيدار؟
دموكراسي به تعبير حكومت آمريكا، يكي هم آن است كه مثل نقل و نبات اسلحه در دست مردم باشد و هر از چندگاه كشتار جمعي دانش آموزان و دانشجويان آمريكايي با اسلحه هاي خودكار در صدر خبرهاي جهان قرار بگيرد. به راستي خفته را خفته كي كند بيدار!؟
جواد وطني- بابل
خدماتي در حد وعده!
يخچال گران قيمتي را با پس انداز كردن چند برج حقوق خريداري كرديم و به خانه برديم. فروشنده با خوشرويي و شيرين زباني دفترچه ضمانتي دستمان داد كه تا سه سال به قول فرنگي ها يخچال را گارانتي كرده بود. اما حالا كه فقط پس از 15 روز، يخچال عيب پيدا كرده، نه فروشنده جوابمان را مي دهد و نه كمپاني اصل پاسخگوست! واقعاً، كدام دستگاه بر خدمات پس از فروش نظارت مي كند و تكليف حقوق از دست رفته خريداران چيست؟
ت- صادقيان- اصفهان
به عمل كار برآيد
اهل تهرانم و شغلم خياطي است. در روزهاي عيد، ديدم كه پل ها و طرح هاي عمراني مهمي توسط شهرداري ساخته مي شود. خبر شروع احداث تونل مهم توحيد را هم در روزنامه ها خواندم. پس از 70 سال زندگي مي خواهم بگويم كه كار و عمل هر مسئول، بهترين كارنامه اوست. چون گفته اند: به عمل كار برآيد...
حسين- ب- تهران
جاده اي كه ديده نمي شود!
اگر مسئولان محترم وزارت راه، با يك دستگاه خودرو از جاده اليگودرز- شوله آباد در استان لرستان عبور كنند، آن وقت متوجه مي شوند كه ساكنان بيش از 400 روستا در رفت و آمدهاي شبانه روزي از اين جاده پر دست انداز با چه مشكلاتي دست و پنجه نرم مي كنند.
حسن جليلي- اليگودرز
با همان بوق اول
در تلفن هاي ثابت كرج، با همان بوق اول و پيش از شروع مكالمه، كنتور شروع به كار مي كند. محاسبه هزينه تلفن به اين ترتيب چندان منصفانه نيست.
عليرضا. ن- كرج
نرخ تاكسي، مايه دعوا!
مجري شبكه 5 سيما از قول مسئولان تاكسيراني اعلام كرد كه امسال كرايه تاكسي گران نمي شود، حالا مي بينيم كه همه تاكسي هاي خطي تهران 50 تومان يا بيشتر روي كرايه سابق كشيده اند. مردم كه انتظار اين گراني را ندارند به رانندگان اعتراض مي كنند. آيا بهتر نيست به صورت شفاف به مردم گفته شود كه تاكسي ها چند درصد مجاز به افزايش قيمت هستند تا مسافران تكليف خودشان را بدانند؟
غلامي- تهران
به سود پولدارهاست
@ به هواي خانه دار شدن كلي دوندگي كرديم تا توانستيم با گرفتن وام با بهره 27درصد حساب پس انداز مسكن باز كنيم. در حالي كه قانون جديد پرداخت وام مسكن به سود پولدار هاست و ما كم درآمدها، مدت طولاني بايد در انتظار بمانيم تا به وام مورد نياز خودمان برسيم!
زوج جوان- تهران
تقاضا از وزارت كار
@ ما كاركنان قراردادي واحد پتروشيمي م در عسلويه كرج، خواستار توجه بيشتر وزارت كار به مسايل و آينده شغلي خود هستيم.
جمعي از كاركنان
چاپ نمي كنند
@ ملاك ارزشيابي مدارك دانش آموختگان خارج از كشور، چاپ مقاله در نشريات معتبر آمريكا و اروپاست. اما به تازگي اين نشريات از چاپ مقالات دانشجويان و استادان ايراني خودداري مي كنند. پيشنهاد مي كنم روش ديگري براي ارزشيابي مدارك پيش گفته، به كار گرفته شود.
كورس. ن- تهران
تشكر به خاطر فرصت هاي جديد
ايجاد فرصت هاي جديد شغلي براي فرزندان فرهنگيان در وزارت آموزش و پرورش موجب تشكر و قدرداني است و اميدواريم به گونه اي قانونمند باشد كه در سراسر كشور به اجرا درآيد.
خانواده فرهنگي از اصفهان
روي زمين و خانه
به اميد پيدا كردن يك سرپناه در سال 1372 عضو تعاوني مسكن سازمان فني حرفه اي وزارت كار شدم. در چند مرحله پول زيادي از 360 نفر اعضاي تعاوني دريافت شده، اما از زمين و ساخت خانه خبري نيست!
آذري- تهران
خطر در كمين كارگران
كارگران ساختماني هميشه در معرض حوادث خطرناك قرار دارند و بايد تحت پوشش بيمه باشند. اما بعضي از كارفرمايان با روش هاي پيچيده، كارگران را از حق بيمه محروم مي سازند و اين مسئله قابل پيگيري است.
شعبان سليمي- قزوين
سهم فوتبال دوستان
ظاهراً شبكه 3 سيما بيشتر هواي فوتبال دوستان را دارد، چون هر شب، بيشترين زمان برنامه را به پخش مسابقات فوتبال تيم هاي خارجي اختصاص مي دهد. در حالي كه، بينندگان برنامه هاي اين شبكه را طيفي از مردم با سليقه هاي گوناگون تشكيل مي دهند و بايد به نياز آنها هم پاسخ داده شود.
هنرمند- تهران
ز دلبر نام دلبر...
ز دلبر نام دلبر مانده باقي از اين خانه همين در مانده باقي!
حال و روز زمين فوتبال شهرك انديشه(فاز دو)را بايد در همين شعر جست وجو كرد. اين زمين در حالي كه تابلوي هيأت فوتبال انديشه در كنار آن جلب توجه مي كند از هر گونه چمن و سرسبزي تهي شده است. اميدوارم هيأت فوتبال استان تهران عنايتي هم به اين زمين داشته باشد.
الف. ص- شهرك انديشه
جنون سرعت در جمعه ها
روزهاي جمعه بزرگراه مدرس و صدر جولانگاه رانندگاني است كه با سرعت غيرقابل كنترل امنيت رانندگي را از ديگران سلب مي كنند و به همين دليل، بيشتر حوادث رانندگي شديد در بزرگراه ها در ايام تعطيل رخ مي دهد.
م- رخشان- تهران
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-028</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-028</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
رئيس دانشگاه آزاد اسلامي:
برخي  در فكر خشكاندن نهال دانشگاه آزاد بودند
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي: رئيس دانشگاه آزاد اسلامي از معرفي خدمات دانشگاه به مردم در جشن ربع قرن تاسيس اين دانشگاه خبر داد.
عبدالله جاسبي در مراسم افتتاح پروژه هاي عمراني و پژوهشي دانشگاه آزاد اسلامي  اسلامشهر، اظهار داشت: تعداد جمعيت دانشجويان در قبل از پيروزي انقلاب 165 هزار نفر بود، اما امروز به دو ميليون و پانصد هزار نفر رسيده كه اين افتخاري بزرگ براي كشور محسوب مي شود. وي با بيان اينكه نسبت دانشجو به جمعيت در ايران كم است، گفت:  نسبت دانشجو به جمعيت در ايران به ازاي هر صد هزار نفر بيش از 3 هزار نفر است در حالي كه در آمريكا و كانادا به ازاي هر 100هزار نفر
6 هزار نفردانشجووجود دارد، بنابراين با برنامه ريزي، تدبير و حفظ معيارهاي كيفي و برداشتن ديوار كنكور، جوانان مي توانند براساس خواسته، علاقه شان و نياز جامعه در دانشگاه تحصيل كنند. جاسبي از برپايي جشن 25 سالگي دانشگاه آزاد اسلامي از 31 ارديبهشت تا پايان آبان ماه خبر داد و افزود: اداره دانشگاه آزاد در طول اين مدت بدون هيچ بودجه دولتي و با شهريه دانشجويان و گاهاً كمك هاي مردمي كار بزرگي بود كه توفيق الهي محسوب مي شود. وي با اشاره به اينكه در زمان تاسيس اين دانشگاه برخي ها از روي دلسوزي و برخي ديگر از روي غرض و مرض ورزي مخالفت مي كردند، گفت: امروز با يك ميليون و 300 هزار دانشجو و نزديك 2 ميليون فارغ التحصيل، 330 واحد و مركز دانشگاهي، 25 هزار عضو هيات علمي30، هزار پرسنل، 12 ميليون متر مربع فضاي آموزشي، 4 واحد خارج از كشور600، مدرسه مرتبط با دانشگاه آزاد، 500 هزار دانش آموز، 60 هزار دانشجوي كارداني سما و هزاران كارگاه،  درمانگاه، مزرعه، بيمارستان و امكانات وسيع كتابخانه اي كار خود را ادامه مي دهيم.
عضو شوراي عالي انقلاب فرهنگي با تاكيد بر اينكه امروز دوران جنگ، كارشكني، افت و خيز را پشت سر گذاشته ايم، افزود: برخي ها در فكر خشكاندن نهال دانشگاه آزاد بودند اما امروز اين دانشگاه به درخت تنومندي تبديل شده كه بادهاي مخالف نمي تواند آن را تكان دهد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-029</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-029</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
دادستان كل كشور خواستار شد
اجتناب از ورود به حريم شخصي افراد
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي- دادستان كل كشور با استقبال از اجراي طرح ارتقاي امنيت اجتماعي و مبارزه با مظاهر فساد گفت: در اجراي طرح امنيت اخلاقي بايد از هر گونه هتك ژحرمت و ورود به حريم شخصي افراد اجتناب كرد.
حجت الاسلام قربانعلي دري ژنجف ژآبادي، گفت: بايد ضمن التزام به رعايت حريم خصوصي شهروندان و پرهيز از اقدامات قانون ژشكنانه و خودسرانه، نيروي انتظامي و دستگاه قضايي در تعامل تنگاتنگ با يكديگر و توجه به حساسيت ژهاي شرعي قاطعانه در برابر مظاهر فساد و شكنندگان حريم اخلاقي جامعه بايستند. وي در اولين همايش مديران مبارزه با مفاسد اجتماعي ناجا با اشاره به شيوع برخي ناهنجاري ژهاي اجتماعي و كوتاهي برخي دستگاه ژها در قبال اين مساله، خواستار همكاري دادسراهاي كل كشور و قاطعيت دستگاه قضايي در مواجهه با مظاهر فساد، قانون ژشكنان و متجاوزان به حقوق جامعه شد. دادستان كل كشور افزود: تعامل و همكاري جدي دستگاه قضايي و نيروي انتظامي براي برخورد با قانون ژشكنان و مفاسد اجتماعي در طرح امنيت اخلاقي ضروري است. وي با تاكيد بر اينكه اخلاق و ارزش ژهاي انساني زيربناي امنيت اجتماعي و تامين امنيت رواني و اخلاقي جامعه است، افزود: فلسفه وجودي دستگاه قضايي و نيروي انتظامي تامين امنيت جامعه است و هرگونه قصور و كوتاهي در اين زمينه با هيچ توجيهي پذيرفتني نيست.
دري نجف ژآبادي خاطرنشان كرد: در اجراي طرح امنيت اخلاقي، ضمن رعايت ضوابط و قانون ژمداري بايد با جديت عمل كرد و زمينه بروز ناهنجاري ژها را در جامعه از بين برد. دادستان كل كشور گفت: وجود عزم و اراده ملي در برخورد با مفاسد و اصلاح جامعه مقدم بر هر اقدام ديگري است و به موازات فرهنگ ژسازي و ارتقاي دانش عمومي دستگاه ژهاي مسئول نيز بايد به وظيفه قانوني خود عمل كرده و در برخورد با خاطيان قاطعيت لازم را داشته باشند. دري نجف ژآبادي گفت: فعاليت وسيع مراكز فساد و فحشا، قاچاق اسلحه، مشروبات الكلي و مواد مخدر، پمپاژ افكار مسموم و تخريب باورهاي افراد، تهيه و توزيع cd هاي غيرمجاز، شايعه پراكني و جاسوسي و جرائم عليه امنيت ملي از جمله مواردي است كه بايد با قاطعيت تمام با آنها برخورد شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-030</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-030</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
اشتغال نزديك به 8 هزار نفر در 1900 نشريه كشور
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي- گزارش نهايي طرح سرشماري از شاغلان و فعالان عرصه مطبوعات و خبرگزاري ها منتشر شد.
به گزارش روابط عمومي معاونت امور مطبوعاتي و اطلاع رساني وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي اين طرح با همت عليرضا مختارپور معاون سابق امور مطبوعاتي و اطلاع رساني از آذرماه 1384 شروع و در ارديبهشت ماه سال جاري خاتمه يافت.
براساس نتايج گزارش نهايي اين طرح هزار و 913 نشريه در حال حاضر در كشور منتشر مي شود كه 7 هزار و 733 نفر در آنها به كار اشتغال دارند.
اين گزارش همچنين حاكي است 219 خبرگزاري و نماينده خبري، هزار و 170 دفتر نمايندگي و پخش مطبوعات و 4 هزار و 331 روزنامه فروش اكنون در كشور فعالند.
براساس گزارش نهايي طرح سرشماري شاغلان مطبوعات بعد از تهران با هزار و 87 نشريه و 2 هزار و 763 روزنامه نگار، استانهاي خراسان رضوي، قم، آذربايجان شرقي و اصفهان به ترتيب با 90، 65، 64 و 62 بيشترين تعداد نشريه و شاغلان مطبوعاتي را دارند. البته استانهاي فارس، خوزستان، كرمانشاه و مازندران نيز به ترتيب با 487، 349، 234 و 224 روزنامه نگار در شمار استانهايي هستند كه مشاغل مطبوعاتي در آنجا رونق بالايي دارد، اما استان قم با وجود داشتن 65 نشريه تنها 129 شاغل مطبوعاتي د ارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-031</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-031</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
در آستانه تصميم گيري براي نرخ سود بانكي مطرح شد
انتقاد 3 وزير از سيستم بانكي كشور
</TITLE>
<TEXT>


گروه اقتصادي- در شرايطي كه سيستم بانكي منتظر تصميم شوراي پول و اعتبار درباره نرخ سود تسهيلات بانكي در سال جاري است، سه وزير دولت نهم همزمان در سفر استاني هيات دولت به استان فارس از سيستم بانكي انتقاد كردند. دشوار بودن اخذ تسهيلات بانكي و نرخ بالاي سود تسهيلات از انتقادات عمده وزراي صنايع و معادن، كشور و كار و امور اجتماعي در سفر استاني هيات دولت به استان فارس بود.
وزير صنايع و معادن عصر پنج شنبه در جلسه پرسش و پاسخ با صنعتگران فارس در شيراز گفت: در خصوص نرخ تسهيلات بانكي و همچنين شرايط پرداخت آن نسبت به سيستم بانكي كشور انتقاد داريم.
به گزارش ايرنا، طهماسبي افزود: طرحي در كميسيون صنايع و معادن مجلس در دست بررسي است كه در صورت تصويب آن شرايط پرداخت تسهيلات به صنايع به نحو مطلوبي اصلاح مي شود.
وزير صنايع و معادن كشور با اشاره به مشكلات صنعت سيمان گفت: با انجام كارشناسي هاي لازم و تصويب نهايي طرح خارج شدن سيمان از سبد حمايتي كه قبلاً در شوراي اقتصاد مصوب شده مشكلات اين صنعت نيز تا حد زيادي برطرف مي شود.
طهماسبي افزود: به رغم تبليغات منفي موجود ميزان متوسط سرمايه گذاري در كشور طي بيست ماه گذشته حدود 50 درصد رشد نشان مي دهد.
بازدهي سيستم بانكي پايين است
همچنين مصطفي پورمحمدي وزير كشور نيز با بيان اين كه نظام بانكي ما حجم عظيمي از سرمايه ها را در اختيار دارد اما ميزان بازدهي مناسبي ندارد، گفت: آمار متفاوتي از گردش مالي بانك هاي كشور ارائه  شده، برخي آن را بيش از 130 هزار ميليارد تومان و برخي بين 235 تا 240 هزار ميليارد تومان اعلام مي كنند كه با وجود هركدام از اين آمار، ميزان بازدهي بايد بيشتر از وضعيت فعلي باشد.
10 ميليارد دلار طرح در انتظار دريافت وام
وزير كار و امور اجتماعي نيز روز پنج شنبه در جمع صنعتگران استان فارس، بخش قابل توجهي از مشكل واحدهاي توليدي كشور را مشكلات بانكي ناشي از نرخ بالاي سود تسهيلات خواند.
دكتر محمد جهرمي با اشاره به لزوم حفظ سرمايه گذاري هاي موجود گفت: اگر اين سرمايه ها به سودآوري كامل برسند يقيناً سرمايه گذاران به دنبال خلاقيت، نوآوري، توسعه و پيدا كردن بازارهاي جديد خواهند بود.
وي افزود: در زمان حاضر 5/38 درصد مشكلات واحدهاي موجود به مسائل مالي و نقدينگي و مشكلات بانكي ناشي از نرخ بالاي سود تسهيلات و بازپرداخت آنها برمي گردد. وي ادامه داد: علاوه بر اين 32 درصد مشكلات به سوءمديريت واحدها و مابقي به عواملي از جمله تغيير مقررات اقتصادي و از دست دادن بازارها، مقررات ماليه، قوانين صادرات و واردات و همچنين قانون كار و تامين اجتماعي بستگي دارد. جهرمي افزود: حمايت حساب ذخيره ارزي دولت از بانك ها مي تواند توان ارائه تسهيلات را افزايش دهد و هم اكنون قريب به 10 ميليارد دلار طرح هاي پذيرفته شده توسط بانك ها منتظر دريافت تسهيلات ارزي از حساب ذخيره ارزي دولت هستند.
وزير كار و امور اجتماعي ضمن اشاره به اولين اقدامات اين وزارتخانه در دولت نهم گفت: مديريت منابع مالي كه  بعداً به تسهيلات بنگاه هاي زودبازده معروف شد از جمله اين اقدامات بود كه بيش از 52 درصد آن به واحدهاي صنعتي اختصاص يافته كه از اين مقدار بيش از نصف آن در اختيار واحدهاي صنعتي موجود قرار گرفته است. وزير كار گفت: براي اولين بار پس از انقلاب در سال گذشته تعداد شكايت هاي بين كارگران و كارفرمايان كه در هيات هاي تشخيص به ثبت رسيده بيش از 11 درصد كاهش نشان مي دهد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-032</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-032</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
توافقنامه صادرات گاز ايران به اروپا، امروز امضا مي شود
</TITLE>
<TEXT>


گروه اقتصادي- شركت ملي صادرات گاز ايران و شركت او.ام.وي اتريش امروز در حاشيه نمايشگاه بين المللي نفت، گاز و پتروشيمي در تهران توافق نامه اي را در زمينه تجارت گاز امضا مي كنند.
اريك باوئر مديرعامل شركت او. ام. وي اتريش كه براي حضور در نمايشگاه به تهران سفر كرده است با تاكيد بر همكاري اين شركت با ايران به رغم برخي تبليغات سياسي گفت: شركت متبوعه وي براساس قوانين اتحايه اروپا و با قراردادهاي روشن با ايران همكاري خواهد كرد. وي خاطرنشان كرد ايران منابع گاز سرشاري دارد و اتحايه اروپا سياست كاهش وابستگي به گاز وارداتي از روسيه را دنبال مي كند.
وي افزود: در صورت عملي شدن طرح خط لوله صادرات گاز ايران به هند و پاكستان نيز امكان حضور ايران در طرح صادرات گاز به اروپا از طريق طرح خط لوله نابوكو وجود دارد. به گفته وي طرح خط لوله نابوكو با هدف انتقال گاز از حوزه گازي خزر و خليج فارس به اروپا و كاهش اتكا و انحصار واردات گاز اروپا از روسيه در حال احداث است.
توافق نامه اي كه اول ارديبهشت بين شركت ملي صادرات گاز ايران و شركت او.ام.و اتريش امضا مي شود در چارچوب مشاركت ايران در طرح نابوكو است. خريد گاز از ايران از طريق اين خط لوله از مسير تركيه و مشاركت در طرح ايران ال ان جي براي خريد گاز طبيعي است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-033</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-033</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
از سر گرفته مي شود؛
وام هاي 10 ميليون توماني ساخت مسكن
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- وام هاي مشاركت مدني ساخت مسكن به دنبال تامين اعتبار لازم از سوي بانك مركزي و ارائه بخشنامه جديد از اين ماه از طريق شعب بانك مسكن به متقاضيان پرداخت خواهد شد.
به گزارش همشهري، سقف پرداخت اين وام ها به ازاي هر واحد مسكوني در تهران 10 ميليون تومان در نظر گرفته شده است و اين وام به واحدهاي مسكوني كه 20 درصد پيشرفت فيزيكي داشته باشند، اعطا خواهد شد. بانك مسكن نيز در ساخت خانه با متقاضيان مشاركت مي كند، اما سند خانه تا زمان بازپرداخت وام كه 7 سال به طول خواهد انجاميد، در اختيار بانك مسكن باقي مي ماند.
اين در حاليست كه پرداخت اين وام عملا از بهمن ماه سال گذشته به علت نبود اعتبار كافي از سوي بانك مسكن متوقف شده بود.بر اساس اين گزارش، وام فوق تنها به افرادي كه از قبل دريافت اين وام را تقاضا كرده بودند، اعطا خواهد شد و به علت نبود اعتبار كافي ظاهرا فعلا هيچ پرونده جديدي براي پرداخت اين وام ها تشكيل نخواهد شد. بر اساس گزارش فوق، متقاضيان اخذ اين وام در تهران بايد داراي يك حساب جاري فعال باشند. اقساط ماهانه اين وام نيز با احتساب نرخ سود 14 درصد، معادل 170 تا 180 هزار تومان برآورد مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-034</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-034</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
رتبه16 نرخ رشد توليد ايران در منطقه
</TITLE>
<TEXT>
ايرنا: عضو مجمع تشخيص مصلحت نظام گفت: تصميم سازي هاي كند، رشد و توسعه كشور را به چالش كشيده است.
دكتر علي آقامحمدي پنجشنبه شب در جمع اعضاي اتاق بازرگاني و صنايع و معادن استان اصفهان افزود: به رغم برخورداري از سرمايه هاي انساني مناسب، نرخ رشد توليد در كشور افتضاح است.
وي افزود: درحالي كه كشور از نظر نرخ پس انداز با ميزان 40 درصد رتبه اول منطقه را دارد، اما در رشد توليد با رقم پنج درصد، رتبه شانزدهم را در منطقه دارد.دكتر آقامحمدي گفت: ثروت نبايد عقيم بماند، اما هم اكنون بسياري از سرمايه هاي جامعه معطل مانده و از آن استفاده نمي شودو با اجرايي شدن اصل 44موانع سرمايه گذاري رفع مي گردد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-035</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-035</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
كشف منابع جديد نفت خام
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- منابع جديد نفت خام در ميدان نفتي كرنج اهواز كشف شده است.
سيد محمود محدث، مدير امور اكتشاف شركت ملي نفت ايران روز جمعه در حاشيه نمايشگاه نفت، گاز و پتروشيمي با اشاره به خاتمه عمليات حفاري ميدان نفتي كرنج گفت: با اتمام اين عمليات موفق به كشف منابع جديدي از نفت خام در منطقه كرنج شديم كه با تكميل مطالعات و تا چند روز آينده، خبرهاي خوبي را در اين باره از مدير عامل شركت ملي نفت ايران خواهيد شنيد.
محدث درباره نتايج مذاكرات در خصوص معرفي?? بلوك اكتشافي جديد به خبرنگاران گفت: تا امروز?? شركت داخلي و خارجي مدارك مناقصه را خريداري و شركت هاي ديگري نيز تمايل خود را براي خريد اين مدارك در فرصت باقي مانده اعلام كرده اند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-036</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-036</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
گفت وگوي روز
اميرمنصور برقعيكاهش سود بانكي، يك تكليف قانوني است
</TITLE>
<TEXT>
تعيين نرخ سود تسهيلات بانكي در سال جاري به جلسه امروز شوراي پول و اعتبار موكول شده است. مسئله پرچالش تعيين سود بانكي كه همه ابعاد اقتصادي و اجتماعي كشور را فرا مي گيرد، همواره با بحث هاي متفاوتي همراه بوده است. مطمئنا براي تعيين نرخ سود بانكي بايد تمامي ابعاد موثر و متاثر از سطح نرخ سود تسهيلات بانكي را در نظر گرفت. مثلا به طور طبيعي سيستم بانكي با كاهش سود تسهيلات مخالف است و در مقابل، توليدكنندگان از آن حمايت مي كنند. دولت سال گذشته نرخ سود تسهيلات بانكي را 2 درصد كاهش داد و امسال نيز از كاهش مجدد آن حمايت مي كند. با رئيس سازمان مديريت و برنامه ريزي گفت وگو كرده ايم.
با توجه به اينكه كاهش سود تسهيلات بانكي همواره از خواسته هاي جدي توليدكنندگان بوده و دولت نيز مدعي حمايت از بخش توليد است، ديدگاه شما كه عضو شوراي پول و اعتبار نيز هستيد درباره كاهش احتمالي سود بانكي چيست؟
كاهش نرخ سود تسهيلات بانكي يكي از احكامي است كه در قانون وجود دارد و مصوب مجلس نيز هست و بايد نرخ سود بانكي با گذشت زمان به صورتي سازنده و نزولي پيش رود و مرتبا كاهش يابد. دولت كاملا به كاهش سود بانكي اعتقاد دارد و تصميم گيري در اين باره را منطبق با شرع و قانون مي داند. دولت اعتقاد دارد كاهش سود بانكي تبعات مثبتي بر اقتصاد كشور خواهد داشت.
شما به تبعات مثبت كاهش سود بانكي اشاره كرديد. در مقابل ديدگاه دولت، عده اي معتقدند كاهش سود بانكي داراي پيامدهاي منفي همچون خروج سپرده هاي مردم از بانك ها و افزايش نقدينگي سرگردان نيز هست. چه پاسخي به اين استدلال داريد؟
سوءتفاهمي كه درباره كاهش سود بانكي پيش  آمده و وجود دارد اين است كه بعضي ها فكر مي كنند كاهش نرخ سود بانكي بدين معنا است كه آنچه براي سپرده گذاران در سپرده گذاري در بانك ها مورد توجه است(يعني سود يا بازدهي سپرده گذاري در بانك ها)نيز تحت تاثير قرار مي گيرد و سود سپرده ها نيز الزاما بايد كاهش يابد. اما واقعيت آن است كه كاهش نرخ سود تسهيلات بانكي و سود سپرده هاي بانكي مي توانند ربطي به هم نداشته باشند. اگر به روند به جريان درآمدن گردش پول و تعداد دفعات گردش آن توجه كنيم درمي يابيم كه اگر تعداد دفعات گردش منابع سپرده گذاران در بانك ها به شكل مناسب تنظيم شود، مي توان با نرخ سود يك رقمي كه از تسهيلات گيرندگان گرفته مي شود، به سپرده گذاران با نرخ بالاتري سود پرداخت كرد. به عبارت ديگر، نرخ سود سپرده گذاري و سود تسهيلات بانكي الزاما ارتباط مستقيم و خطي با يكديگر ندارند و دو مقوله جدا از هم هستند، اما اصل كاهش سود بانكي، يك قانون الزام آور است.
ديدگاه كارشناسي مخالفي كه در برابر كاهش سود بانكي وجود دارد، اين است كه با توجه به بالا بودن نرخ تورم، كاهش سود بانكي صحيح نيست و تعادل ساختار اقتصادي را به هم مي زند. با توجه به شرايط اقتصادي كنوني كشور، آيا در تعيين سود بانكي در سال جاري به تجربه سال گذشته در كاهش نرخ سود بانكي و ميزان تاثير آن بر تورم نيز توجه داريد؟ چه ميزان كاهش سود را توصيه مي كنيد؟
ما در كشور همواره مكانيزم هاي متعددي را براي تحقق اهداف اساسي خود در اختيار داريم. در عرصه اقتصاد و مسائل اجتماعي هيچ گاه با يك يا دو مكانيزم اجرايي مواجه نيستيم و راهكارهاي گوناگوني براي تحقق اهداف خود مثل كاهش نرخ تورم، كاهش سود بانكي و يا رونق بخشي توليد وجود دارد. برخلاف بحث هايي كه مطرح است، كاهش سود بانكي(كه يك تكليف قانوني و اعتقاد ملي است)حتما قابل تحقق است، اما ميزان اين كاهش نرخ سود بانكي به برآيند بررسي هاي كارشناسي و اقتصادي بستگي دارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-037</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-037</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
كارت سوخت بگيريد
عرضه بنزين از 20 ارديبهشت فقط با كارت هوشمند
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- با آغاز ارديبهشت ماه شمارش معكوس براي عرضه كامل بنزين با كارت سوخت به حركت درآمده و به اين ترتيب بخش حمل و نقل كشور خود را آماده تحولات بزرگ با هدف كنترل و مديريت سوخت مي كند.
اين در حالي است كه حساسيت و نگراني دارندگان وسايل نقليه از يك سو و نهاد هاي درگير كارت سوخت اعم از وزارت نفت، نيروي انتظامي و شركت پست با جدي شدن مسئله سهميه بندي از ابتداي خرداد ماه بالا گرفته كه طبيعي به نظر مي رسد. هرچند كه گره زدن مسئله كارت سوخت با سهميه بندي بنزين درست نيست و چه بسا بدون سهميه بندي نيز عرضه سوخت با كارت هوشمند الزامي به نظر مي رسد.
در اين شرايط ضروري ترين اقدام جديت دارندگان وسايل نقليه اعم از خودرو و موتورسيكلت براي دريافت كارت سوخت و پي گيري آن و تسهيل شرايط دريافت كارت سوخت از سوي نهادهاي دست اندركار، تجهيز جايگاه هاي عرضه سوخت به دستگاه هاي كارت خوان، تقويت نرم افزاري طرح و فرهنگ سازي اجراي طرح در بين مردم است.
در روزهاي گذشته با جدي شدن سهميه بندي بنزين مشكلاتي براي توزيع كارت سوخت به ويژه براي دارندگان موتورسيكلت به وجود آمد كه با پي گيري هاي رسانه اي و تمهيدات نهادهاي دست اندركار تا حدي از مشكلات كاسته شد ولي همچنان محدوديت هايي همچون عدم هماهنگي بين نهادهاي دست اندركار، ازدحام بيش از حد براي پي گيري كارت سوخت در مراجع اعلامي به صورت حضوري و اينترنتي وجود دارد.
ادامه از صفحه اول
بر اساس اطلاعات بانك اطلاعاتي ناجا حدود 8 ميليون و 200 هزار خودرو در كشور وجود دارد كه تا پيش ازآغاز سال جديد اطلاعات 7 ميليون و 600 هزار خودرو براي صدور كارت و شخصي سازي استفاده شده است.
از 7 ميليون و 600 هزار كارت، شش ميليون و 200 هزار به وسيله شركت پست پاكت گذاري شده و تا?? فروردين بيش از 50 درصد كارت هاي هوشمند سوخت(چهار ميليون و 450 هزار كارت)تحويل مردم شده است.
حدود يك ميليون و 700 هزار كارت نيز در شركت پست به عنوان كارت هاي معطله موجود است كه از اين ميزان 680 هزار كارت فاقد نشاني دقيق يا نقص است.
بر اساس اطلاعات بانك اطلاعاتي ناجا كه تا پيش از سال جديد اعلام شده بود، تعداد هفت ميليون موتورسيكلت در كشور وجود دارد كه به همين ميزان نيز كارت هوشمند سوخت توليد شده است.
تاكنون اطلاعات بيش از 3 ميليون موتورسيكلت جمع آوري شده كه تا?? فروردين حدود 700 هزار مالك موتورسيكلت به مراكز توزيع كارت هوشمند سوخت مراجعه كرده و كارت سوخت خود را تحويل گرفته اند.
ناصر سجادي مسئول اجراي كارت هوشمند سوخت كشور در گفتگو با خبرنگار ما تاكيد كرد، شركت پالايش و پخش فرآورده هاي نفتي آماده اجراي مصوبات مجلس و دولت است و امكان عرضه سوخت با كارت در سراسر كشور فراهم شده است. عرضه سوخت براساس سهميه هايي كه تعيين مي شود و قيمت هاي اعلام شده برنامه ريزي مي شود. وي در مورد نحوه عرضه سوخت مازاد بر سهميه نيز گفت: در اين زمينه نيز امكان عرضه سوخت در هر جايگاه وجود دارد و با اختصاص يك يا دو پمپ و بيشتر به عرضه سوخت با قيمت آزاد نياز مردم به سوخت مازاد در عين سهميه بندي عملي است.
ناصر سجادي با اشاره به اينكه همه زير ساخت هاي نرم افزاري و سخت افزاري براي اجراي كارت هوشمند سوخت آماده است و هيچ مانع اساسي در اين زمينه وجود ندارد گفت: مشكل اساسي در حال حاضر توزيع كارت  است كه با تلاش شركت پست و نيروي انتظامي به صورت مدام ادامه دارد و همه تلاش ها اين است كه تا پيش از خردادماه همه افراد متقاضي، كارت سوخت خودرا دريافت كنند.
وي تاكيد كرد: يكي از مشكلات فقدان آمارهاي دقيق از تعداد خودروهاي كشوراست كه با اجراي اين طرح تعداد آن ها بصورت دقيق مشخص مي شود. وي خاطر نشان كرد در صورت عدم دريافت كارت از سوي تعدادي از صاحبان خودرو برنامه ريزي مشخصي براي اين افراد ارائه مي شود كه در رفت و آمد آنان مشكلي ايجاد نشود.
به گفته مسئول اجراي كارت هوشمند سوخت از 2هزار و 300 پمپ بنزين در سراسر كشور، يك هزار و 800 جايگاه سوخت گيري به سيستم كارت هوشمند سوخت مجهز شده و به مرحله پيش راه اندازي رسيده اند و از اين تعداد 750 جايگاه به طور كامل راه اندازي شده اند كه راه اندازي تدريجي آنها در سراسر كشور آغاز شده است.
سجادي با اشاره به وجود 13 هزار تلمبه سوختگيري در كشور اظهار داشت: تاكنون 11 هزار تلمبه بنزين به دستگاه كارت خوان مجهز شده اند.
وي افزود: در حال حاضر امكان عرضه سوخت در 750 جايگاه عرضه سوخت مستقر در مسيرهاي اصلي كشور وجود دارد و با توزيع بيشتر كارت، عرضه سوخت با كارت در اين جايگاه ها به تدريج تا 10 ارديبهشت گسترش مي يابد.
وي خاطرنشان كرد: در هماهنگي هاي لازم با شركت پست آن دسته از هموطناني كه در سراسر كشور كارت هوشمند سوخت خودروي خود را تحويل نگرفته اند مي توانند با شماره 09687 بدون پيش شماره، تماس گرفته و از وضعيت كارت سوخت خودروي خود آگاه شوند.
سجادي در باره وضعيت كارت هوشمند سوخت موتورسيكلت نيز گفت: بر اساس اطلاعات بانك اطلاعاتي ناجا كه تا پيش از سال جديد اعلام شده بود، تعداد هفت ميليون موتورسيكلت در كشور وجود دارد كه به همين ميزان نيز، كارت هوشمند سوخت توليد شده است.
مدير طرح هوشمند سوخت با اشاره به اعلام جديد ناجا مبني بر وجود پنج ميليون موتورسيكلت در كشور افزود: تاكنون اطلاعات بيش از 3 ميليون موتورسيكلت جمع آوري شده كه تا?? فروردين حدود 700 هزار مالك موتورسيكلت به مراكز توزيع كارت هوشمند سوخت مراجعه كرده و كارت سوخت خود را تحويل گرفته اند.
طرح ضربتي تحويل
كارت هوشمند سوخت
افشين احمدزاده مديرعامل پست پيشتاز گفت: با توجه به اعلام??ارديبهشت براي اجراي عملياتي پروژه كارت هوشمند سوخت، شركت پست در طرحي ضربتي اقدام به بردن كارت هوشمند سوخت به در منازل هموطناني كه يكبار هنگام مراجعه مامور پست درخانه نبوده اند، مي كند.
وي افزود: اين طرح از روز شنبه(اول ارديبهشت ماه)آغاز و تا پنجم ارديبهشت ماه ادامه خواهد داشت.
وي اظهار داشت: دراين طرح ماموران پست از ساعت??تا??با مراجعه به در منازل اقدام به تحويل كارت هوشمند سوخت هموطنان خواهند كرد.
وي با اشاره به بهبود روند توزيع كارت هوشمند سوخت هموطنان در شركت پست، تصريح كرد: درحال حاضر روزانه??هزار كارت هوشمند سوخت توسط پست تحويل مردم مي شود. مديرعامل پست پيشتاز از هموطناني كه تاكنون كارت هوشمند سوخت خود را تحويل نگرفته اند خواست براي رهگيري كارت هوشمند سوخت ابتدا باشماره?????
(??خط و بدون پيش شماره)تماس گرفته و كارت سوخت خود را رهگيري كنند. وي تاكيد كرد: باجه هاي پست از ساعت هشت صبح تا??شب آماده تحويل كارت هاي هوشمند سوخت هموطنان هستند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-038</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-038</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
دوازدهمين نمايشگاه بين المللي نفت گاز و پترو شيمي در تهران
حضور در بازار ايران
محمد علي توحيد
</TITLE>
<TEXT>


يكي از ويژگي هاي نمايشگاه سال جاري افزايش و رشد توليد كالا و تجهيزات موردنياز در بخش صنعت نفت است كه فضاي وسيعي را به اين شركت ها اختصاص داده است
نمايشگاه بين المللي نفت،گاز و پتروشيمي تهران به مدت 5 روز در تهران برگزار شد و فردا بكار خود پايان خواهد داد. اين نمايشگاه در دوازدهمين سال برگزاري خود بارشد حضور شركت هاي داخلي و خارجي روبرو بود و اين رشد كه معادل 33 درصد اعلام شده از عدم تاثير موثر تحولات پرونده هسته اي در تمايل شركت هاي خارجي براي حضور در اين نمايشگاه حكايت دارد. نمايشگاه بين المللي تهران در هر صورت به دليل برگزاري در يك كشور بزرگ نفت خيز در خاورميانه و منطقه خليج فارس مهمترين رويداد در صنعت نفت جهان است و هيچ يك از دست اندر كاران اين صنعت نمي تواند آن را ناديده بگيرد.
دوازدهمين نمايشگاه بين المللي نفت، گاز و پتروشيمي چهارشنبه گذشته با سخنراني و حضور پرويز داوودي معاون اول رئيس جمهوري و سيد كاظم وزيري هامانه وزير نفت، نمايندگان مجلس و مسئولان و معاونين وزارت نفت گشايش يافت.
بيش از 830 شركت داخلي و 519 شركت خارجي در فضايي به وسعت 38 هزار متر مربع به مدت 5 روز در شرايطي كه گروه هاي مختلفي از مردم و كارشناسان هر روز از نمايشگاه ديدن مي كردند به تبادل اطلاعات و بررسي شرايط همكاري هاي اقتصادي و تجاري و فني پرداختند. رشد 5/4 درصدي حضور شركت هاي خارجي در اين دوره از نمايشگاه به رغم شرايط حاكم بر روابط خارجي كشور از اهميت جاذبه اقتصادي ايران براي سرمايه گذاران حكايت دارد.
نمايشگاه هاي بين المللي در ايران بطور معمول در هر رشته اي از جاذبه بالايي براي شركت هاي خارجي برخوردار است. ايران علاوه بر داشتن فرصت هاي فراوان براي سرمايه گذاري به دليل وجود ماده اوليه توليد و سرمايه گذاري، نيروي انساني آموزش ديده و صاحب دانش با جمعيت بالا كه بازار مناسبي براي توليد كالا و عرضه آن است از ديگر عواملي است كه حضور شركت هاي خارجي در بازار ايران را تشويق مي كند. اين جاذبه با شرايط جغرافيايي ايران كه دسترسي به كشورهاي منطقه در آسيا و اروپا و آسياي مركزي و خاور ميانه را ممكن مي كند اهميت ايران را به عنوان مركز ثقل اقتصاد منطقه نشان مي دهد و اين بر جاذبه سرمايه گذاري در ايران مي افزايد.
اين جاذبه ولي براي صنعت نفت از شدت بيشتري برخوردار است و با توجه به وجود منابع بزرگ نفت و گاز و شرايط مناسب سرمايه گذاري بر تمايل شركت هاي بزرگ و كوچك براي حضور در بازار ايران مي افزايد. در مراسم افتتاح اين نمايشگاه كه فردا به كار خود پايان مي دهد پرويز داوودي معاون اول رئيس جمهوري حضور وسيع شركت هاي خارجي در نمايشگاه دوازدهم را نشانه عدم تاثير فشارهاي دولت آمريكا براي كاهش سرمايه گذاري در ايران اعلام كرد و اين فشارها را در روند توسعه كشور بي اثر دانست. وزيري هانه وزير نفت نيز با اشاره به اينكه جمهوري اسلامي ايران، به عنوان نخستين دارنده صنعت نفت در خاورميانه، همواره تلاش كرده است نقش ويژه خود در جهان نفت را به نحوي مطلوب ايفا   كند و برپايي نمايشگاه هاي سالانه نفت، گاز و پتروشيمي را در جهت همين اهداف ارزيابي  كرد. هامانه  افزود: اين نمايشگاه از نظر گستردگي و تنوع شركت   كنندگان، نمونه اي بي همتا در منطقه و كم    نظير در جهان است.
توليد داخل
يكي از ويژگي هاي نمايشگاه سال جاري افزايش و رشد توليد كالا و تجهيزات موردنياز در بخش صنعت نفت است كه فضاي وسيعي را به اين شركت ها اختصاص داده است. حمايت از توليد داخل با روندي شتابان روبه افزايش است و هماهنگ با افزايش توان توليد داخلي حمايت وزارت نفت از اين امر به افزايش حضور شركت هاي داخلي در اجراي طرح هاي بزرگ و كوچك صنعت نفت منجر شده است. تداوم اين فرآيند و ادغام اين صنعت در اقتصاد ملي به ايجاد ارزش افزوده و افزايش سطح در آمد ملي و در نهايت ارتقاي سطح رفاه عمومي منجر مي شود. در اين نمايشگاه رشد يازده درصدي حضور شركت هاي داخلي از روند اين ادغام حكايت دارد.
تشكيل كميته هايي مشترك در صنعت نفت براي برنامه ريزي،حمايت و افزايش حضور توليد كنندگان پيمانكاران داخلي در صنعت نفت در شركت ملي نفت و شركت هاي تابعه وزارت نفت از تلاش هايي است كه اين روند را گسترش داده است و اميد به تعامل مثبت ميان شركت هاي خصوصي و دولتي را افزايش داده است. اين امر با افزايش اميد براي اجرايي شدن سياست هاي اصل 44 از اهميت بيشتري برخوردار است و بايد
برنامه ريزي ها به گونه اي انجام شود تا بخش غير دولتي با اندوخته مناسب مالي به تدريج توان حضور جدي در بازار نفت و گاز ايران را بيابد. در دومين روز اين نمايشگاه همايش خصوصي سازي و اجراي سياست هاي اصل 44 قانون اساسي با حضور كارشناسان و مسئولان اين بخش در وزارت نفت برگزار شد. در اين همايش محمد مقدم معاون برنامه ريزي تلفيقي وزارت نفت و علي كاردر مسئول ستاد اصل 44 وزارت نفت به عنوان سخنرانان اصلي بر جديت سياست هاي خصوصي سازي در اين صنعت تاكيد كردند.
در اين همايش تاكيد شد، رسيدن به اهداف توسعه كشور از جمله چشم انداز 20 ساله كشور بدون اجراي سياست هاي اصل 44 محقق نمي شود و ابلاغيه سياست هاي اصل 44 يك فرصت براي اين صنعت است.
تمايل شركت هاي خارجي
آريلد ويلسون مدير پروژه اكتشاف نفت در حوضه آذر كه در سال 2005 وجود منابع تجاري نفت در آن با حدود 5 سال فعاليت شركت هيدرو نروژ در ايران است در گفتگوي با خبر نگار ما از عدم تاثير تحريم هاي شوراي امنيت بر مشاركت اين شركت در توسعه اين ميدان خبرداد. وي گفت: ما امتياز حضور در طرح توسعه اين ميدان را با توجه به قرارداد خدمات اكتشاف بلوك اناران با شركت ملي نفت داريم و براي اجراي اين طرح در حال برنامه ريزي هستيم. وي تاكيد كرد كه اين قرارداد با توجه به
برنامه ريزي هاي انجام شده تا 2ماه ديگر نهايي خواهد شد.
ويلسون با تاكيد براين كه اين طرح با تامين مالي شركت هيدرو انجام مي شود خاطر نشان ساخت، به رغم چالش هايي كه تحريم هاي شوراي امنيت براي
سرمايه گذاري در ايران ايجاد كرده است ولي اين شركت براي سرمايه گذاري در اين طرح با مشكلي مواجه نخواهد شد. وي از مذاكره براي مشاركت شركت نفتي روسي لوك اويل روسيه در اين طرح با 25 درصد سهم خبر داد و خاطر نشان كرد كه 2شركت با سرمايه هايي متناسب با سهم خود در اين طرح مشاركت خواهند كرد. وي در زمينه تمايل اين شركت براي حضور در طرح هاي دگر اكتشافي در ايران گفت: ما علاقمند به حضور در طرح هاي مختلف در ايران هستيم و به همين دليل در عرضه اخير 17 بلوك نفتي براي شركت هاي بين المللي شركت كرده و با تهيه اطلاعات عرضه شده از سوي شركت ملي نفت برنامه ريزي براي حضور در هر يك از اين بلوك ها را در دست بررسي دارد و پيشنهاد هاي خود را در اين زمينه ارايه مي كند.
پير فابياني مدير عامل شركت نفت توتال در ايران در دوازدهمين نمايشگاه نيز تاكيد مي كند كه حضور اين شركت در مدت طولاني فعاليت در صنعت نفت ايران به رغم همه فشار ها و مشكلات از تمايل به تداوم و تعميق اين حضور است. وي از اين شركت به عنوان نخستين شركت خارجي كه در شرايط دشوار دوازده سال پيش در صنعت نفت ايران سرمايه گذاري كرد و تا امروز نيز حضور خود را تداوم بخشيده است نام برد. وي در مورد بروز تاخير در اجراي طرح پارس ال ان جي به عنوان يكي ديگر از سرمايه گذاري هاي مهم اين شركت در ايران دليل آن را افزايش هزينه اجراي طرح هاي صنعت نفت در جهان اعلام مي كند كه در ماه هاي اخير به لغو و يا تاخير بسياري از طرح هاي بزرگ مشابه در كشورهاي ديگر نفت خيز منجر شده است. فابياني تاثير تحولات سياست خارجي در مورد ايران دراين سرمايه گذاري و ديگر
سرمايه گذاري هاي اين شركت را رد مي كند و تاكيد مي كند، توتال سرمايه گذاري در اين طرح را پذيرفته و متعهد است كه مشكلات آن را پذيرفته و به دنبال حل آن باشد. وي اظهار نظر قطعي در مورد اين طرح را در شرايط حاضر زود هنگام دانست ولي تاكيد كرد كه اين شركت همه تلاش خود را براي رسيدن به قيمت هاي مناسب براي اجراي طرح توليد ال ان جي در ايران بكار خواهد برد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-039</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-039</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
خبر
</TITLE>
<TEXT>
با تصويب نهايي لايحه اجرايي سياست هاي اصل 44
بانك توسعه تعاون امسال راه اندازي مي شود
گروه اقتصادي- به دنبال اجراي سياست هاي كلي اصل 44 قانون اساسي مقرر شده است تا 14 راهبرد اجرايي از سوي وزارت تعاون به كار گرفته شوند كه يكي از اين راهبردها تأسيس بانك توسعه تعاون است.
وزير تعاون در اين باره گفت: بحث تأسيس بانك توسعه تعاون در لايحه سياست هاي اجرايي اصل 44 قانون اساسي گنجانده شده است و هم اكنون منتظر تصويب نهايي آن در مجلس هستيم.
محمد عباسي افزود: با تصويب نهايي لايحه اجرايي سياست هاي اصل 44 پيش بيني مي كنيم كه امسال بانك توسعه تعاون تأسيس مي شود. وي با اشاره به اينكه براي بخش تعاون ايجاد 355 هزار فرصت شغلي در سال گذشته در نظر گرفته شده بود، گفت: با اين وجود پارسال 300 هزار فرصت شغلي در اين بخش ايجاد شد.
عباسي گفت:  در سال جاري ايجاد 450 هزار فرصت شغلي براي بخش تعاون ديده شده است. وي توليد مسكن توسط تعاوني هاي مسكن را از جمله اولويت هاي كاري وزارت تعاون در سال جاري عنوان كرد و افزود: بر اساس تفاهم نامه اي كه با مسئولان وزارت مسكن منعقد كرد ه ايم، قيمت زمين از بهاي مسكن حذف خواهد شد و زمين به صورت اجاره 99 ساله به تعاوني هاي مسكن ساز ارائه خواهد شد.
وزير تعاون در ادامه از اجراي طرح جامع نظارتي براي افزايش بهره وري تعاوني ها در سال 86 نيز خبر داد و گفت: امسال همچنين طرح آمارگيري و ساماندهي اصناف با حذف واسطه اي توزيع براي توزيع محصولات مورد نياز مردم با قيمت واقعي با مشاركت وزارت بازرگاني اجرا خواهد شد.
وي سهم فعلي بخش تعاون از اقتصاد ملي را 5 درصد معادل 5 هزار ميليارد تومان بيان كرد و گفت: قصد داريم اين ميزان را تا پايان برنامه چهارم به 25 درصد و 63 هزار ميليارد تومان برسانيم.
طي سال گذشته
دستمزد كارگران ساختماني
بيش از 18 درصد افزايش يافت
گروه اقتصادي- دستمزد كارگران ساختماني و مصالح ساختماني كه جزو هزينه هاي عوامل توليد مسكن محسوب مي شوند، در سال 85 به ترتيب 1/18 و 1/25 درصد افزايش يافت.
به گزارش اداره آمارهاي اقتصادي بانك مركزي، شاخص دستمزد كارگران ساختماني در بهمن ماه سال 1385 به عدد 7/417 واحد رسيد كه در مقايسه با ماه قبل و ماه مشابه سال قبل به ترتيب يك و 1/18 درصد افزايش را نشان مي دهد.
در اين ماه، شاخص دستمزد بنا و كارگر ساده ساختماني نيز به ترتيب 5/17و 7/16 درصد نسبت به سال 84 رشد يافت. متوسط افزايش شاخص دستمزد كارگران ساختماني در سال 85 نسبت به سال هاي قبل چندان بالا نبود و حتي از سال هاي 82 و 83 نيز كمتر بوده است.
همچنين، متوسط افزايش دستمزد كارگران ساختماني در سال 1375 برابر با 8/33 درصد، در سال 1376 برابر با 9/17 درصد، در سال 1377برابر با 3/13 درصد، در سال 1378 برابر با 4/13 درصد و در سال هاي 1379 و 1380 نيز به ترتيب 7/10 و 7/9 درصد بود.
اين رقم در سال 1381 به 9/17 درصد و سپس در سال هاي 1382 و 1383 به 5/23 و 8/25درصد افزايش يافت، اما در سال 1384 به 18 درصد كاهش يافت.
در بهمن ماه سال 85 شاخص بهاي مصالح ساختماني ديگر عامل موثر بر قيمت مسكن در مقايسه با ماه مشابه سال قبل به 1/25 درصد رسيد، حال آنكه رشد قيمت مصالح ساختماني فلزي نسبت به يك سال قبل از آن 6/42 درصد و رشد مصالح ساختماني غير فلزي 6/5 درصد بوده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-040</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-040</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
سرنوشت تلخ خواهران كوهنورد، در مسير فتح توچال
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: 2 خواهر كوهنورد كه براي فتح توچال عازم ارتفاعات شمال تهران شده بودند هنگام بازگشت اسير سرما شده و يكي از آنها بر اثر سرمازدگي جان خود را از دست داد.
صبح 30 فروردين،  دو خواهر كوهنورد كه قصد فتح قله توچال را داشتند عازم منطقه كوهستاني شيرپلا شدند.خورشيد تازه طلوع كرده بود و به نظر مي رسيد آنها زمان خوبي را براي صعود انتخاب كرده بودند. 2 خواهر جوان به آرامي به راه افتادند و ساعاتي بعد خود را به ارتفاعات توچال رساندند.اما ناگهان شرايط جوي تغيير كرد و هواي آفتابي جاي خود را به باد و باران داد.
خواهران كوهنورد تصميم به بازگشت گرفتند. يكي از خواهران كه لباس مناسب كوهنوردي به تن نداشت در نيمه هاي مسير بازگشت، به دليل گرفتگي عضلات قادر به ادامه مسير نبود و خواهر ديگر تصميم گرفت براي آوردن كمك به جان پناه سنگ سياه برود. 40 دقيقه بعد، وقتي اين دختر جوان به تنهايي به يال بالاي جان  پناه برگشت، خواهرش هنوز زنده بود و او را به جان پناه انتقال داد. اما در آنجا وسايل كافي براي گرم شدن نبود و بدين ترتيب در تماس با امدادگران هلال احمر شميرانات ماجرا را به آنها اطلاع داد.ساعاتي بعد وقتي نخستين تيم امداد خود را به جان پناه رساند با جسد بي جان خواهر مصدوم و پيكر نيمه جان ديگري مواجه شد و هر دوي آنها را به بيمارستان انتقال دادند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-041</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-041</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
نفرين به تمام ثروتمندان
پايان نوشته هاي جنايتكار ويرجينيا
دانشجوي كره اي، روز جنايت عكس هايي از خود و شكايت نامه اي از مردم آمريكا براي شبكه ان بي سي ارسال كرده بوديكصد ميليارد بار فرصت داشتيدچو، در اين كليپ ها با لحن خشك و يكنواختي مي گويد: شما يكصد ميليارد بار فرصت داشتيد تا از واقعه امروز جلوگيري كنيد، اما تصميم گرفتيد خون من را بريزيد. شما مرا مجبور كرديد به انزوا كشيده شوم و فقط يك گزينه را براي من باقي گذاشتيد. اين تصميم شما بود و حالا دستان شما به خوني آلوده شده كه هرگز شسته نخواهد شد.
</TITLE>
<TEXT>






گروه حوادث- شبكه خبري ان بي سي، قسمتي از آخرين نوشته ها و عكسهاي عامل جنايت ويرجينيا را بر روي سايت خود قرار داده است، در اين نوشته هاي عجيب دانشجوي رواني كره اي خشم شديد خود نسبت به ثروتمندان را انگيزه جنايتش دانسته است.
بنابراين گزارش شبكه ان بي سي روز چهارشنبه از طريق پست، دست نوشته ها و يك نوار ويدئويي از پريشان گويي هاي چو، عامل اين قتل عام دريافت كرده است.
به گزارش بي بي سي چو در روز حمله مرگبار به دانشگاه ويرجينيا اين بسته را براي شبكه ان بي سي فرستاده است، اين بسته شامل متني با 1800 واژه، 43 عكس و 28 كليپ ويديويي است كه در 11 عكس، چو اسلحه اي را به سمت دوربين نشانه رفته است.
در اين تصاوير ويدئويي، مرد جوان بيان كرده است شديدا نسبت به جهان خشمگين است، اما درباره علت خشم خود توضيحات زيادي نداده است و به جاي آن يك نطق بي سرو ته و سراسر پراكنده گويي درباره نفرت از كودكان ثروتمند و مردمي كه نسبت به او بي انصافي مي كنند،بيان كرده است.
بنا بر اين گزارش در حالي كه اين شبكه قصد انتشار اين تصاوير و متن را دارد، مردم ويرجينيا و خانواده هاي جان باختگان به شدت نسبت به انتشار آن اعتراض كرده اند، رييس شبكه خبري ان بي سي در دفاع از تصميم اين شبكه براي انتشار تصاوير ويدئويي، گفت: من فكر مي كنم با مشاهده اين تصاوير، ما مي توانيم نگاهي اجمالي از ذهن يك قاتل بيمار داشته باشيم.
اين تصاوير ويدئويي، چو را در حالي نشان مي دهد كه يك كلاه بيسبال را برعكس بر سر گذاشته و با نگاهي سرد به دوربين نگاه مي كند و 2 اسلحه در دست دارد، او با لحني يكنواخت و به تندي بچه هاي ثروتمندان، الكلي ها و افراد لذت جو را سرزنش و با عصبانيت، آنها را نفرين مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-042</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-042</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
دادسراي جنايي تهران بررسي مي كند
مرگ مشكوك تبعه ايراني در بازجويي پليس اسپانيا
به دستور بازپرس دادسراي جنايي، براي روشن شدن علت دقيق مرگ ايراني مقيم اسپانيا، دستور انتقال جسد از اين كشور به پزشكي قانوني ايران صادر شده است
</TITLE>
<TEXT>


گروه حوادث- با گزارش مرگ مشكوك يك تبعه ايراني در بازجويي هاي پليس اسپانيا، بازپرس ويژه قتل دادسراي جنايي تهران تحقيقات گسترده اي را براي روشن شدن علت مرگ آغاز كرده است، به گزارش وزارت امور خارجه ايران اين مرد ايراني هنگام بازجويي هاي پليس اسپانيا بيهوش شده و با ناكام ماندن تلاشهاي پزشكي جان باخته است..
بازپرس محمد حسين شاملو رئيس شعبه يكم دادسراي جنايي پايتخت روز گذشته با اعلام آغاز رسيدگي به پرونده مرگ اين تبعه ايراني به همشهري گفت:اوايل سال جاري نامه اي از سوي وزارت امورخارجه به دادسراي جنايي تهران ارجاع داده شد كه بر اساس آن يك تبعه ايراني60 ساله به نام علي ص به طرز مشكوكي در پاسگاه پليس شهر پعوتو دلاكروز در منطقه والخوز كشور اسپانيا هنگام بازجويي پليسي بيهوش شده بود.
اما با انتقال اين مرد ايراني به كلينيك بلوو تلاشهاي پزشكي براي نجات وي بي نتيجه ماند و سرانجام اين مرد جان باخت.
بازپرس شاملو در ادامه افزود: تحقيقات درباره اين پرونده در حالي صورت مي گيرد كه مسئولين پليس اسپانيا در خصوص علت بازداشت وي مدعي هستند وي نهم مارس 2007 به اتهام سرپيچي از دستور پليس و توهين به مقامات اين كشور توسط پليس بازداشت شده است.
اما از سوي مسئولان اين كشور تا كنون هيچ جواب قانع كننده اي در خصوص علت بيهوشي وي هنگام تحقيق پليسي ودر نهايت مرگ وي اعلام نشده است.
بازپرس شعبه يكم دادسراي جنايي تهران تصريح كرد: با توجه به درخواست مسئولين وزارت امور خارجه و شكايت اولياي دم علي كه خواستار بررسي دقيق علت مرگ وي هستند، براي روشن شدن موضوع دستور انتقال جسد از اين كشور به پزشكي قانوني ايران صادر شده است.
به گفته وي با انجام آزمايشات قانوني، علت مرگ روشن خواهد شد و در صورت وجود نكات ابهام برانگيز در اين پرونده، اقدامات قضايي براي دادخواهي از مقامات كشور اسپانيا صورت خواهد گرفت.
برپايه اين گزارش قرار است جسد تبعه ايراني به ايران انتقال يافته و تحقيقات برروي اين پرونده به طور ويژه آغاز شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-043</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-043</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
آن سوي آب
</TITLE>
<TEXT>
مرگ 2 ايراني در باكو
ايسنا- دو مرد ايراني بر اثر گازگرفتگي در باكو جان باختند. اين دو تبعه ايراني كه به دعوت يكي از دوستان آذري خود به باكو سفر كرده بودند، بر اثر نشت گاز و پخش شدن گاز منوكسيدكربن در خانه ميزبان در منطقه ياشمال باكو جان خود را از دست دادند.
وزير كشور جمهوري آذربايجان با اظهار تاسف از اين حادثه، خبر فوت اين دو ايراني در باكو را تاييد كرد. اكنون پليس محلي اين شهر درحال بررسي اين حادثه است.
اعدام 4 برادر پاكستاني
حكم اعدام چهار برادر در پاكستان كه 13 نفر از اقوام خود را به قتل رسانده بودند اجرا شد.
8 سال پيش اعضاي يك فاميل بر سر اختلافات ملكي با هم درگير شدند كه در اين درگيري 4 برادر همراه پدرشان 13 نفر از اقوام خود را به قتل رساندند. متهمان يك سال بعد در دادگاه به اعدام محكوم شدند اما پدر خانواده در طي دوران بازداشت فوت كرد.
پنج شنبه گذشته، حكم اعدام برادران قاتل اجرا شد و هر 4 نفر به سزاي عمل خود رسيدند.
قتل به خاطر اسباب كشي
گروه حوادث - يك زن امريكايي به علت مخالفت با اسباب كشي مادر پيرش با او در گير شده و او را به قتل رساند. پليس ايالت فلوريداي امريكا مارتا والكر، زن
38 ساله اهل هاليوود را به اتهام قتل مادر 76 ساله اش به نام سرمان سانتيگو دستگير كرد.به گفته پليس، سرمان به تازگي به منزل جديدش در هاليوود نقل مكان كرده بود كه ظاهرا با مخالفت دخترش روبه رو شده و در درگيري ميان دختر و مادر، مارتا از كوره دررفته و با تبر به جان مادر پيرش افتاده و او را به قتل رساند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-044</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-044</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
بازگشت به زندان، 4 ماه پس از آزادي
</TITLE>
<TEXT>
گروه حوادث- سارق سابقه دار كه تنها 4ماه از آزادي اش مي گذشت، بار ديگرهنگام سرقت از مغازه دستگير شد، اين سارق كه عاشق وسايل صوتي و تصويري است در بازجويي ها به
14 فقره سرقت اعتراف كرد.
بعد از ظهر چهارشنبه 29 فروردين، هنگامي كه ماموران كلانتري 144 جواديه در حال گشتزني در شرق تهران بودند، ناگهان متوجه حركات مشكوك مردي شدند كه در حال
باز كردن قفل در يكي از مغازه هاي صوتي و تصويري بود.
ماموران با زير نظر گرفتن اين مرد جوان متوجه شدند وي ظاهرا قصد سرقت دارد، بنابراين به محض گشودن قفل مغازه ماموران وارد عمل شده و وي را در حال سرقت و در داخل مغازه دستگير كردند.
با انتقال سارق 22 ساله، تحقيق و بازجويي از وي آغاز شد و در جريان اين بازجويي ها بود كه ماموران دريافتند اين مرد از افراد سابقه دار در زمينه سرقت از مغازه ها بوده و تنها
4 ماه است از زندان آزاد شده است.
سرهنگ سلطاني- رئيس اداره مبارزه با سرقت- با اعلام اين خبر درباره شگرد سارق جوان گفت: اين مرد با استفاده از خلوتي هنگام ظهر و شناسايي مغازه هاي صوتي و تصويري كه داراي درهاي شيشه اي بزرگ بودند با شكستن قفل هاي در وارد مغازه شده و اقدام به سرقت وجوه نقد، تراول چك، رايانه و لوازم صوتي و تصويري مي كرده است.
وي تاكنون 14 محل سرقت را در حالي نشان داده است كه ارزش تقريبي اموال سرقتي وي به بيش از 30 ميليون تومان مي رسد.
برپايه اين گزارش تحقيق از اين متهم در پايگاه چهارم اداره آگاهي تهران ادامه دارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-045</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-045</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
زن شيك پوش، اخاذي 15ميليوني را رقم زد
</TITLE>
<TEXT>
گروه حوادث - مردي كه با طعمه قرار دادن زن شيك پوش بر سر راه خودروهاي مدل بالا نقشه اخاذي از رانند ه هاي هوسران را طرح ريزي مي كرد همراه اين زن دستگير شد.
تحقيقات پليس براي دستگيري متهمان در پي شكايت مردي آغازي شد كه مورد اخاذي 15 ميليون توماني از سوي آنها قرار گرفته بود.به گفته سرهنگ احمدي رئيس
اطلاع رساني پليس تهران، با شكايت يك مرد كه مدعي بود يك زن شيك پوش و همدستش به اخاذي ميليوني از وي دست زده اند تحقيقات پليسي براي يافتن اين زن و مرد آغاز شد.
در بازجويي از مرد شاكي وي مدعي شد پس از آنكه يك زن شيك پوش را سوار ماشين خود كرده، با دعوت وي به خانه او رفته است اما لحظاتي بعد از ورودش به خانه مردي كه ادعا مي كرد همسر اين  زن است سر رسيده و با تهديد دست به اخاذي 15 ميليون توماني از وي زده است.
پس از اظهارات اين مرد ماموران عازم خانه زن
شيك پوش شدند و او را همراه همدستش دستگير كردند. با انتقال اين زن و مرد به اداره پليس، هر دوي آنها براي تحقيقات بيشتر و شناسايي ديگر شاكيان احتمالي راهي بازداشتگاه شدند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-046</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-046</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
سارق طلافروشي درشرق پايتختدستگيرشد
</TITLE>
<TEXT>
گروه حوادث- سارقان مسلح كه قصد سرقت ازيك طلافروشي در شرق پايتخت را داشتند هنگام تهديد مالك مغازه در محاصره قرارگرفتند، در جريان اين سرقت ناكام يك نفر از سارقان دستگير شد.
سرهنگ مهدي احمدي مسئول اطلاع رساني پليس روزگذشته در خصوص اين خبر گفت: ساعت 10 صبح پنجشنبه2،سارق مسلح با عجله وارد يك طلافروشي در خيابان ابوذر شدند و با تهديد اسلحه از صاحب طلافروشي خواستند كه پول و طلاهاي موجود در مغازه را به آنها بدهد، سارقان در حالي به تهديد هاي خود ادامه مي دادند كه چند نفر از ماموران بسيج منطقه با مشاهده صحنه سرقت مغازه را به محاصره
در آورده بودند و با يك حمله سريع وارد مغازه شدند.
سارقان طلافروشي كه دستپاچه شده بودند، براي آنكه بتوانند راه فراري پيدا كنند با ماموران بسيج درگير شدند، ولي در نهايت يكي ازسارقان به نام بهروز توسط ماموران بسيج دستگير و سارق ديگر موفق شد از محل بگريزد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-047</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-047</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
شليك مرگ به 2مهمان عروسي
</TITLE>
<TEXT>
ايرنا: درجريان تيراندازي در يك مراسم عروسي در بخش جره و بالاده كازرون، 2 نفر كشته و 2 نفر ديگر مجروح شدند.
اين مراسم عروسي چهارشنبه شب در روستاي تلگاه در حال برگزاري بود كه فردي به نام مجيد با اسلحه كلاشينكف اقدام به تيراندازي كرد كه در جريان آن 4 نفر به شدت مجروح و به بيمارستان منتقل شدند.
پس از انتقال مجروحان به بيمارستان وليعصر كازرون، 2 نفر از آنها به علت شدت جراحات جان باختند.
متهم كه پس از اين حادثه خود را به پليس معرفي كرده بود در بازجويي ها گفت كه طبق رسوم منطقه هنگام برگزاري مراسم عروسي قصد تيراندازي داشته كه به علت بي دقتي باعث مرگ 2 نفر از ميهمانان شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-048</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-048</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
معاون مبارزه با سرقت آگاهي خبر داد:
دستگيري سارق چند ثانيه اي خودرو
</TITLE>
<TEXT>


گروه حوادث- سارق جواني كه با سوءاستفاده از غفلت رانندگان خودروهاي مدل بالا، ظرف چند ثانيه پشت فرمان نشسته و از محل فرار مي كرد دستگير شد، اين سارق عجيب تا كنون به 7 سرقت به اين شيوه اعتراف كرده است.
صبح 22 فروردين، زماني كه مالك يك خودرو 206، براي رفتن به محل كارش، خودرو خود را از پاركينگ خانه  بيرون آورد، هرگز نمي توانست حدس بزند سارق فرصت طلبي در كمين خودرو اوست. صاحب خودرو در حالي كه ماشينش روشن بود، براي بستن در پاركينگ از آن پياده شد، اما در همان زمان با ناباوري شاهد آن بود كه مردي سوار خودرواش شد و با سرعتي سرسام آور قصد فرار داشت.
با ديدن اين صحنه راننده خودرو شروع به داد و فرياد كرد و در همان لحظه بود كه يكي از همسايگان از خانه خارج شد و توانست جوان سارق را وادار به توقف كند.
دقايقي بعد سارق جوان در دام ساكنان محل قرار داشت و هنگامي كه ماموران كلانتري 147 گلبرگ خود را به محل رساندند وي به پايگاه چهارم اداره آگاهي تهران انتقال يافت.
در تحقيقات اوليه مشخص شد مرد جوان به نام خسرو از سارقان سابقه داري است كه به تازگي از زندان آزاد شده است، اين مرد كه در ابتدا براي آنكه پليس به سوابق قبلي او پي نبرد، خود را با نام مستعار معرفي كرده بود، زماني كه دريافت هويتش براي پليس فاش شده است لب به اعتراف گشود و به 7 فقره سرقت به همين روش اعتراف كرد.وي در توضيح شگرد خود گفت: بعد از آ نكه مقابل پاركينگ منازل كمين مي كردم، هنگامي كه راننده براي باز و يا بسته كردن در پاركينگ، خودروي خود را روشن رها كرده و پياده مي شد، سوار بر آن فرار مي كردم، بعد در محل خلوتي وسايل داخل آن را به سرقت مي بردم و خودرو را در محله هاي خلوت رها مي كردم.
چند ثانيه براي سرقت
سرهنگ سلطاني، معاون مبارزه با سرقت آگاهي تهران روز گذشته با اعلام اين خبر در هشداري به رانندگان خودروها گفت: رانندگان براي ترك كوتاه مدت خودرو نيز بايد آن را خاموش كرده و پس از خارج كردن سوييچ، در ها را نيز قفل كنند. وي با بيان اين كه خاموش يا روشن كردن خودرو كمتر از 10 ثانيه طول مي كشد، افزود: در صورت ربوده شدن خودرو، مالباخته بايد مدتها موضوع را پيگيري كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-049</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-049</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
دماوند آرام مي گيرد
سپيده سمائي
</TITLE>
<TEXT>



گروه دانش- درحالي كه مشاهدات عيني و مطالعات كارشناسان، نشان از فعاليت هايي غيرمعمول در قله آتشفشاني دماوند داشت و در چند هفته گذشته اين اخبار به رسانه ها هم درز كرد، آخرين گزارش هايي كه مسئولان ستاد حوادث غير مترقبه استان تهران در اختيار همشهري گذاشته اند نشان مي دهد تغييرات مشاهده شده، از هفته گذشته رو به بازگشت گذاشته است.
افزايش درجه حرارت آب چشمه لاريجان به حالت عادي برگشته و آناليز آخرين نمونه آب چشمه هاي منطقه هم حاكي از برگشت عناصر تغيير يافته اين آب ها به حالت عادي است.
در آخرين تماسي كه چند ساعت پيش با اكيپ مستقر در دماوند داشتيم، مشخص شد كه درجه حرارت آب چشمه لاريجان به حالت عادي برگشته، همچنين آناليز آخرين نمونه آب چشمه هاي منطقه هم حاكي از برگشت عناصر تغيير يافته اين آب ها به حالت عادي است و از آنجايي كه در ميزان دود و بخار خروجي از قله دماوند افزايش رو به رشدي مشاهده نمي شود، به نظر مي رسد كه ما در آينده نزديك شاهد فوران آتشفشان از بلندترين قله خاورميانه نخواهيم بود.
اين آخرين اطلاعات از وضعيت دماوند است كه بعدازظهر روز چهارشنبه 29 فروردين از سوي مسئولان ستاد حوادث غير مترقبه استان تهران و همچنين كارشناسان سازمان زمين شناسي كشور در اختيار همشهري قرار گرفت.
اما آيا تغييرات سه ماه گذشته در دماوند آن چنان جدي بود كه به يكباره در كانون توجه محافل خبري قرار گيرد و صحبت از احتمال آتش فشاني اين قله زيبا به ميان آيد؟ مهندس فرهاد انصاري مدير امور زمين شناسي، مهندسي و زيست محيطي سازمان زمين شناسي در پاسخ به اين سئوال چنين مي گويد: ما از سال 81 به طور ماهيانه تعدادي از چشمه هاي آب گرم منطقه را بررسي مي كرديم، از سوي ديگر با استفاده از دستگاه سنجنده اغتشاشات الكترومغناطيسي زمين كه در منطقه كلكچال قرار دارد، تغييرات ميدان الكترومغناطيسي زمين را مطالعه مي كنيم. بنابراين هنگامي كه در هفتم بهمن و دوم اسفند 85 نامه هايي از سوي ستاد حوادث غيرمترقبه استان مازندران برپايه گزارش اهالي منطقه درمورد افزايش خروج بخار و گاز از دهانه آتشفشان دماوند دريافت كرديم و همزمان داده هاي موجود از مطالعه چشمه ها و ميدان الكترومغناطيسي زمين تغييراتي را نشان دادند، احتمال فعاليت دماوند قوت گرفت و منطقه از سوي كارشناسان سازمان زمين شناسي مورد بررسي و مطالعه دقيق تر قرار گرفت. ضمن اينكه در همين زمان در داده هاي موجود پژوهشگاه بين المللي زلزله در زمينه فعاليت هاي لرزه اي زمين در منطقه دماوند افزايش محسوسي مشاهده مي شد.
مهندس محمدجواد بلورچي رئيس گروه زمين شناسي مهندسي سازمان زمين شناسي در ادامه مي افزايد: به طور معمول از دهانه دماوند در هر دقيقه مقداري بخار و دود خارج مي شود كه البته ما نسبت تركيب آن ها را نمي دانيم، اما در شرايط عادي اين گاز خروجي به سختي قابل مشاهده است و اگر باد سرعت داشته باشد اصلا به چشم نمي آيد. اما در اين مدت اين گاز افزايش چشمگيري داشت و به صورت پيوسته از دهانه دماوند خارج مي شد و حتي در بعضي عكس هايي گه گرفته ايم رنگ زرد قابل رويت است كه مي تواند نشانه خروج گوگرد باشد، ضمن اينكه برخي از مردم منطقه كه بهتر از هركس ديگر اين تغييرات را حس مي كنند، از احساس بوي گوگرد سخن مي گويند.
البته اين گاز و بو تنها نشانه هاي محيطي نبودند كه مردم را نگران كردند. در منطقه آب اسك چشمه اي به نام قايبال وجود دارد كه به گفته مردم محل قبل از وقوع زمين لرزه ها آب آن سياه مي شود. بلورچي در مورد اين چشمه مي گويد: ما اين چشمه را مورد مطالعه قرار داده بوديم. سياه شدن رنگ آن پيش از زمين لرزه مربوط به گرم شدن آب در اثر فعاليت لايه هاي زمين است كه اين گرما سبب مي شود رسوباتي مانند اكسيدگوگرد در آب چشمه حل شوند و رنگ آن را تغيير دهند. اين بار هم اين تغيير رنگ مشاهده مي شد.
اما تغييراتي كه به ديد مردم منطقه نيامده اند را متخصصان سازمان زمين شناسي و همچنين كارشناسان مركز ژئوفيزيك دانشگاه تهران بهتر از هركس ديگر درك كرده اند: در ميزان عناصر موجود در آب چشمه ها و همچنين خصوصيات فيزيكي و شيميايي آن ها مانند ph تغييراتي مشاهده مي شد. همچنين دماي آب چشمه لاريجان كه در حالت عادي حدود 62 درجه است به 65 درجه سانتي گراد رسيده بود كه اين افزايش دما در نوع خود عدد قابل ملاحظه اي به شمار مي رود. از سوي ديگر شبكه لرزه نگاري دانشگاه تهران افزايش قابل ملاحظه اي در فعاليت لرزه اي منطقه نشان مي داد.
اگرچه پيش از اين هم هر چند سال يك بار دماوند نشانه هاي نگران كننده اي از خود بروز مي داد اما به گفته مردم محلي و كارشناسان، اين نشانه ها، اين بار جدي تر از هميشه بودند. مجموع اين عوامل مي توانست زنگ خطري به نشانه آغاز فعاليت آتشفشان خفته دماوند باشد مشروط برآنكه بروز اين نشانه ها ادامه پيدا مي كرد. مهندس انصاري در اين زمينه مي گويد: اگر ميزان و غلظت گاز خروجي افزايش مي يافت يا به وضوح دود مشاهده مي شد، گرم شدن آب چشمه ها و تغيير خواصشان تداوم داشت و يا در تعدادو شدت زمين لرزه ها افزايش داشتيم، بايد نگران مي شديم و دنبال راهكار مناسب بوديم.
اما حالا به نظر مي رسد همه چيز به حالت عادي برگشته است: تغيير دما و خواص چشمه ها از بين رفته و به حالت عادي برگشته اند. به نظر مي رسد كه ميزان گاز خروجي از دهانه آتشفشان هم كم كم به حالت قبل برگردد، البته امروز هوا صاف نبوده و كارشناسان مستقر در منطقه موفق به رويت گاز خروجي نشده اند. اگر اين علائم مربوط به بيدار شدن اين غول خفته نبوده پس نشانه چيست؟ مهندس بلورچي اين سئوال را اين گونه پاسخ مي دهد: در سال 68 هم در منطقه دماوند علائمي اينچنين البته نه با اين شدت بروز كرده بود. به هرحال ما بايد قبول كنيم كه دماوند يك موجود زنده است و هر موجود زنده اي تغيير و تحولاتي دارد.
هرچند كه به نظر مي رسد ماجرا ختم به خير شده است و ديو سپيد هنوز همچنان در خواب ناز است، اما اي كاش اين خميازه كشيدنش باعث شود تا ما از خواب بيدار شويم و توصيه مهندس انصاري را جدي تر تلقي كنيم: ممكن است اين نشانه ها در آينده نزديك منجر به بروز آتشفشان نشود، اما رخداد اين حوادث به ما يادآوري مي كند كه بايد آتشفشان هاي موجود در كشور را جدي گرفت و با مطالعه و بررسي عادت ها و فعاليت هاي آتشفشاني قله هاي موجود در كشور، اجازه ندهيم كار به جايي برسد كه در مقابل آن ها غافلگير شويم. مسلما مطالعه دقيق و بررسي رفتار يك آتشفشان و شناخت دقيق عادات آن به ما كمك خواهد كرد در صورت بروز يك تغيير غير عادي به سرعت متوجه آن شويم و براي برخورد با آن پديده از آمادگي لازم بهره مند شويم.
گزارش تفصيلي از آخرين تحقيقات كارشناسان سازمان زمين شناسي درباره دماوند را روزهاي آينده در همين صفحه بخوانيد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-050</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-050</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
سوژه روزالميرا صديقي
دانشمندان مقتول
</TITLE>
<TEXT>



در ليست 32 قرباني تيراندازي هاي مرگبار دانشگاه ويرجينياي آمريكا نام دو دانشمند برجسته كه تحولات بسياري را در علم پديد آورده بودند نيز به چشم مي خورد. دوشنبه گذشته، پروفسور ليويو ليبرسكو و پروفسور كوين گرانتا، بر اثر شليك هاي پياپي دانشجوي 23 ساله اهل كره جنوبي كه به دلايل مبهمي دست به قتل ده ها تن از همكلاسي هايش زد، جان خود را از دست دادند.
رئيس بخش علوم مهندسي و مكانيك دانشگاه بزرگ ويرجينيا پس از اين حادثه در حالي كه هنوز از شوك وارده، به سختي صحبت مي كرد كشته شدن اين دو دانشمند را تائيد كرد. به گفته وي دو دانشمند كشته شده يكي از برجسته ترين استادان حاضر در دانشگاه بوده اند كه تحقيقات آنان تحولات بسياري را در علم رقم زده بوده است.ليبرسكو كه متولد كشور روماني بود و دكتراي مكانيك داشت، سال 1969 جايزه آكادمي علم روماني را از آن خود ساخت. او كه سرپرستي چندين مؤسسه تحقيقاتي در روماني را به عهده داشت، براي انجام تحقيقات بيشتر به آمريكا دعوت شد تا در دانشگاه ويرجينيا براي مدتي مهمان افتخاري آنها باشد. وي بخاطر تحقيقاتش در زمينه مهندسي هوانوردي و علم فراوانش در زمينه رياضيات شهرت جهاني داشت و چند ماه قبل نيز در تايوان در هفدهمين كنگره جهاني الكترونيك جايزه اي دريافت كرده بود كه آن را به كلكسيون جوايزش كه به بيش از 18 مورد مي رسيد اضافه كرد.
براي ليبرسكو كه فعاليتهايش را هيچ گاه متوقف نمي ساخت، سال 2005 بهترين و پر بارترين سال زندگي بود. او در اين سال، در كنگره هاي بين المللي بسياري در سراسر دنيا شركت كرد و يافته هايش در زمينه هوا فضا را در معرض نمايش مهندسان خبره قرار داد. تحقيقات وي در زمينه بهبود عملكرد هواپيماها، تهيه مواد كامپوزيت عالي تر و ايجاد ساختارهاي مستحكم تر و مقاوم تر هوايي و فضايي بود و اين تحقيقات راه هاي روشن تري را در اين زمينه روشن مي ساخت.ليبرسكو، به گفته پسرش جو، زماني كه مهاجم قصد ورود به كلاس درس وي را داشته با بستن در مانع ورود وي شده تا دانشجويانش بتوانند از پنجره به سرعت فرار كنند و همين اين عمل وي باعث خشم فرد مهاجم شده و او با شليكهاي پياپي به در كلاس در نهايت مرگ وي را رقم زده است. دانشجويان دانشگاه ويرجينيا از اين دانشمند بزرگ به عنوان يك قهرمان ياد مي كنند كه توانست جان بسياري از آنان را نجات دهد.
مهندس كوين گراناتا نيز كه بر اثر شدت جراحات وارده از شليك گلوله در دانشگاه جان خود را از دست داد، داراي مدرك دكتراي بيومكانيك از دانشگاه اوهايو بود. او قبل از پيوستن به دانشگاه ويرجينيا، در زمينه اورتوپدي در بيمارستانها تحقيقاتي انجام مي داد اما در طي سالهاي اخير و هم زمان با شروع تدريس وي و اتمام درسش از حدود سال 2003، دانشجويان وي در زمينه واكنش هاي ماهيچه و رفلكس و روباتها تحقيق و مطالعه مي كردند.
رئيس بخش علوم مهندسي و مكانيك دانشگاه ويرجينيا، گراناتا را يكي از پنج متخصص بزرگ بيومكانيك آمريكا توصيف كرد كه در زمينه ديناميك حركات در فلج مغزي تحقيق مي كرد و تحول بسياري در اين علم پديد آورده بود. او كتابها و مقالات بسياري زيادي در اين زمينه جمع آوري كرده بود كه مورد مطالعه محققان بسياري قرار گرفته و همگي به تائيد بين المللي رسيده بودند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-051</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-051</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
دنياي علم
</TITLE>
<TEXT>
ربات كرمي  شكل با قابليت حركت روي قلب ساخته شد
دانشمندان به تازگي موفق به ساخت يك وسيله رباتيك شده اند كه اين وسيله را مي توان روي قلب تزريق كرد تا به انجام درمانهاي پزشكي بپردازد. اين وسيله كه شبيه به يك كرم پروانه اي روباتيك است توسط محققان دانشگاه كارنيج ملون در آمريكا طراحي شده و مي تواند روي سطح قلب بيمار در حال ضربان بخزد و داروها را تحويل داده و يا ابزار پزشكي را متصل كند.
طراحي يك انگشت هوشمند به وسيله نانو حسگرها
به گزارش پايگاه اينترنتي فناوري نانو، سال هاي آغازين قرن??شاهد پيشرفت معني داري از همگرايي علوم و مهندسي در حوزه هاي فناوري نانو، فناوري اطلاعات و علوم شناختي است. اين همگرايي در پروژه اي سه ميليون يوروئي، موسوم به aobiotactو در قالب يك انگشت biomimeticاتفاق افتاده است. اين انگشت هوشمند كه به صورت بند بند است، به طور مستقيم با سيستم عصب مركزي تماس برقرار مي كند.
ساخت ذرات هوشمند براي شناسايي سيارات در فضا
مهندسان انگليسي اعلام كردند تجهيزات هوشمندي كه بتوانند با استفاده از جريان ذرات گرد و غبار حمل شوند، در آينده براي اكتشافات فضايي به ويژه شناسايي سيارات ديگر مورد استفاده قرار خواهند گرفت. اين تجهيزات هوشمند شامل يك تراشه رايانه اي پوشيده از روكشي پلاستيكي خواهد بود كه مي توان به هنگام استفاده از ولتاژي خاص آن را تغيير شكل داد.
مهندسان انگليسي معتقدند كه با استفاده از اين ولتاژ مي توان اين تجهيزات را در فضا به حركت درآورد.بر اساس گزارش بي.بي.سي، نتايج و جزئيات اين طرح بي سابقه در نشست ملي اخترشناسي پرستون انگليس ارايه شده است.دكتر جان باركر از دانشگاه گلاسكو گفت: ذرات ريز مي توانند از شبكه هاي بي سيم براي شكل دادن دسته هاي حركتي استفاده كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-052</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-052</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
اسرائيل، جنگنده ها و بمب افكن هاي رادارگريزمي خرد
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل- فرماندهان ارشد ارتش رژيم صهيونيستي در ديدارهاي خود با رابرت گيتس، وزير دفاع ايالات متحده در ضمن سفر اخير او به تل آويو خواستار خريد جت هاي جنگنده بمب افكن f22 كه نسل پنجم جت هاي جنگنده رادار گريز آمريكاست، شدند.
روزنامه اسرائيل جروزالم پست روز گذشته فاش كرد اگر چه عمير پرتز، وزير جنگ اسرائيل در ديدارهاي خود با گيتس از اشتياق تل آويو به خريد جت هاي f22 سخن به ميان نياورده بود اما به ظاهر فرمانده نيروي هوايي ارتش اسرائيل طي ملاقات كوتاه چهارشنبه گذشته خود با وزير دفاع آمريكا به تمايل رژيم صهيونيستي به خريد f22 اشاره كرده است.
به تصريح اين روزنامه فرماندهان ارشد ارتش اسرائيل اعلام كرده اند با هدف كسب برتري هوايي در خاورميانه به دنبال افزودن جت هاي f22 به زرادخانه تسليحاتي اين رژيم هستند.
به ظاهر گيتس كه روز پنجشنبه و در آستانه ترك اسرائيل از تصميم واشنگتن براي فروش بمب هاي هدايت شونده به عربستان سعودي پرده برداشته بود نظر مثبتي نسبت به درخواست اسرائيلي ها داشته است.
تصميم دولت آمريكا براي فروش بمب هاي هوشمند هدايت شونده به نيروي هوايي عربستان سعودي با مخالفت اسرائيل و حتي پاره اي از كشورهاي عرب حوزه خليج فارس مواجه شده است.گيتس روز پنجشنبه پيش از ترك تل آويو تاكيد كرد به رهبران اسرائيل توصيه كرد به معامله فروش بمب هاي هوشمند به عربستان سعودي از پنجره حال و هواي استراتژيك سراسر منطقه نگاه كنند و يادآور شد همسايگان اسرائيل مي توانند براي تامين نيازهاي تسليحاتي خود به ساير منابع روي آورند.
او در ادامه به صراحت از روس ها ياد كرد كه به دنبال افزايش نفوذ خود در كشورهاي عرب و فروش تسليحات خود در منطقه هستند.
وزارت امور خارجه ايالات متحده روز گذشته در واكنش به اين خبر اعلام كرد امكان عرضه جت هاي f22 به خريداران بالقوه وجود ندارد و پس از سال 97 و به دليل وضع قانوني بازدارنده فروش خارجي f22 منع شده است. هرچند كميته برنامه ريزي مجلس نمايندگان آمريكا سال گذشته اين قانون را ملغي كرد اما فروش اين جنگنده ها را به اخذ مجوز ويژه از كنگره مشروط كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-053</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-053</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
بحران سياسي در عراق ادامه دارد
</TITLE>
<TEXT>



 نمايندگان نزديك به جنبش صدر در پارلمان عراق، روز گذشته از ناكارآمدي طرح امنيتي در حال اجرا در اين شهر انتقاد كردند
درخواست گيتس از مالكي
رابرت گيتس، وزير دفاع آمريكا ديروز در بغداد از نوري المالكي، نخست وزير عراق خواست تا روند آشتي ملي را به نتيجه برساند و اعلام كرد نيروهاي آمريكايي تا ابد در عراق باقي نخواهند ماند.
گيتس پس از ديدار با مالكي در منطقه الخضرا گفت: تعهد ما در عراق بلندمدت است اما تعهدي نيست كه سربازان آمريكايي تا ابد در خيابان هاي عراق گشت زني كنند.
گروه بين الملل با دستگيري شيخ  علي البياتي، رئيس دفتر مقتدا صدر و يازده تن از اعضاي ارتش المهدي، شاخه نظامي جنبش صدر در اولين ساعات روز گذشته، بحران سياسي عراق كه از اواسط هفته گذشته با كناره گيري وزراي وابسته به جنبش صدر از كابينه نوري المالكي، نخست وزير آغاز شده بود وارد مرحله جديدي شد.
به گزارش خبرگزاري آسوشيتدپرس روز گذشته نمايندگان نزديك به جنبش صدر در پارلمان عراق ضمن محكوم كردن اقدام مشترك نظاميان آمريكايي و واحدهايي از ارتش عراق در دستگيري بياتي و تعدادي از اعضاي ارتش المهدي با اشاره به افزايش عمليات تروريستي در بغداد از ناكارآمدي طرح امنيتي در حال اجرا در اين شهر انتقاد كردند.
صالح العقيلي، از نمايندگان گروه صدر با يادآوري حملات انتحاري خونبار چهارشنبه گذشته در بغداد، گفت: آنچه در شهرك صدر و كراده روي داد مويد اين واقعيت است كه طرح امنيتي به جاي تروريست ها، امنيت را هدف قرار داده است.
اعضاي پارلمان عراق در حالي از نارضايتي خود از عملكرد نيروهاي امنيتي عراق خبر دادند كه گفته مي شود ارتش آمريكا با هدف تأمين امنيت عظيميه، از مناطق سني نشين بغداد در حال ساخت ديواري حايل به طول نزديك به پنج كيلومتر پيرامون اين منطقه است. سرهنگ اسكات مك لورن، از سخنگوهاي ارتش آمريكا در عراق روز گذشته ادعا كرد اين ديوار با هدف كاستن از حملات شيعيان عليه سني ها ايجاد مي شود.
ترور نافرجام
در حالي كه عراق روز گذشته روز پرالتهابي را پشت سرگذاشت دفتر مركزي ائتلاف يكپارچه عراق اعلام كرد عمار حكيم، پسر سيدعبدالعزيز حكيم، رئيس مجلس انقلاب اسلامي عراق و رئيس مؤسسه شهيد محراب عراق از توطئه ترور مردان مسلح ناشناس جان سالم بدر برده است.
سخنگوي اين ائتلاف بي  آنكه به زمان و مكان وقوع اين ترور نافرجام اشاره كند، تأكيد كرد حال عمار حكيم خوب است.
رايزني در تركيه
ديويد ساترفيلد، هماهنگ كننده امور عراق در وزارت امور خارجه ايالات متحده روز گذشته در سفري برنامه ريزي نشده وارد آنكارا، پايتخت تركيه شد تا رهبران آنكارا را متقاعد به خودداري از انجام عمليات فرامرزي در عراق براي سركوب نيروهاي حزب كارگران كردستان تركيه(pkk)كند.آن چنان كه خبرگزاري نيمه رسمي آناتولي اعلام كرده ساترفيلد در ضمن اقامتش در آنكارا با مقامات ارشد وزارت امورخارجه، رئيس ستاد مشترك ارتش تركيه و اگوز جليكول، نماينده ويژه تركيه در امور عراق ديدار و گفت وگو خواهد كرد.
ياشار بويكانيت، رئيس ستاد مشترك ارتش تركيه كمتر از دو هفته قبل اعلام كرده بود ارتش تركيه با هدف سركوب pkk در حال برنامه ريزي براي ورود به قلمرو عراق است. اين اظهارات با واكنش مسعود بارزاني، رئيس دولت اقليم كردستان عراق و وزارت امور خارجه ايالات متحده مواجه شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-054</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-054</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
نگاهعزيز شاه محمدي
طرح امنيتي بغداد هم شكست خورد
</TITLE>
<TEXT>
شهريور سال گذشته با شدت گرفتن ناآرامي ها در بغداد، دو تن از مشاوران جرج بوش در كاخ سفيد، رئيس جمهور آمريكا را قانع كردند كه با طرح ساده افزايش نيروها در بغداد و حومه آن و استان سني نشين الانبار عراق مي توان امنيت و آرامش را به عراق بازگرداند و آنچه پيروزي نظامي خوانده مي شود را كسب كرد.
سه ماه بعد در آذرماه سال گذشته گزارش بيكر- هميلتون كه در گروه مطالعه عراق تنظيم شده بود، منتشر شد. در اين گزارش برخلاف نظر مشاوران بوش توصيه شده بود كه اولاً نيروهاي نظامي آمريكا به پادگان ها در عراق بازگردند ثانياً مسئله فلسطين در اولويت قرار گيرد و بالاخره اين كه با ايران و سوريه مذاكره شود.
جرج بوش به رغم همه نظرات كارشناسي، توصيه هاي گزارش بيكر- هميلتون را نپذيرفت و در عوض فرمان افزايش تعداد نيروهاي آمريكايي در عراق را صادر كرد.
بر اساس دكترين جديد نظامي بايد 500/21 نفر به تعداد 132000 سرباز آمريكايي در عراق افزوده مي شد. همچنين بر اساس اين طرح، بغداد به 9 بخش تقسيم شد و 27 پايگاه نظامي و امنيتي مركب از نيروهاي آمريكايي و ارتش و پليس عراق تأمين امنيت در بغداد و حومه را بر عهده گرفتند.
گرچه از شروع اين طرح از بهمن ماه سال گذشته، نشانه هاي اندكي از بهبود شرايط امنيتي در بغداد نمايان شد، اما گويا تروريست ها خود را براي انطباق با شرايط جديد آماده مي كردند؛ چنان كه از اسفندماه، عمليات تروريستي و ناآرامي بي سابقه در بغداد رو به افزايش نهاد. رشد عمليات تروريستي در بغداد، شدت تخريب و وسعت تلفات در 20 روز اخير حيرت انگيز بوده است.
انفجار پل تاريخي بغداد، انفجار در پارلمان عراق در منطقه به شدت محافظت شده عراق، و انفجار روز چهارشنبه كه در يك انفجار بالغ بر 200 نفر كشته شدند. حاكي از شكست مطلق طرح امنيتي بغداد است.
بر اساس آمار دولت عراق تعداد كشته هاي مردم عادي در بهمن ماه، 1645 نفر و در اسفند 1861 نفر بوده است. تعداد كشته هاي سربازان خارجي نيز در 20 روز اخير به رقم 73 نفر رسيده كه 65 نفر از آنان آمريكايي بوده اند و اين غير از آمار عظيم آوارگان عراقي است كه خانه و كاشانه خود را فقط براي زنده ماندن رها كرده اند.
وضعيت عراق به گونه اي است كه از يك طرف آمريكا را از يك قدرت نظامي به معني توانايي نظامي براي ايجاد ثبات و امنيت و حكومت قانون و تاسيس دولت به يك قدرت تخريب تنزل داده است. از طرف ديگر سياست ها و رفتارهاي متناقض و ناپخته دولت آمريكا منجر به آن شده است كه به نوشته تحليل گر روزنامه ديلي استار لبنان ديگر كسي نه از آمريكا مي ترسد و نه كسي به آمريكا احترام مي گذارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-055</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-055</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
افزايش همكاري كشورهاي حوزه درياي سياه
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل وزراي امور خارجه كشورهاي حاشيه درياي سياه روز پنجشنبه با شركت در نشستي در بلگراد، پايتخت جمهوري صربستان با تقويت همكاري هاي سياسي و اقتصادي خود در اين ناحيه غني از نفت از جمله ساخت جاده كمربندي در حواشي اين دريا موافقت كردند.
به گزارش خبرگزاري آسوشيتدپرس در اين نشست كه با حضور اعضاي سازمان همكاري هاي اقتصادي درياي سياه
(bseco)برگزار شد وزراي امورخارجه كشورهاي روسيه، تركيه، ارمنستان، جمهوري آذربايجان، بلغارستان، گرجستان، روماني، مولداوي و اوكراين به علاوه همتايان شان از يونان، آلباني و جمهوري صربستان كه در سواحل درياي سياه شريك نيستند در بلگراد گردهم آمدند.حاضران تفاهم نامه اي براي احداث بزرگراهي كمربندي به طول دو هزار كيلومتر پيرامون درياي سياه موافقت كردند كه فاز اول آن با تشكيل گروهي تحقيقاتي براي تعيين هزينه اين پروژه به انجام خواهد رسيد.
انتخابات رياست جمهوري در نيجريهگروه بين الملل انتخابات رياست جمهوري در نيجريه پر جمعيت ترين كشور افريقايي امروز برگزار مي شود.
به گزارش خبر گزاري فرانسه در اين انتخابات احزاب مخالف كه پيشتر گفته بودند انتخابات را تحريم خواهند كرد قصد شركت در انتخابات را دارند.
در چند روز اخير نيجريه شاهد ناآرامي هاي زيادي بود كه سرنوشت انتخابات را در پرده اي از ابهام فرو برده بود.نيجريه مسلمان، امروز به جانشين اوباسانجو راي خواهند داد.نيجريه در سال 1960 به استقلال رسيد و در سالهاي اخير گامهاي اساسي در رسيدن به دموكراسي برداشته است.
اين كشور كه بيش از صد ميليون جمعيت دارد سالها شاهد در گيري بين مسلمانان در شمال و قبيله هاي محلي در جنوب بود كه اوج آن در دهه هفتاد ميلادي به جنگ بيافرا معروف شد و جان ميليونها نفر را گرفت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-056</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-056</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
ايوانف:روسيه، هدف سامانه موشكي آمريكا در اروپاست
</TITLE>
<TEXT>


گروه بين الملل سرتيپ هنري اوبرينگ، مدير برنامه دفاع موشكي ارتش ايالات متحده روز گذشته با اعلام اين خبر كه آمريكا علاوه بر جمهوري چك و لهستان به دنبال استقرار تأسيسات راداري و موشكي سامانه دفاع موشكي خود در ساير بخش هاي اروپاست تلاش هاي اتحاديه اروپا و سازمان پيمان  آتلانتيك شمالي(ناتو)براي كاستن از نگراني هاي روسيه در اين زمينه را نقش بر آب كرد.
به گزارش خبرگزاري روسي ريانووستي، اوبرينگ روز گذشته با شركت در كنفرانس خبري در بروكسل، پايتخت بلژيك و مقر فرماندهي مركز ناتو تأكيد كرد تأسيسات راداري سامانه دفاع موشكي آمريكا علاوه بر قفقاز در ديگر نقاط اروپا نيز مستقر مي شود و اين سامانه علاوه بر ايالات متحده، كانادا و تمامي اروپاي مركزي در نهايت ايتاليا، تركيه و يونان را نيز پوشش خواهد داد.
اريك اولمن، معاون وزير دفاع آمريكا نيز كه در اين نشست خبري حضور داشت از تلاش هاي واشنگتن براي نهايي شدن مذاكرات جاري بر سر نحوه استقرار تأسيسات سامانه دفاع موشكي آمريكا در اروپا تا پاييز سال جاري ميلادي خبر داد.اين در حالي بود كه ناتو روز پنجشنبه با حمايت از توسعه سامانه دفاع موشكي ايالات متحده از روسيه خواست به پيشنهاد واشنگتن براي همكاري با آمريكا در حيطه دفاع موشكي پاسخ مثبت دهد.
چيمز آپاتوراني،سخنگوي ناتو با دعوت از مسكو به پذيرفتن پيشنهاد آمريكا براي همكاري واشنگتن، مسكو در زمينه به اشتراك گذاشتن اطلاعات مربوط به شبكه هشدار سريع موشكي، كار بر روي فناوري هاي مرتبط و برگزاري رزمايش هاي مشترك تأكيد كرد سامانه دفاع موشكي تهديدي عليه روسيه نيست.
اين پيشنهاد با واكنش سرگئي ايوانف، معاون نخست وزير روسيه و هماهنگ كننده صنايع دفاعي روسيه مواجه شد كه تصريح كرد مسكو علاقه اي به همكاري با آمريكايي ها در اين زمينه ندارد.
ايوانف كه تا پيش از انتصاب به عنوان معاون اول نخست وزير در ماه فوريه سال جاري ميلادي وزير دفاع روسيه بود ديروز تأكيد كرد از نظر مسكو هدف اول سامانه دفاع موشكي آمريكا در آينده روسيه خواهد بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-057</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-057</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
نايب رئيس شوراي عالي استان ها:
عملكرد شوراي دوم تهران را سازنده مي دانيم
</TITLE>
<TEXT>
گروه شهري- نايب رئيس شوراي عالي استانها، عملكرد دومين دوره شوراي اسلامي شهر تهران را مثبت ارزيابي كرد و وحدت مديريتي، تعامل سازنده با دستگاههاي اجرايي و جلب مشاركت مردم براي پيشبرد امور شهري را، شاخص ترين و مهم ترين دستاورد اين دوره شوراي شهر تهران دانست.
منصور روشناسي به همشهري گفت: به نظر من شاخص ترين دستاورد شوراي دوم تهران اين بود كه در عرصه مديريتي تا اندازه اي، وحدت با مديران و تعامل با دستگاههاي اجرايي را در مجموعه مديريت شهري به خوبي برقرار كرد و به اعتقاد من، وحدت مديريتي با شهرداري و تعامل با سازمان ها و نهادها و جلب مشاركت مردم در عرصه هاي فرهنگي، اجتماعي را مي توان به عنوان عملكرد مثبت و شاخص در شوراي دوم نام برد.
وي افزود: دومين دوره شوراي شهر تهران، در عرصه تعامل با برنامه هاي مديريتي مربوط به اداره امور شهري كه نيازمند ايفاي نقش و جايگاه نظارتي شوراي شهر در مركز و پايتخت كشور بود، نيز خوب عمل كرده است.
اگرچه نايب رئيس شوراي عالي استانها، قضاوت و ارزيابي دقيق و منصفانه در باره عملكرد عمراني، خدماتي، فرهنگي و اجتماعي شهرداري پايتخت را طي چهارسال فعاليت دومين دوره شوراي شهر، منوط به داشتن آمار، شاخص ها و مقايسه آنها با توجه به منابع و امكانات موجود دانست، ولي گفت: در مجموع عملكرد در زمينه هاي مختلف، مثبت بوده است. وي افزود: ايجاد تعامل با مديران و دستگاههاي اجرايي و تلاش براي احقاق حقوق و تحقق جايگاه شورا ها از ديد مردم و مسئولين، حركت كمي نيست و اين حركت بزرگ بايد مورد توجه قرارگيرد.
روشناسي با بيان اينكه، ارزيابي منصفانه در باره هر يك از دوره هاي شوراي شهر بايد بر اساس وضعيت و شرايط موجود، جايگاه و اختيارات قانوني، امكانات و منابع موجود صورت گيرد، گفت: با توجه به مشكلاتي كه متاسفانه در دور اول به وجود آمد، خوشبختانه، شوراي دوم عملكرد خوبي را در عرصه كاري در پيش گرفت و نهايتا منجر به اين شد كه مردم با انتخاب مجدد برخي دوستان، اعتماد اوليه را به آنان تفويض كردند. به بيان ديگر اعضاي شوراي شهر در دور دوم با جمع و جور كردن مسايل، با درايتي كه داشتند، تا حدودي از پس مشكلات برآمدند و عملكردي مثبت از خود نشان دادند.
وي افزود: با اينكه فعاليت هاي شهرداري در زمان احمدي نژاد شهردار وقت و قاليباف شهردار فعلي تهران به عنوان دستاورد شوراي دوم محسوب مي شود، ولي داشتن شاخص ها و آمارها در رابطه با فعاليت هاي انجام شده در دوره فعاليت شوراي شهر و مقايسه آنها با يكديگر، بهتر مي تواند به ارزيابي و قضاوت منصفانه در اين باره كمك كند.
روشناسي خاطرنشان كرد: براي نمونه برخي شوراها در دور اول شايد كل پولي كه در اختيارشان بوده، به يك ميليارد تومان هم نرسد ولي در اين دوره ممكن است پنج يا شش ميليارد تومان در اختيار داشته اند و ارزيابي اينكه مثلا با اين مقدار منابع، چه مديريتي اعمال شده مهم است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-058</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-058</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
پرسه در شهر
</TITLE>
<TEXT>
بسيجيان شهرداري تهران به كلك چال رفتند
اردوي بزرگ كوهپيمايي بسيجيان شهرداري تهران روز گذشته در ارتفاعات شمال تهران برگزار شد.رضا موسايي، فرمانده مركز مقاومت بسيج شهرداري تهران با اعلام اين خبر گفت: در اين اردو تمامي بسيجيان شهرداري تهران مسير پارك جمشيديه تا تپه نورالشهدا را براي يادبود سپهبد صياد شيرازي پياده روي كردند.
نياز تهران به 25 هزار مخزن مكانيزه زباله ديگر
اگرچه تاكنون 50 هزار مخزن جمع آوري مكانيزه زباله در تهران نصب شده است، اما هنوز اين شهر نيازمند 25 هزار مخزن ديگر براي اين منظور است.مصطفي سليمي مديرعامل سازمان خدمات موتوري شهرداري تهران گفت كه براي جمع آوري ضايعات ساختماني هم مخازن مخصوصي در نظر گرفته شده است.
بررسي نحوه اجراي دور جديد طرح جهادي 137
نحوه اجراي طرح جهادي 137 در سال جاري مورد بحث و بررسي قرار گرفت. اين جلسه با توجه به آغاز دور جديد طرح جهادي 137 از 15 ارديبهشت ماه در مناطق 22گانه شهر تهران برگزار شد.رئيس مركز سامانه مديريت شهري 137 در حاشيه اين جلسه گفت: همه مناطق بايد در زمان اجرا يك رويه را دنبال كنند تا طرح جهادي با كيفيت بهتر و سرعت بيشتر در مناطق اجرا شود.
تلاش براي توقف ساخت و ساز غيرمجاز در تهران
به گفته استاندار تهران ساخت وساز غيرمجاز و تصرف اراضي تهران با تلاش شهرداري تهران و همكاري نيروي انتظامي و دستگاه قضايي، در سال 85 به شدت كاهش يافت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-059</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-059</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
رتبه ايران در حفظ محيط زيست:
137، بين150كشور
</TITLE>
<TEXT>
مهر: يك كارشناس محيط زيست و مدرس دانشگاه معتقد است: محيط زيست براي دولت مقوله اي بي اهميت است و اين امر باعث شده تا در زمينه حفظ محيط زيست بين 150 كشور رتبه 137 را داشته باشيم.
مسعود باقرزاده گفت: روند تخريب محيط زيست در حالي رو به افزايش است كه تا كنون حركتي جدي در راستاي متوقف كردن اين امر صورت نگرفته و شاهد نابودي منابع طبيعي كشور و به خصوص تالاب ها و حيات وحش كه درد نيا بي نظير است هستيم.
اين متخصص تالاب ها به روند افزايش تخريب تالاب هاي كشور اشاره كرد و گفت: وضعيت تالاب ها طي دو سال گذشته
وخيم تر شده و تاكنون عزم جدي در خصوص حفاظت آنها را در كشور شاهد نبوده ايم و هم اكنون نيز در برنامه دولت ديده نمي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-060</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-060</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
مردم از تغييرات مداوم مديريت شهري آسيب مي بينند
</TITLE>
<TEXT>
ايرانيوز: نايب رئيس شوراي شهر دوم در آستانه آغاز فعاليت سومين شوراي شهر تهران درباره ارزيابي از عملكرد مديريت فعلي شهرداري تهران يا امكان تغيير آن گفت:در اين زمينه دوستان وارد بحث هايي شده اند. اگرچه بصورت مصداقي در مورد شخص خاصي صحبت نشده اما برخي نگراني ها وجود دارد. البته شهرداري تهران در زمان مديريت دكتر قاليباف دستاوردهاي خوبي داشته است. به عنوان مثال افزايش سرعت و كيفيت در فعاليت هاي عمراني و استفاده مناسب از فرصتهاي ايجاد شده از شاخصه هاي مديريت شهري تهران است.
حسن بيادي گفت: رابطه ميان شورا و شهرداري بايد دوطرفه باشد و اگر اين تعامل محقق شود قطعاً تثبيت مديريت شهري اتفاق خواهد افتاد.
وي افزود: قطعا در تغيير مديريت، سيستم دچار آسيب مي شود و مردم ضرر مي كنند. به همين دليل من شخصاً به تثبيت مديريت شهري اعتقاد دارم و معتقدم اگر مديريت فعلي شهرداري تهران برخي تغييرات را انجام دهد و شرايط را فراهم كند بايد از آن حمايت كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-061</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-061</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
انتقاد كارشناسان از واگذاري ميراث طبيعي
به اعتقاد كارشناسان، واگذاري ميراث طبيعي كشور به بخش خصوصي تصميمي عجولانه و زيانبار است اشكال در اشكال دكتر رياضي: درحالي كه هنوز طرح تفصيلي مربوط به زون هاي تفرجي تهيه و اجرا نشده است چگونه مي خواهند اين مناطق را به بخش خصوصي واگذار كنند؟
</TITLE>
<TEXT>


گروه شهري- تصميم اخير سازمان حفاظت محيط زيست مبني بر واگذاري حق بهره برداري از مناطق شكار ممنوع و زون هاي تفرجي به بخش خصوصي واكنش انتقادي برخي صاحب نظران را در پي داشت.
دكتر برهان رياضي مدرس دانشگاه در اين باره گفت: منطقه شكار ممنوع جزو مناطق حفاظت شده نيست كمااين كه به مصوبه شوراي عالي حفاظت محيط زيست هم نيازي ندارد بلكه سازمان محيط زيست رأساً مي تواند در هر بخشي از كشور حتي به وسعت يك استان به مدت مثلاً 3 سال ممنوعيت شكار اعلام كند و در نتيجه يك استان به عنوان منطقه شكار ممنوع تعيين مي شود. از اين رو، واگذاري منطقه شكار ممنوع مناطق به بخش خصوصي، تصميمي غيراساسي و فاقد پشتوانه علمي و فني است چرا كه سازمان محيط زيست هيچ گونه حق حاكميتي بر منطقه شكار ممنوع ندارد و در هيچ جاي قانون هم اين موضوع تصريح نشده است. بلكه شكار در واقع به طور انحصاري در اختيار سازمان حفاظت محيط زيست است و سازمان مي تواند رأساً در هر محدوده اي كه بنا به هر دليلي جمعيت حيات وحش آن كاهش يافته مشروط به آن كه اين مشكل با قرق برطرف شود ممنوعيت شكار اعلام كند و در نتيجه منطقه
شكار ممنوع مي شود.
اين مدرس دانشگاه واگذاري زون هاي تفرجي به بخش خصوصي را نيز تصميمي نامطلوب دانست و گفت: زون هاي تفرجي، يك بخش حاشيه اي با وسعت كم است كه فقط در برخي مناطق حفاظت شده از جمله پارك هاي ملي تعيين شده اند. رياضي تصريح كرد: واگذاري نوعي فعاليت خاص در يك زون تفرجي آن هم به صورت محدود و تحت ضوابط خاصي، خالي از اشكال است، اما واگذار يك زون تفرجي كه ممكن است 1000 هكتار وسعت داشته باشد به بخش خصوصي آن هم در كشور ما كه نه دستورالعملي در اين زمينه وجود دارد و نه پيشينه اي، مي تواند تبعات بسيار ناگواري در محيط زيست كشور به بار آورد.
دكتر تقي شامخي، رئيس هيأت مديره انجمن علمي جنگلباني ضمن ابراز تعجب از چنين تصميمي به همشهري گفت: واگذاري بهره برداري از مناطق شكار ممنوع و زون هاي تفرجي به بخش خصوصي يك ريسك بسيار بزرگ است چرا كه حتي در مديريت منابع طبيعي، براي نظارت و حفاظت مناطق مورد نظر با مشكلات فراواني مواجهيم؛ از جمله در روش هاي نظارتي، قوانين و دستورالعمل و هم افراد متخصص كمبود داريم. وقتي در مناطق طبيعي بسياري از جنبه هاي نظارتي شفاف نيست و كمبود نيروهاي متخصص و خلأ قانون وجود دارد، به  نظر مي رسد مناطق تحت مديريت سازمان حفاظت محيط زيست كه در اين زمينه شاخص محسوب مي شود نياز به نظارت و مراقبت بسيار بالايي دارند. اين استاد دانشگاه تأكيد كرد: سال هاست كه مي توانستيم مواردي را به بخش خصوصي واگذار كنيم اما اين كار عملي نشد حال ناگهان مي بينيم واگذاري از مشكل ترين بخش آغاز شده است.
به بيان كوتاه مي توان گفت اتخاذ چنين تصميماتي در شرايط كنوني كشور كاري نادرست و غيراصولي است؛ چرا كه در كشورهاي ديگر نظير آمريكا، كانادا و برخي كشورهاي اروپايي كه بخش هاي خصوصي عمده فعاليت ها را برعهده دارند مناطق حفاظت شده تحت مديريت محلي يا ملي اداره مي شوند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-062</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-062</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
اخذ عوارض خودروها بر مبناي ميزان مصرف آلايندگي و نوع سوخت
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: خودروهاي توليد داخل و وارداتي بايد بر مبناي ميزان مصرف، آلايندگي و نوع سوخت عوارض بپردازند.
بر اساس لايحه توسعه حمل و نقل عمومي  درون شهري و مديريت مصرف سوخت، دولت مي تواند در راستاي اصلاح و توسعه حمل و نقل شهري، بهينه سازي و كاهش مصرف سوخت دوگانه سوز و پايه گازسوز نمودن خودروها، ساماندهي و هماهنگي مديريت حمل و نقل شهري، اجراي سهميه بندي بنزين در نيمه اول 86، خروج بنزين از سبد حمايتي تا 1391، رعايت استانداردهاي مصرف سوخت و آلايندگي و تكميل و توسعه حمل و نقل عمومي  ريلي و غيرريلي اقدام كند.
سهم حمل و نقل عمومي  حداكثر تا 75 درصد از كل سفرهاي درون شهري افزايش مي يابد. در راستاي اهداف ياد شده دولت مي تواند در زمينه اعطاي كمك هاي بلاعوض يارانه اي به بخش هاي عمومي  و خصوصي، تعيين قيمت انواع سوخت بخش حمل و نقل، تعيين و اخذ جريمه متناسب با مازاد مصرف سوخت و آلايندگي به صورت پلكاني و وضع و اخذ عوارض بر مبناي ميزان مصرف و آلايندگي و نوع سوخت از خودروهاي توليد داخل و وارداتي اقدام كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-063</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-063</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
محمود احمدي نژاد:
بزرگان و دلسوزان دست به دست هم بدهند
</TITLE>
<TEXT>


گروه سياسي - محمود احمدي نژاد تاكيد كرد: ما بايد سعي كنيم كه سلايق را در يك جاده و در يك ريل قرار دهيم و تضادها و برخوردها را به حداقل يا حتي به صفر برسانيم، با هم باشيم، بزرگان و دلسوزان بايد دست به دست هم بدهند و اگر اين اتفاق بيافتد مي بينيم كه بسياري از امور پيش خواهد رفت و كارها به صورت عالمانه به جلو مي رود.
رييس جمهوري در جمع نخبگان استان فارس گفت: اصلاح حقيقي همراه با خون دل خوردن همراه است و امكان ندارد كه ما بخواهيم يك اصلاح حقيقي انجام دهيم و مجبور نباشيم كه بسياري از نابساماني ها و چيزهايي كه در اطراف مان مي بينيم را تحمل نكنيم.
احمدي نژاد طي سخناني در سالن حافظ وزارت فرهنگ و ارشاد شهرستان شيراز در جمع نخبگان و مديران استان فارس ادامه داد: البته معناي اين حرف كوتاه آمدن و دست از اصلاح گري برداشتن نيست.
در فيروزآباد
رييس جمهوري عصر ديروز در پنجمين روز سفر استاني خود به فارس در جمع مردم فيروزآباد حضور پيدا كرد و اظهار داشت كه سهم جوانان اين شهرستان از تسهيلات ارزان قيمت بيش از 40 ميليارد تومان است.
ملت عدالتجو
رييس جمهوري در پنجمين روز سفر استاني خود به فارس در جمع مردم شهرستان فراش بند اظهار داشت: ملت ما در سياست خارجي خواهان عدالت است؛ يعني اهل تجاوز و ظلم نيست ولي دنيا بايد بداند كه ايران خود نيز زير بار ظلم و تضييع حقش نمي رود.
محمود احمدي نژاد با بيان اين كه براي ساختن كشور نيازمند همدلي، مجاهدت و توكل به خداوند هستيم، گفت: براي پيشرفت كشور بايد عدالت نيز مدنظر قرار گيرد؛ چراكه بدون عدالت امكان پيشرفت و ترقي وجود ندارد. عدالت باعث وحدت دل ها و شكوفايي استعدادها و خلاقيت ها مي شود.
پيشرفت بدون وقفه
رييس جمهوري در جمع مردم قير و كارزين هم گفت: قدرت هاي زورگو بايد بدانند كه ملت بزرگ و باشكوه ايران بر دفاع از حق خود پافشاري كرده و ما حق استفاده از فناوري هسته اي را متعلق به كل اين ملت مي دانيم.
محمود احمدي نژاد با بيان اين كه هيچ كسي حق ندارد سرسوزني از حق دستيابي به فناوري هسته اي عقب نشيني كند، ملت ايران را ملتي متحد و ايستاده توصيف كرد و ادامه داد:دستيابي به فناوري هسته اي خواست ملت ايران است و هيچ كس نبايد وقفه اي در مسير پيشرفت ما ايجاد كند.
رييس جمهوري همچنين در جمع مردم قير و كارزين، جهرم، تعدادي از نمايند گان تشكل هاي دانشجويي استان فارس و عشاير اين استان حاضر و با آنها ديدار و گفت وگو كرد. احمدي نژاد روز پنج شنبه هم در جمع مردم شهرستانهاي لار، زرين دشت، داراب، ني ريز، استهبان و فسا هم حضور يافت و در ميان آنها سخنراني كرد.
وي بعد از سخنراني در جمع عشاير به جلسه هيأت دولت رفت. وي پس از اتمام جلسه  هيأت دولت هم در جمع خبرنگاران حاضر و به تشريح اهداف اين سفر و مصوباتي كه در جلسه  استاني هيأت دولت تصويب شد، پرداخت. احمدي نژاد بعد از پايان مصاحبه  مطبوعاتي خود شيراز را به مقصد تهران ترك كرد. اين سفر يكي از طولاني ترين سفرهاي استاني رييس جمهوري بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-064</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-064</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
براساس اعلام آژانس بين المللي انرژي اتمي
ظرفيت غني سازي اورانيوم درايران 2، برابر شده است
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي - بازرسان آژانس بين المللي انرژي اتمي اعلام كردند: ايران تزريق گاز اورانيوم به بيش از   1300 دستگاه سانتريفيوژ براي غني سازي را آغازكرده است.
بنا به اعلام بازرسان آژانس بين المللي انرژي اتمي، ايران در تاسيسات نطنز   8 آبشار   164تايي ازسانتريفيوژها را كه در مجموع   1312 دستگاه مي شوند، فعال كرده است.
اولي هاينونن، رييس پادمان آژانس بين المللي انرژي اتمي در نامه اي به علي اصغر سلطانيه، نماينده  ايران درآژانس تاييد كرد كه تهران در دو ماه گذشته ظرفيت خود را براي غني سازي اورانيوم 2 برابر كرده است. به گزارش خبرگزاري مهر، در نامه هاينونن، معاون مديركل آژانس بين المللي انرژي اتمي به مقامهاي ايراني كه يك نسخه از آن در اختيار روزنامه واشنگتن پست قرار گرفته، ادعا شده است: تهران ازسطحي از دانش فناوري هسته اي كه آمريكا از آن نگران است و همچنين تواناييهايي كه رئيس جمهور ايران اخيرا اعلام كرده، دور است. درهمين حال يكي از ناظران آژانس اظهار داشت: غني سازي در واقع آغاز نشده است و سانتريفيوژها تنها در فشار پايين فعال شده اند.
درنامه  رييس پادمان  آژانس تاييد شده كه اطلاعات درباره  سايت نطنز در جريان بازرسي هاي   15 تا   16 آوريل بازرسان به دست  آمده است. دراين نامه همچنين از تهران خواسته شده تا مانع بازرسي ها از راكتور آب سنگين اراك نشود. هاينونن همچنين از ايران خواسته تا همكاري هايش را به طور يك جانبه با آژانس كاهش ندهد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-065</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-065</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
رئيس قوه قضاييه: رويكرد امنيتي، به امنيت سرمايه گذاران ضربه مي زند
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي رئيس قوه قضائيه تأكيد كرد: رويكردهاي امنيتي و خشن ضربه به امنيت سرمايه گذاري و امنيت مديران اجرايي خواهد زد.
آيت الله سيدمحمود هاشمي شاهرودي در نشست مديران سازمان بازرسي كل كشور، اين سازمان را بالاترين مقام اجرايي مملكت دانست و گفت: اين سازمان به دليل جايگاه بالا و كليدي كه دارد بايد بر اجراي صحيح امور در كشور نظارت و بازرسي داشته باشد.
هاشمي شاهرودي تاكيد كرد: سازمان بازرسي كل كشور بايد برنامه اي جامع براي افزايش كيفيت نظارت و بازرسي كارآمد براي اجراي اصل 44 تدوين كند. وي اين سازمان را بازوي اجرايي دستگاه هاي قضايي عنوان كرد و گفت: نبض قوه قضاييه در اختيار اين سازمان است و اين سازمان مي تواند با اختيارات و جايگاهي كه دارد ضمن اجراي قوانين و سياست هاي مقرر در نظام اداره ها و سازمان ها نظارت داشته باشند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-066</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-066</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
هاشمي رفسنجاني:
براي حفظ حقوق هسته اي ايستاده ايم
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي- خطيب موقت نماز جمعه تهران، تصريح كرد: ايران حاضر نيست از حق خود بگذرد و براي حفظ حق خود در برابر هر مشكلي ايستادگي مي كنيم.
حجت الاسلام و المسلمين اكبر  هاشمي  رفسنجاني، در خطبه هاي نماز جمعه اين هفته تهران با بيان اين مطلب كه مذاكره و ايجاد فضاي منطقي مناسبت ترين راه براي حل و فصل مسايل مرتبط با فعاليت صلح آميز هسته اي جمهوري اسلامي ايران است افزود: طبيعي است كه با استفاده از كارهاي خشن و تحريم براي منطقه و جهان دردسر ايجاد مي كنند. وي تصريح كرد كه ما مي توانيم به جهان اين اطمينان و اعتماد را بدهيم كه جمهوري اسلامي ايران در راه استفاده صلح آميز از انرژي هسته اي قرار دارد. رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام،خطاب به رهبران آمريكا گفت: شما نتيجه دخالت در امور ديگران را در جاهايي خيلي كوچكتر از ايران تجربه كرديد و متوجه شديد كه عملي نيست، اين رويه به جايي نمي رسد.
رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام به مشكلات و سوء تفاهم هايي كه ميان جامعه فرهنگيان و دولت در اين روزها پيش آمده اشاره كرد و گفت: هر دو طرف با حكمت و واقعيت مسايل را حل كنند و مجلس دراين ميان نقش مهمي دارد.
همچنين سرتيپ محمد دادرس فرمانده نيروي زميني ارتش جمهوري اسلامي در سخنان پيش از خطبه هاي نماز جمعه تهران اتحاد ملي را از مولفه هاي قدرت ايران دانست. هزاران نفر از نمازگزاران تهراني هم كه اكثريت آنها را زنان تشكيل مي دادند، پس از پايان نماز جمعه با برپايي يك راهپيمايي ضمن حمايت از اقدام نيروي انتظامي براي برخورد با بدحجابان خواستار همكاري همه نهادها براي برقراري امنيت اخلاقي در جامعه شدند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-067</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-067</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
يادداشترضا مقدسي
فرجامي براي تفاهم
</TITLE>
<TEXT>
با از سرگيري مذاكرات لاريجاني سولانا مي توان اميدوار بود كه موضوع هسته اي ايران در بستري معقول به نتيجه برسد.
اين مذاكرات البته پيشتر نيز آغاز شده بود اما به فرجامي نرسيد. شرط توفيق مذاكرات آتي، كالبدشكافي دور گذشته مذاكرات است.
كارشناسان روابط بين الملل بر اين باور هستند كه گروه موسوم به 1+5 با محوريت كشورهاي اروپايي اختيارات كافي به مسئول سياست خارجي اتحاديه اروپا نداده بود و به عبارت بهتر تكليف كار حتي براي خودش روشن نبود. بنابراين در دور جديد مذاكرات، يا بايد به خاوير سولانا اختيارات كافي داده شود و يا كساني در كنار او باشند كه نمايندگي تام از سوي كشورهاي متبوع خود داشته باشند.
علاوه بر اين، پافشاري غيرمنطقي بر موضوع تعليق كامل فعاليت هاي هسته اي تهران اين مسأله را به يك تابو براي 1+5 تبديل كرد كه به دليل فقدان جايگاه حقوقي از يك طرف و كوتاه نيامدن ايران از طرف ديگر، مذاكرات را به نتيجه نرساند و مسيرهاي ديگري فعال شد. به نظر مي رسد اگر 1+5 از گذشته درس نگرفته باشد و همچنان بر اين نگاه غير منطقي خود اصرار داشته باشد، بازهم مذاكرات، افق روشني نداشته باشد. اما اگر واقعيت موجود را به درستي درك كند مي توان به آينده مذاكرات خوش بين بود تا اين موضوع پرچالش در محيطي با تفاهم به نتيجه برسد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-068</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-068</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
گزيده ها
</TITLE>
<TEXT>
حوزه: احمد مروي معاون ارتباطات حوزوي دفتر مقام معظم رهبري در مراسم ارائه احكام هيأت امناي جديد دفتر تبليغات اسلامي حوزه علميه قم كه از سوي رهبر معظم انقلاب صادر شده است با بيان اين  كه حيات مجموعه هاي علمي در گرو نقد و بررسي است، اظهار داشت: نقد عالمانه بايد در حوزه هاي علميه وجود داشته باشد. در اين مراسم با حكم رهبر معظم انقلاب محمد جعفري گيلاني، سيد حسن رباني، سيد عباس صالحي، عبدالرضا ايزدپناه، حميد پارسانيا، محمد تقي سبحاني، احمد واعظي، احمد عابدي، عليرضا اميني و سيدمهدي خاموشي رئيس سازمان تبليغات اسلامي و محمدحسن نبوي معاون تبليغات مديريت حوزه علميه قم به عنوان اعضاي هيأت امنا و سيد حسن رباني به رياست دفتر تبليغات و محمد جعفري گيلاني به رياست هيأت امنا به مدت چهار سال منصوب شدند.
سياست خارجي: كاندوليزا رايس در واشنگتن گفت: واقعاً مشتاقانه منتظر روزي هستم كه ايران و آمريكا بتوانند روابط خوبي داشته باشند. وزير امور خارجه  آمريكا روز پنج شنبه مردم ايران را  مردمي بزرگ، با فرهنگي بزرگ و بسيار بسيار قديمي تر از فرهنگ آمريكا دانست و افزود: از داشتن برخي تبادلات انساني مانند گذشته خرسند بوده ايم؛ تيم كشتي ما در ايران بوده است، ما كارگران امدادي را در اينجا داشته ايم. رايس كه در ميزگرد سياسي رهبران جهاني جوان صحبت مي كرد ادعا كرد: ما مي خواهيم اختلافات با دولت ايران را از طريق ابزارهاي ديپلماتيك حل كنيم. وي ادعا كرد: ما تمايل داريم شاهد دسترسي مردم ايران به فن آوري هسته اي غيرنظامي باشيم؛ به شكلي كه خطرات اشاعه را در بر نداشته باشد.
مجمع تشخيص مصلحت نظام:در پي شهادت حاج كريم خرازي پدر شهيد حاج حسين خرازي پيام تسليتي از سوي رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام ارسال شد.
سياست خارجي: سيد محمد خاتمي در مصاحبه با شبكه تلويزيون خبر قزاقستان، واكنش كشورهاي غربي به برنامه صلح آميز انرژي هسته اي ايران را سياسي عنوان كرد. در اين مصاحبه تلويزيوني، رئيس جمهوري سابق افزود: كشورهاي عضو اين آژانس حق دارند از فن آوري هسته اي برخوردار باشند و ساير كشورهاي عضو موظفند در امر استفاده صلح آميز از اين فن آوري به كشورهاي عضو كمك كنند.
شوراي شهر: اسحاق جهانگيري اخبار مربوط به تلاش و رايزني عده ژاي از اعضاي شوراي شهر تهران براي مطرح كردن وي به عنوان شهردار تهران را تكذيب كرد. اسحاق جهانگيري، وزير سابق صنايع و معادن در گفت ژوگو با ايلنا، گفت: نه پيشنهادي در خصوص شهردار شدن به من شده است و نه من علاقه ژاي به شهردار شدن دارم. به گزارش يك سايت خبري، برخي محافل رسانه اي اصلاح طلب اين طور عنوان كرده اند كه 3 عضو اين جريان در شوراي شهر آينده با توجه به حساسيت آرايشان بايد با گرفتن امتيازاتي با يكي از دو جريان رايحه خوش يا ائتلاف اصولگرايان تعاملاتي انجام دهند.اما آنها كه در انتخابات آذرماه سال گذشته به شوراي شهر راه يافته اند با بيان اينكه نبايد سهم خواهي جريانات سياسي فضاي شوراي شهر تهران را ناكارآمد كند صريحا اعلام كرده اند جريان فكري آنان به دنبال سهم خواهي از شوراي شهر نيست.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-069</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-069</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
چهارشنبه برگزار مي شود
دور تازه مذاكرات لاريجاني سولانا
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي- به دنبال تماس تلفني علي لاريجاني، مسئول مذاكرات هسته اي ايران، با خاوير سولانا، رئيس سياست خارجي اتحاديه اروپا كه عصر پنجشنبه صورت گرفت، دور جديدي از مذاكرات لاريجاني و سولانا از روز چهارشنبه آغاز خواهد شد.
كريستينا گالاچ، سخنگوي خاويرسولانا درگفت وگو با خبرگزاري فرانسه تأكيد كرد: قطعا نشستي در تاريخ 25 آوريل
(5 ارديبهشت )برگزار خواهد شد اما محل آن نه بروكسل خواهد بود و نه تهران. گالاچ افزود: وظيفه  سولانا اين است كه شرايط براي مذاكره را فراهم كند.
رويترز نيز به نقل از يك مقام اتحاديه اروپا تأكيد كرد: ديدار علي لاريجاني، دبيرشوراي عالي امنيت ملي ايران و خاويرسولانا، مسئول سياست خارجي اتحاديه  اروپا، مقدماتي است و با اين نگاه انجام مي شود كه آيا ازسرگيري مذاكرات ميان ايران وغرب ممكن است يا خير.
سخنگوي سولانا همچنين درگفت وگو با خبرگزاري ريانوستي كه مهر خبرآن را منتشر كرد،خاطرنشان نمود: سولانا جزئيات اين ديدار برنامه ريزي شده را در نشست 23 آوريل( 3 ارديبهشت ماه)27 وزير خارجه كشورهاي عضو اتحاديه اروپا در لوكزامبورگ ارائه خواهد كرد.
به گزارش ايسنا،  در پي تماس تلفني عصر پنجشنبه سولانا با لاريجاني طرفين در مورد مسايل هسته اي و آغاز دور جديد مذاكرات به گفت وگو و رايزني پرداخته بودند.
لاريجاني در اين گفت وگو، ضمن موافقت با ازسرگيري دور جديد مذاكرات، خطاب به مسوول سياست خارجي اتحاديه اروپايي گفت: ايران ضمن محفوظ داشتن اعمال حقوق مسلم خود در توسعه برنامه صلح آميز هسته اي، همواره آماده مذاكرات سازنده با طرف هاي ذيربط بوده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-070</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-070</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
اروپابيم ها و اميدها
اروپايي ها روز پنجشنبه گذشته قانو ن جديدي را به تصويب رساندند كه براساس آن، يهودي ستيزي در سراسر اين قاره عملي مجرمانه خواهد بود
</TITLE>
<TEXT>


با اجرايي شدن
قانون جديد
انكار هولوكاست
به عنوان يكي از مواردي كه
به ادعاي اروپايي ها جنايتي برگرفته
از نفرت از قوم يهود است در همه كشورهاي
عضو اتحاديه اروپا
جرم تلقي خواهد شد
مقامات ارشد اتحاديه اروپا روز پنجشنبه گذشته با شركت در نشستي در لوگزامبورگ قانون جديد مبارزه با جرايمي چون نژادپرستي و جنايات ناشي از انزجار را به تصويب رساندند.
به گزارش خبرگزاري رويترز اين قانون جديد در هنگامه افزايش خارجي ستيزي در 27 كشور عضو اتحاديه اروپا به تصويب رسيده است. بريحيت زايپرس، وزير دادگستري آلمان كه رياست نشستي متشكل از همتايان خود از ساير كشورهاي عضو اتحاديه اروپا را به همراه تعدادي از وزراي كشور ا عضاي اتحاديه بر عهده داشت، تصويب اين قانون پس از رايزني هاي شش ساله را نشاني از بلوغ سياسي اين اتحاديه توصيف كرد.
قانون جديد بايد به تصويب پارلمان همه كشورهاي عضو نيز برسد تا به عنوان قانوني واحد در سراسر اتحاديه اروپا به مرحله اجرا درآيد در حالي كه براساس چارچوب سياستگذاري اين اتحاديه، كشورهاي عضو محق به بازنگري زيرمجموعه هاي قوانين مشترك و تعيين مجازات جرايم منطبق با قوانين داخلي خود هستند. اگر چه حاضران در نشست بروكسل از مصوبه جديد به عنوان گامي بلند به جلو در زمينه مقابله با جرايم مبتني بر انزجار كه زمينه ساز وقوع جنايات عليه افراد غيربومي است،  ياد كردند اما آنچه در اين نشست به آن اشاره نشد اين كه در صورت اجرايي شدن اين قانون، انكار هولوكاست به عنوان يكي از مواردي كه به ادعاي اروپايي ها جنايتي برگرفته از نفرت از قوم يهود است در همه كشورهاي عضو اتحاديه اروپايي جرم تلقي خواهد شد.
فرانكو فراتيني، وزير دادگستري اتحاديه اروپا تنها مقام حاضر در اين نشست بود كه به طور ضمني به منع قانوني مخالفت و انكار هولوكاست در اين قانون اشاره كرد. او گفت: اروپا جايي براي خشونت هاي نژادپرستانه و رويكردهاي ضديهودي نيست.
در اين قانون از كشورهاي اروپايي خواسته شده براي كساني كه موارد مشهود نسل كشي چون آنچه از آن تحت عنوان كشتار يهوديان طي جنگ دوم جهاني توسط آلمان نازي(هولوكاست)يا نسل كشي رواندا ياد مي شود تا سه سال حبس در نظر گرفته شود.
علاوه بر آن كشورهاي عضو ملزم به تحت تعقيب قرار دادن و استرداد محكومان دادگاه هاي بين المللي چون دادگاه بين المللي جنايت در لاهه مي شوند.
هنوز مركب امضاهاي اين مصوبه خشك نشده كه برخي از چهره هاي سياسي در اروپا و به ويژه گروه هاي مدني از آن به عنوان ابزاري براي تحديد آزادي بيان و مانعي بر سر راه فعاليت رسانه هاي آزاد ياد كردند. گراهام واستون، از اعضاي انگليسي پارلمان اروپا در استراسبورگ فرانسه مي گويد: تلاش براي هماهنگ كردن قوانين حقوقي در اروپا ناقض تفاوت  هاي فرهنگي در اين قاره و اقدامي غيرضروري و بي نتيجه است. او مي افزايد: اگر قرار باشد اين قانون به درستي اجرا شود پنجره اي به موضوعات مناقشه انگيز گذشته چون نسل كشي ارامنه  مي گشايد. دليلي ندارد اروپا با اين گونه اقدامات در صدد قانونگذاري در مورد تاريخ برآيد.
اين قانون در حالي به تصويب اتحاديه اروپا رسيد كه برخي كشورهاي اروپايي پيش از اين نيز قوانين سرسختانه اي در ممنوعيت جنايت مبتني بر انزجار، يهودستيزي و نفي هولوكاست داشتند. در فرانسه كه سختگيرانه ترين قوانين را در اين زمينه دارد ژان ماري لوپن، كانديداي راست گراي رياست جمهوري فرانسه به تلاش براي بهانه تراشي براي جنايات صورت گرفته در جنگ دوم جهاني متهم شده است.
حاضران در نشست روز پنجشنبه درخواست استوني، ليتواني و لاتويا كه از جمهوري هاي پيشين اتحاد جماهير شوروي و از اعضاي جديد اين اتحاديه هستند را براي مستثني شدن موضوعات تاريخي مربوط به دوران حاكميت كمونيست ها بر اين سه كشور از شمول قانون جديد را رد كردند.
گروه هاي حقوق بشر اين قانون را ضعيف و فاقد جامعيت لازم توصيف كرده اند. به انتقاد اين گروه ها حداقل انتقادي كه به اين قانون وارد است اين كه در ضمن آن دست دولت ها براي هر احتراز از مجازات افراد يا گروه هايي كه برخورد با آن ها مي تواند ناآرامي عمومي را به دنبال داشته باشد،  باز گذاشته شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-071</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-071</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
رويكرد
عرب ها كوتاه مي آيند!
</TITLE>
<TEXT>


ملك عبدالله دوم، پادشاه اردن پنجشنبه گذشته در ديدار با هيأتي از پارلمان اسرائيل(كنست)كه به امان، پايتخت اردن سفر كرده است، تأكيد كرد اردن و اسرائيل اهداف، مشكلات و دشمنان واحدي دارند. او چند بار اين عبارات را كه به نظر مي رسد به حزب الله و حماس اشاره داشت، تكرار كرد.عبدالله همچنين تأكيد كرد او نه تنها از سوي اردن كه به نيابت از چند كشور منطقه سخن مي گويد. رون ريولين، رئيس پيشين كنست در پاسخ به سخنان عبدالله گفت: من شاهد شفافيت اردني ها و اهتمام آنها در مذموم انگاشتن افراطي گري بوده ام. شولمو برزنتيز، از اعضاي كنست معتقد است اين اظهارات اميد به اين  كه جهان عرب به ميانه روي متمايل شده را قوت مي بخشد. او مي گويد: اين شيوه و شجاعتي كه در آن نهفته است، موضوعي جديد است.
پادشاه اردن اين مطالب را در برابر هيأتي متشكل از داليا ازيك، كفيل رياست جمهوري رژيم صهيونيستي و اعضاي كميته هاي دفاعي و سياست خارجي كنست  در كاخ خود در امان عنوان كرد. اين درحالي بود كه اين هيأت در برابر بخشي از اظهارات عبدالله كه در آن به حق آوارگان فلسطيني براي بازگشت به موطن خود اشاره شد به شدت موضع گرفت و تأكيد كرد هيچ اسرائيلي اي با اين مسأله موافقت نخواهد كرد چراكه قبول آن به مثابه اقدام به خودكشي است.
عبدالله بارها و بارها در ضمن سخنان خود تصريح كرد همه چيز بايد با اتفاق نظر دوجانبه باشد. او ادعا كرد طرح صلح اعراب نه طرحي براي صلح بلكه فرصتي براي گفت وگو است.پس از آن كه ريولين يادآور شد رئيس اتحاديه عرب از طرح صلح عربي به عنوان طرحي كه اجرا مي شود يا به بايگاني ارجاع مي شود، ياد كرده است عبدالله پاسخ داد:  او به جاي آن كه به موضوع حق بازگشت فلسطيني ها بپردازد اين نكته را گفت كه مي توان به جاي حق بازگشت درمورد حق آوارگان فلسطيني براي دريافت غرامت صحبت كرد. وي افزود: اين فقط براي اسرائيل يك معضل نيست بلكه حتي براي كشورهاي ثروتمند عرب هم مشكل تلقي مي شود.
شاه اردن به اسرائيلي ها توصيه كرد طرح صلح عربي را به عنوان بستري براي مذاكره با فلسطينيان بنگرند و اين فرصت تاريخي براي به رسميت شناخته شدن از سوي همه كشورهاي منطقه و يكپارچگي واقعي منطقه را از دست ندهند و تصريح كرد نگران نسل هاي آينده است.در سخنان عبدالله در اين ديدار تأكيد شد دعوت از هيأت پارلماني اسرائيلي در چارچوب تلاش هاي ديپلماتيك شاه اردن براي پيشبرد روند صلح بوده است. اتحاديه عرب تصميم گرفته اردن و مصر  رهبري اقداماتي كه براي نزديك شدن به كشور يهود براي پيگيري طرح صلح عربي و حل وفصل مناقشه اسرائيل و فلسطينيان انجام مي شود را برعهده گيرند.
هيأت اسرائيلي تحت تأثير روراستي عبدالله در اظهاراتش قرار گرفته  اما اعضاي اين هئيت مي گويند مطالبات او بسيار پرهزينه است.
هاآرتص / 20 آوريل
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-072</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-072</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
نمايندگان مجلس، اقدامات انجام شده براي آزادي ديپلمات هاي ايراني را كافي نمي دانند
نارضايتي از دستگاه ديپلماسي
100 روز از دستگيري ديپلمات هاي ايراني در اربيل مي گذرد
</TITLE>
<TEXT>


از زماني كه نيروهاي نظامي آمريكا در روز 21 دي ماه سال 85 با حمله به ساختمان كنسولگري ايران در اربيل عراق، 5 تن از ديپلمات هاي ايراني را ربودند بيش از 100 روز مي گذرد و اين درحالي است كه آمريكا با وجود تلاش هاي ديپلماتيك ايران و همچنين وعده هاي مقامات عراقي مبني برآزادي هرچه سريعترآنها، از آزادي اين افراد خودداري مي نمايد وحتي تاكنون اجازه دسترسي كنسولي به آنان را به مقامات ايراني نداده است.از سوي ديگر، برخي اخبار منتشرشده حاكي از آن است كه ايران يكي از شروط حضور خود در كنفرانس امنيت عراق را كه محل برگزاري آن عليرغم ميل تهران وبا اعمال نفوذ آمريكا به مصر منتقل شده است، آزادي 5 ديپلمات بازداشت شده خود در اربيل بوسيله نيروهاي آمريكايي اعلام كرده است.
حشمت الله فلاحت پيشه، عضو كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي مجلس نشست همسايگان عراق بدون حضور ايران را از پيش شكست خورده دانسته و مي  گويد: اكنون كه آمريكا بر حضور ايران در اين نشست اصرار دارد ما نيز بايد از اين ابزار براي منافع به حق خود از جمله آزادي ديپلماتهاي ايراني در بند آمريكا استفاده كنيم. فلاحت پيشه مي افزايد: آمريكا به اين موضوع واقف است كه بدون حضور ايران، نشست وزراي خارجه كشورهاي همسايه عراق محكوم به شكست خواهد بود.
اين عضو كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي مجلس با اشاره به ربوده شدن ديپلمات هاي ايراني در عراق تصريح مي كند: آمريكا به حدي از مفاد كنوانسيون ژنو و ساير مقررات بين المللي تخطي كرده كه انجام اينگونه اقدامات برايش امري طبيعي است و لذا ايران بايد از ابزارهايي كه در اختيار دارد به صورت جدي براي آزادي ديپلماتهاي دربند خود استفاده كند چراكه آنان به ناحق بازداشت شده اند.
انتقاد از دستگاه ديپلماسي
يكي ديگر از اعضاي كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي مجلس شوراي اسلامي نيز دستگاه سياست خارجي كشور را در برخي زمينه هاي دفاع از امنيت ملي منفعل خوانده و مي گويد: وزارت امور خارجه تحرك لازم را براي آزادسازي ديپلماتهاي ربوده شده ايراني در عراق نداشته است. داريوش قنبري معتقد است از زمان ربايش ديپلماتهاي ايراني در عراق تاكنون شاهد حركات خاص، منسجم و فعال از سوي دستگاه ديپلماسي براي آزادي آنان نبوده ايم، گو اينكه آنان به فراموشي سپرده شده اند.اين عضو كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي در بخش ديگري از اين گفتگو هدف آمريكا از انجام اينگونه اقدامات را ايجاد جو رواني خاص عليه ايران در جهان و منطقه ارزيابي كرده و تأكيد مي كند: آمريكا درصدد كاهش نفوذ ايران در عراق و بدبين نمودن كشورهاي منطقه نسبت به تهران است.
نياز به فعاليت جدي تر
الهام امين زاده، عضو حقوقدان كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي مجلس نيز مي گويد: مسئوليت عمده امنيت ديپلماتهاي ايراني در عراق به عهده دولت عراق و اشغالگران است و در شرايط حاضر، مسئولان عراقي بايد براي آزادي 5 ديپلمات ربوده شده ايراني تلاش كنند.
اين عضو كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي مجلس با بيان اينكه آمريكا هميشه مايل است از ابزاري خاص در مذاكرات استفاده كند، تصريح مي كند: آنان ديپلماتهاي ربوده شده ايران در عراق را براي مرحله ديگري از مذاكرات در بند نگاه داشته اند و به طور قطع چنانچه ديپلماتهاي ربوده شده ايران در عراق آزاد شوند، آمريكائيها ابزاري براي فشار بر ايران در مذاكرات احتمالي نخواهند داشت.
نماينده مردم تهران با اشاره به گزارشي كه چندي پيش توسط محمدعلي حسيني سخنگوي وزارت امور خارجه در خصوص ديپلماتهاي دربند ايراني در كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي مجلس ارائه شد، خاطرنشان كرد: در هر صورت فعاليت دستگاه ديپلماسي كشورمان براي آزادسازي آنان بايد گسترده تر و جدي تر باشد.
مبناي اميدواري چيست؟
مخبر كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي مجلس هم معتقد است جمهوري اسلامي ايران بايد از تمام توان و ظرفيتهاي خود براي آزاد سازي هرچه سريعتر ديپلماتها استفاده نمايد.
كاظم جلالي درباره اظهارات اخير منوچهر متكي وزيرخارجه كشورمان مبني برمشهود بودن نشانه هايي از آزادي قريب الوقوع ديپلماتهاي ايراني در بند اشغالگران، افزود: نمي دانم مبناي اين اميد و نشانه ها چيست و اخيرا چه اتفاقي افتاده است. نماينده مردم شاهرود تاكيد مي كند: درهر صورت دستگاه ديپلماسي و سياست خارجي ما بايد با جديت اين موضوع را پي گيري كند.
اقدامات جامعي صورت نگرفته
رضا طلائي نيك، عضو كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي مجلس هم براين باور است كه پيگيري مسئوليت قانوني دولت عراق و انجام اقدامات حقوقي در مجامع بين المللي توأم با استفاده از تحولات مرتبط با آمريكا در منطقه مي تواند به آزاد سازي ديپلماتهاي ايراني ربوده شده در عراق كمك كند كه در برخي از اين ظرفيتها هنوز اقدامات جامعي صورت نگرفته است.
نماينده بهار و كبودرآهنگ تصريح مي كند: به نظر مي رسد اقدامات دولت در بازدارندگي و حمايت اثربخش از اتباع ايراني كافي و رضايت بخش نبوده است.
به گفته وي وزارت خارجه بايد از كليه ظرفيتها، امكانات منطقه اي و بين المللي خود براي آزادي ديپلماتهاي ايراني استفاده كند چرا كه با گذشت حدود 100 روز از بازداشت آنان هنوز نتايج شفاف و قاطعي از آزادي ديپلماتهاي ربوده شده مشهود نيست. طلائي نيك مي افزايد: حجم مشغله هاي مسئولان وزارت خارجه و برخي ملاحظات، موجب ناموفق بودن اقدامات ديپلماسي و حقوقي براي آزادي ديپلماتهاي كشورمان شده است و لذا ايران بايد واكنشها و اقدامات موثرتري را براي آزادي 5 ديپلمات خود در عراق به كاربندد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-073</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-073</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
خبر
وابسته نظامي عربستان:به قدرت هسته اي صلح آميز ايران، ايمان داريم
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا:وابسته نظامي عربستان در ايران با اشاره به اينكه به قدرت هسته اي صلح آميز ايران ايمان داريم درباره نيروهاي مسلح ايران گفت: پيشرفت هاي نيروهاي مسلح ايران به خصوص از نظر اعتقادي بسيار چشمگير و قابل ملاحظه است ومانورايران نمايش خوبي در منطقه خليج فارس بود كه باعث افتخار ماست.
ناصرالحمدي تهديد بودن ارتش ايران براي كشورهاي منطقه را رد كرد و گفت: نظر ما اين نيست بلكه معتقديم كه قدرت نيروهاي مسلح ايران پيشتيبان خوبي براي قدرت هاي منطقه است و داشتن اين قوت و قدرت حق شماست.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-074</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-074</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
سخنگوي وزارت امور خارجه:
حكم قاضي انگليسي درباره تاجيك، قابل پذيرش نيست
</TITLE>
<TEXT>


گروه سياسي- سيد محمد علي حسيني از صدور حكم قاضي انگليسي براي استرداد نصرت الله تاجيك ديپلمات سابق ايران به آمريكا به اتهام موضوع خريد چند دوربين ديد در شب به شدت انتقاد كرد.
سخنگوي وزارت امورخارجه جمهوري اسلامي ايران گفت: با وجود دلائل ارائه شده توسط وكلاي تاجيك در طي چند ماه گذشته متاسفانه قاضي انگليسي در دادگاه اوليه رأي به استرداد وي به آمريكا داد كه اين رأي قابل پذيرش نبوده و مورد اعتراض تاجيك قرار گرفته است.
حسيني تصريح كرد: همچنان كه در گذشته نيز بارها تاكيد گرديده است اين ماجرا يك توطئه سازماندهي شده توسط سازمان هاي اطلاعاتي آمريكا بوده و ترديدي نيست كه با همكاري سازمان هاي اطلاعاتي ذي ربط انگليسي عليه ديپلمات سابق و يك شهروند كشورمان كه در انگليس مشغول به تحصيل بوده است صورت گرفته است.وي افزود: جمهوري اسلامي ايران از ابتداي اين روند نسبت به اين پروسه كه تحت تاثير فشارهاي آمريكا و هم پيمان آن صورت مي گيرد شديداً معترض بوده است.سخنگوي وزارت امورخارجه در پايان ابراز اميدواري كرد كه در مرحله تجديد نظر قضات انگليسي با استقلال رأي كامل و بدون تاثير فشارهاي بين المللي آمريكا رأي به برائت تاجيك دهند.
سناريوي تكراري
سخنگوي وزارت امور خارجه همچنين اظهارات مقامات آمريكايي در خصوص يافتن تجهيزات نظامي ساخت ايران در افغانستان را سناريويي تكراري و بي اعتبار خواند و آن را تكذيب كرد.
سيد محمد علي حسيني اين گونه ادعاها را ناشي از ضعف و ناتواني مسئولان آمريكايي در منطقه دانست و تصريح كرد: پافشاري بر رويكردهاي غيراصولي نمي تواند ناكامي هاي روزافزون دولت آمريكا در افغانستان را پنهان سازد.سخنگوي وزارت امور خارجه با تاكيد بر مناسبات رو به گسترش جمهوري اسلامي ايران با دولت دوست و برادر افغانستان در چارچوب حسن همجواري و علايق ديرينه في مابين افزود: ايفاي نقش سازنده ايران در حمايت از برقراري امنيت، ثبات و رفاه مردم افغانستان، امري شفاف و روشن است كه همواره مورد تاييد و قدرشناسي مردم و مسئولان آن كشور قرار مي گيرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-075</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-075</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_vrzsh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ورزش</CAT>
<CAT xml:lang="en">Sport</CAT>
<TITLE>
هفته بيست و ششم ليگ برتر
صدرنشين شكست خورد
</TITLE>
<TEXT>
همشهري ورزشي- استقلال تهران در حساس ترين بازي هفته بيست و ششم مسابقات ليگ برتر، مقابل سپاهان شكست خورد تا رقابت بين تيم هاي مدعي براي به دست آوردن مقام قهرماني حساس تر از هفته هاي گذشته شود.
صدرنشين ليگ برتر كه هفته ها روي نوار موفقيت گام برمي داشت، سرانجام در ورزشگاه نقش جهان مقابل سپاهان شكست خورد، البته شاگردان مرفاوي كماكان با 50 امتياز صدرنشين هستند و حتي پيروزي سايپا در اين هفته هم نمي تواند جايگاه استقلال را تهديد كند.
استقلال در شرايطي نتيجه را واگذار كرد كه سپاهان در مجموع نمايش موفق تري داشت. شاگردان بوناچيچ چند موقعيت خوب گلزني را از دست دادند ولي سرانجام دقيقه 90 تك گل اين بازي به ثمر رسيد. مرتضي ابراهيمي در محوطه جريمه استقلال روي مهاجم سپاهان مرتكب خطاي پنالتي شد و هادي عقيلي تك گل تيمش را به ثمر رساند.
در ديگر ديدارهاي ديروز، مس كرمان در ورزشگاه حافظيه با نتيجه 4 بر يك ميزبان خود، برق شيراز را شكست داد، راه آهن مقابل صباباتري به تساوي بدون گل رسيد، ابومسلم در مشهد فجر سپاسي را با يك گل شكست داد و ملوان هم در ورزشگاه تختي انزلي توانست ذوب آهن را با يك گل از پيش رو بردارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-076</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-076</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/news/_ydasht.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386 - سال پانزدهم - شماره4247 - Apr 21, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
سومين دوره شوراها، فرصت ها و تهديدها
</TITLE>
<TEXT>
هفته آينده، مدت 4 ساله فعاليت دومين دوره شوراهاي شهر و روستا به پايان مي رسد و منتخبان سومين دوره شوراها رسماً آغاز به كار مي كنند.
حضور اعضاي جديد در تركيب شوراها به معناي امكان بروز و ظهور علايق و سلايق تازه و مكمل در سپهر مديريت شهري كشور خواهد بود. از اين نظر انتظار مي رود سومين دوره شوراها كه از نظر ديدگاه هاي سياسي و فني تركيب متنوع تري نسبت به 2 دوره گذشته دارد با بهره گيري از تجارب آن دو دوره، در نهايت به برآيندي كاراتر در راهبردهاي جامع برنامه ريزي شهري دست پيدا كند.
اما در اين باره، اين نگراني نيز وجود دارد كه تغيير در تركيب شوراها بيش از آنكه فرصتي براي بهره مندي مديريت شهري از ديدگاه هاي كارشناسي نو باشد، به زمينه اي براي
بي ثباتي در اين حوزه تبديل شود. بايد توجه داشت كه به هر رو ساحت شورا عمدتاً جانمايه اي سياسي دارد در حالي كه مديريت اجرايي شهر موضوعي كاملاً فني و كارشناسي است و دقيقاً به همين دليل است كه كارشناسان معتقدند شوراها و مديريت شهري بايد از سياست مصون بمانند. تجربه نشان داده تغيير دائم در حوزه اجرايي صرفاً بنابر خواست بازيگران باشگاه هاي سياسي، به بلوغ نيافتن در بخش هاي برنامه ريزي و مديريت تبديل خواهد شد. مرور تاريخ يكصدساله شهرداري تهران نيز نشان مي دهد كه عمده دگرگوني هاي بنيادي در چشم انداز شهر در دوره شهرداراني به وقوع پيوسته كه در دوره هاي طولاني تري امكان اجراي طرح ها و برنامه هاي خود را داشته اند و طرفه است كه با اين وجود مي بينيم متوسط عمر دوره هاي مديريت اين شهر از دو سال نيز كمتر بوده و از اين نظر شايد تهران در ميان همه كلانشهرهاي جهان ركورددار باشد! گفتني است با وجودي كه امسال قرار است تهران صدمين سال تأسيس شهرداري خود را جشن بگيرد، در پرونده شهر نام 57 شهردار به چشم مي خورد!
به همين خاطر شگفت نيست كه بزرگترين كلانشهر ايران و يكي از 10 كلانشهر پرجمعيت جهان همچنان بدون طرح جامع اداره مي شود و حتي در حوزه ساخت و ساز نيز كه هر تصميم تازه مي تواند تأثيري درازمدت در چشم انداز شهر به دنبال داشته باشد، طرح ها و برنامه ها از عمق راهبردي لازم بي بهره مي شوند.(هر چند خوشبختانه اخيراً نگاه جامع تري بر برنامه ريزي كلان شهري در تهران حاكم شده است).
نبود ثبات لازم در مديران اجرايي شهر، البته منحصر به تهران نبوده و ديگر شهرهاي بزرگ ايران نيز در اين باره متحمل آسيب هاي زيانبار بوده اند؛ آسيب هايي كه هزينه آن را شهروندان مي پردازند.
به هر رو، همچنانكه ذكر شد اميدواريم كه سومين دوره شوراها برآيندي از خردجمعي دانش مديريت شهري در ايران و نيز مجموعه تجارب و دستاوردهاي 2 دوره گذشته باشد. چشم انداز در پيش رو نيز براي تحقق اين اميد خوشبختانه روشن و نويدبخش است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-077</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-077</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
نگاهآذر مهاجر
آيا ديجيتال عكاسي را مي كشد؟
</TITLE>
<TEXT>


زماني امكان ثبت يك تصوير و جاودانه كردن لحظه اي در قاب يك عكس، نهايت تكنولوژي و از افتخارات انسان مدرن به شمار مي رفت و حالا در چشم برهم زدني، نه فقط ديگر از هيجان امكان ثبت تصاوير نشاني نيست، بلكه هر روز نمونه هاي جديد دوربين هاي عكاسي ديجيتال با كيفيت هاي بهتر و توانايي هاي بيشتر به بازار مي آيند و خيلي زودتر از آن كه فكرش را بكنيم با امكانات و خدمات جديدتر و جالب تر، رقباي نه چندان قديمي خود را از ميدان به در مي كنند. حالا دوربين هاي ديجيتال، امكان عكاسي در سريع ترين زمان ممكن را فراهم مي كنند و عكاس با فشردن يك دكمه مي تواند نتيجه كارش را ثانيه اي بعد از برداشتن انگشت از روي شاتر ببيند؛ آن هم عكسي كه في نفسه قابليت ارسال به هر جايي را در زماني بسيار كوتاه دارد.
ديگر تاريكخانه و بوي مواد ظهور و هيجان ديدن نتيجه كار، جايي در روند عكاسي ندارد و خيلي ها صرفاً به خاطر بهره مندي از يك دوربين ديجيتال با هر قيمتي به خود عنوان عكاس مي دهند. كيفيت اثر هم چندان مهم نيست، اولاً وقتي امكان برداشتن تعداد قابل توجهي عكس براي صاحب چنين دوربيني فراهم باشد، لاجرم مي تواند چند نمونه نسبتاً قابل قبول از ميان آن همه ارائه كند و نيز از امكان اصلاح اثرش در برنامه فتوشاپ هم بهره بگيرد.
اينجاست كه بايد پرسيد آيا ديجيتاليسم كمر به نابودي هنر عكاسي بسته يا هنوز مي توان تعريف هنر را به عكاسي اطلاق كرد؟
آيا يك عكاس هنري در عصر ديجيتاليسم قابليت ها و توانايي هاي ديگري در مقايسه با دوران دوربين هاي آنالوگ دارد و در نتيجه كارش با ملاك هايي ديگر سنجيده مي شود و تعريف ديگري براي هنر و هنرمند عكاس در عصر ديجيتال خواهيم داشت؟!
با اين حساب بايد نگران بود كه ابزار تكنولوژيك تعاريف اصيل ما را تغيير مي دهند!؟
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-078</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-078</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
بر ديوار نگارخانه
</TITLE>
<TEXT>
نگارخانه دي: نمايشگاه آثار نقاشي هاي فريده لاشايي،محمد علي ترقي جاه، مهدي حسيني و مهدي سحابي‎/ از 7 تا 16 ارديبهشت‎/ ولي عصر روبه روي پارك ساعي.
گالري هفت ثمر: نمايشگاه گروهي نقاشي‎/ 31 فروردين تا 5 ارديبهشت‎/ خيابان مطهري، كوه نور، كوي پنجم پلاك 25 / تلفن: 88731403.
گالري گلستان: نمايشگاه عكس هاي آويشه محسنين‎/ 31 فروردين تا 6 ارديبهشت‎/ خيابان دروس كماسايي پلاك 42 /تلفن:22541589.
نگارخانه ماه مهر: نمايشگاه نقاشي گروهي‎/ تا 8 ارديبهشت‎/ ولي عصر، روبه روي پارك ملت، كاج آبادي، پلاك 12/تلفن: 22051786.
نگارخانه الهه: نمايشگاه نقاشي شعله رشاد‎/ تا 6 ارديبهشت‎/ آفريقا، گلفام، پلاك 47/ تلفن: 22054128.
گالري افرند: نمايشگاه نقاشي خليل سمائي جابلو/تا 11 ارديبهشت‎/ آل احمد، جهان آرا، خيابان 19، شماره 48/ تلفن: 88012334.
نگارخانه سيحون: نمايشگاه نقاشي رويا احمدي‎/ تا 6 ارديبهشت‎/ خالد اسلامبولي، كوچه چهارم، پلاك 30/ تلفن: 88711305.
نگارخانه بهزاد: نمايشگاه نقاشي احمدرضا آذر و هنرجويان‎/ تا 6 ارديبهشت‎/ بلوار كشاورز، نبش 16 آذر، پلاك 312/ تلفن: 88960453.
نگارخانه گيتا: نمايشگاه آثار نقوش برجسته سارا شفيعي زاده و پريسا سركشيك‎/ 6 تا 11 ارديبهشت‎/ شريعتي، ظفر، اطلسي، كوچه پانزدهم، پلاك 94/ تلفن: 22261939
نگارخانه ملل: نمايشگاه بزرگ هنر معرق آثار صلاح الدين علامه زاده و هنرجويان‎/ تا پنجم ارديبهشت‎/ بزرگراه آيت الله صدر، خيابان قيطريه، پارك قيطريه، فرهنگسراي ملل‎/ تلفن: 22671718.
نگارخانه كمال الملك: نمايشگاه عكس وحيد الطافي‎/ تا ششم ارديبهشت‎/ پاسداران، نبش گلستان سوم، ساختمان شماره يك‎/ تلفن: 22565434.
نگارخانه بامداد: نمايشگاه نقاشي منير سجادي‎/ تا ششم ارديبهشت‎/ خيابان مطهري، خيابان جم، ماگنوليا، شماره 35/ تلفن: 88845416.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-079</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-079</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
نگاهي به نمايشگاه آثار نقاشي ناصر اويسي در گالري هما
تابلوهايي به رنگ مبل ها و پرده هاي سالن پذيرايي
عليرضا يزداني
</TITLE>
<TEXT>


در كاتالوگ هاي گالري هما در كنار صورت  زني با گوشواره هاي آويزان، نوشته شده است: سالگرد گالري هما با زيبارويان و اسب هاي ناصر اويسي.
ناصر اويسي در سال 1313 در تهران متولد شده است. فارغ التحصيل حقوق و علوم سياسي از دانشگاه تهران و داراي ديپلم  هنرهاي زيبا، نقاشي، سراميك، ليتوگرافي و طلاكاري از ايتالياست.
اويسي نمايشگاه هاي انفرادي و گروهي متعددي را در كشورهاي مختلف برگزار كرده و شركت در نمايشگاه هاي مشتركي با دالي، پيكاسو، دوبوفه، فليكس و شاگال را نيز در سابقه هنري خود دارد.
آثاري از او در موزه هاي آتن، بارسلونا، بلگراد، بروكسل، رم، تهران، مادريد، نيويورك و پاريس نگهداري مي شود. اين سوابق و اقامت وي در آمريكا در سه دهه گذشته، كافي است تا نام وي در پاي هر تابلويي، پيش و بيش از ارزش هاي هنري آن، بهاي دلاري و ريالي آن را به سطحي برساند كه هيچ كس، به جز پولدارها، توان خريد آنها را نداشته باشد.
در اين نمايشگاه با تماشاي 18 تابلو از آثار متاخر اويسي، مي توانيم به شناختي كلي از رويكرد هنري او دست يابيم. تعدادي از كارها با تكنيك چاپ ليتوگرافي ارائه شده اند و بقيه يا آبرنگ و تركيب مواد روي مقوا هستند و يا اكريليك و رنگ روغن روي مقوا و بوم. عناصر تصويري تابلوهاي اويسي در همان نگاه هاي اول، خود را نشان مي دهند و در ذهن بيننده تثبيت مي شوند: زن و اسب.
گرچه زن ها و اسب هاي اويسي از نقاشي هاي قاجار و پيش از آن آمده اند، اما او در بيش از چهل سالي كه با آن عناصر محدود، كار و تجربه كرده، به زبان و تركيب خاص خودش رسيده است.
به راحتي مي توان فهميد كه تكليف اويسي با خودش و مخاطبينش خيلي روشن و معلوم است.
ناصر اويسي با به تصوير كشيدن نقش هايي از روزگاران سپري شده، در مسيري مهاجرپسند گام گذاشته است؛ ايرانيان مهاجري كه با آويختن تابلوهاي مزين به نقوش باستاني و زنان زيباي قاجاري بر ديوارهاي خانه هاي خود، احساس هويت مي كنند.
زن ها و اسب هاي اويسي نه تنها نشانه اي از زن هاي امروزي ايران و اسب هاي واقعي ندارند، بلكه اساساً زن ها شكل هايي صرفاً تزئيني و اسب ها مصنوعي و چوبين به نظر مي رسند.
ناصر اويسي با رنگ هاي درخشان و تركيب هاي زيبا و فاخرانه خود، تابلوهاي دل انگيزي آفريده است كه مخاطب و مشتري هاي خاص خود را به سختي به فكر وامي دارد، اما فكري كه در بيننده هاي او برانگيخته مي شود، نه در ارتباط با واقعيت هاي جهان امروز و لايه هاي معنايي نقاشي، بلكه اين فكر است كه آيا تابلويي كه چشم او را گرفته است به رنگ مبل ها و پرده هاي سالن پذيرايي او مي خورد يا نه.
ناصر اويسي مخاطب شناس موفقي است و با نقاشي هاي خود توانسته بدون هيچ دغدغه اي جاي پاي خود را محكم كند و به مدير گالري  هما اين افتخار را بدهد كه در سومين سالگرد فعاليتش، با نام او تعداد زيادي از مشتري هاي نقاشي هايش را به گالري خود بكشاند.
اگر ابتدايي ترين انتظاري كه از يك تابلوي نقاشي مي رود اين باشد كه چشم نواز باشد، اما تماشاگر را به سطوح ديگري از معنا و يا دركي عميق تر از آن سوق ندهد، شايد بتوان نقاشي هاي اويسي را نسبتاً موفق به حساب آورد. چرا كه اين نقاشي ها بيننده هاي خود را در لذتي سطحي رها مي سازند.
اويسي نمي خواهد كه گامي فراتر بگذارد و مخاطبين خود را در هزار توي خيال ها و روياها و يا معناهاي عميق و پنهان و رمز و رازهاي نهفته در جهان هستي درگير و غوطه ور سازد.
او تجربه هاي نقاشانه خود را در جهت هر چه زيباتر و قشنگ تر كردن سطح دو بعدي بوم و مقواهاي خود به كار مي گيرد و سعي مي كند با انتخاب نقوش قديمي، احساسي نوستالژيك در ما ايجاد نمايد.
وقتي به نقاشي  هاي اويسي نگاه مي كنيم، هرگز حسي از زندگي واقعي و روزمره و يا مفاهيمي قابل لمس از جامعه اي كه در آن زندگي مي كنيم به ما دست نمي دهد.
شايد نقاش و هنرمند مهاجر ما، خود بهتر از هر كس ديگري به اين حقايق واقف باشد كه زبان محدودي كه يك عمر است بر ادامه آن پا مي فشارد، زبان امروز ما نيست و نشاني از روح دوران ما در آن ديده نمي شود.
بسياري از مردم عصر ما در آثار هنري معاصر لذت ها و معناهايي فراتر از نقاشي هاي او جستجو مي كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-080</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-080</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
نقش بازي در رشد شخصيت كودك
بازي جدي است
عكس:عليرضا بني عليندا نصيري
</TITLE>
<TEXT>


امروزه به يمن كتاب هاي روانشناسي كودك، انواع بازي براي كودكان از بدو تولد وجود دارد كه با توجه به سن كودكان، اين نوع بازي ها طبقه بندي مي شود، اين بازي ها حتي براي كودكان 3 ماهه متفاوت از 4 ماهه است.
با توجه به اين مسئله درمي يابيم كه بازي چه نقش مهمي در زندگي كودكان ايفا مي كند، به گونه اي كه مي توان بازي را شكل دهنده شخصيت كودك دانست؛ اگر تحليل دقيقي بر روي بازي كودك در خردسالي داشته باشيم مي توانيم تا حد زيادي شخصيت او را در بزرگسالي بيابيم. خشونت، كمرويي، عصبي بودن، ترس و وحشت و عدم اعتماد به نفس در بزرگسالان جزو مواردي هستند كه در بازي هاي كودكانه اين افراد قابل كشف است و اگر در همان دوران به كمك كودكان برويم، در بزرگسالي با مشكلات كمتري روبه رو خواهند شد. از بازي كردن كودك خود جلوگيري نكنيد، زيرا در بازي، كودك توانايي ارتباط جمعي با دنياي اطراف خود را پيدا كرده و قادر به حل مشكلات كوچك و بزرگ خود خواهد بود.
با توجه به زندگي ماشيني امروز و خانه هايي كه روز به روز كوچك ترمي شوند، نيازمند يافتن بازي هاي مناسب در آپارتمان ها هستيم، هر چند هيچ كدام از اين نوع بازي ها جايگزين بازي در فضاي باز نمي شود؛ روانشناسان معتقدند اثرات بازي ها در فضاي باز به مراتب بيشتر از بازي ها در فضاي بسته است. متأسفانه امروزه بازي هاي كامپيوتري چنان دنياي كودكان را اشغال كرده كه از هرگونه بازي فكري و بدني بازمانده اند و مانع ارتباط جمعي كودك مي شوند. يكي از اثرات بد بازي هاي كامپيوتري چاقي مفرط كودكان است كه به علت نشستن مداوم در مقابل تلويزيون يا كامپيوتر به وجود مي آيد. بعضي از بازي هاي كامپيوتري كه جنبه فكري و سرعت عمل دارند در زمان هاي محدود براي بچه ها مناسب هستند ولي استفاده بيش از حد از اين بازي ها نه تنها كمكي به آنها نمي كند بلكه تا حدي باعث عصبي و كم حوصله شدن كودكان نيز مي شود، به همين دليل استفاده از اين بازي ها بايد كنترل شده و در زمان هاي خاصي باشد.
بازي كردن كودكان به رشد اجتماعي و عاطفي آنها كمك مي كند. كودك با دنياي واقعي، زيبايي و زشتي  هاي آن آشنا مي شود و كم كم مي آموزد كه با همياري و مشاركت كارهايش را پيش ببرد. كودك با بازي كردن، مي آموزد كه مسئوليت پذير باشد و راه هايي براي بروز و بيان اعتقادات و احساسات خود مي يابد.
دكتر رابرت وايت مي گويد: بازي كردن براي همه افراد كاري شادي آفرين است ولي براي كودكان، علاوه بر شادي بخش بودن، عملي جدي محسوب مي شود.
بنابر اين بازي كردن كودكان را به هيچ عنوان نمي توان وقت تلف كردن دانست، زيرا بخش مهمي از آينده كودك با بازي كردن شكل مي گيرد و استعدادهاي نهفته و پنهان او، فرصت شكوفايي مي يابند. كودك با رعايت مقررات، رقابت، پيروزي و شكست، مبارزه با ترس و خجالت، مسئوليت پذيري و مشاركت آشنا مي شود و بدين طريق، موجب برون گري كودك و تقويت حواس و افزايش توانمندي هاي او مي گردد.
نكته مهم در بازي كردن، توجه به روحيات كودكان است و بازي ها بايد متناسب با اين روحيات انتخاب شود. به طور مثال كودكي بيش فعال و پرانرژي است. اين كودك حداقل به يك يا دو بازي پرتحرك در روز احتياج دارد، در غير اين صورت، انرژي كودك انباشته شده و موجب بروز مشكلات رفتاري در او مي شود. بنابر اين در انتخاب بازي بايد به ميزان سلامتي، بهره هوشي، جنسيت، خلاقيت، شرايط روحي و فرهنگ خانواده توجه كرد.
والدين بايد براي بازي هاي روزانه كودك خود برنامه ريزي داشته و به بازي آنان جهت دهند. مثلاً قرار دادن حداقل يك بازي آموزشي در روز براي كودك الزامي است. كودكي كه از سه سالگي تحت تعاليم پدر و مادر خود به بازي كردن درست و هدفمند بپردازد در هفت سالگي از لحاظ ذهني، درسي، برخورد اجتماعي و گروهي از ساير همكلاسي هاي خود بالاتر بوده و اين بازي ها به او كمك خواهد كرد تا از نظر درس بخصوص در يادگيري زبان دوم و رياضيات عملكرد مناسبي داشته باشد.
با بازي كردن مي توانيم چنان به كودك خود نزديك شويم كه او ما را مثل دوست خود بداند. والديني كه در كودكي فرزندشان، زمان هايي را به بازي با آنها اختصاص داده اند، مشكلات كمتري در سنين نوجواني با آنها داشته اند، زيرا در نهان كودك، اعتماد به پدر و مادر شكل گرفته و در سن نوجواني هم قادر به برقراري ارتباط با والدين خود هستند.
از بازي هاي مهم و اساسي كودكان، بازي هاي تخيلي است كه به رشد و خلاقيت كودك كمك بسياري مي كند؛ اين گونه كودكان خلاق در بزرگسالي مي آموزند كه در مواجه با مشكلات سوار بر ابر خيال شده و راه حل هاي فوق العاده اي بيابند. كودكاني كه در كنار اين بازي هاي خلاق، بازي هاي آموزشي نيز دريافت كرده اند، راه حل هاي واقعي تري مي يابند، در نتيجه خلاقيت و عملكرد صحيح، از كودكي در عمق وجود آنها جا مي گيرد. كودكاني كه خلاقيت قوي دارند، اغلب كساني هستند كه قادر به سرودن شعر، نواختن ساز يا نقاشي كشيدن هستند و اين افراد در بزرگسالي نيز به يك موسيقيدان، نقاش، خطاط، كارگردان يا نويسنده خوب تبديل مي شوند.
يكي ديگر از بازي هايي كه به شكل گيري شخصيت كودك كمك مي كند، بازي هاي تقليدي است. كودك در اين بازي ها مي آموزد كه نقش فرد ديگري را بازي كند(مثلاً نقش پدر و مادر، معلم، خاله و...)ايفاي اين نقش ها در مرحله اول، دقت و نكته سنجي كودك را براي بهتر بازي كردن بالا مي برد و در مرحله بعد به او ياد مي دهد كه خود را به جاي ديگران گذاشته و شرايط آنها را درك كند.
در بازي كردن، سن كودك خود را فراموش نكنيم. او قرار نيست كه هر چيز را به طور كامل و صحيح انجام دهد. پس از محدود كردن او در بازي ها بپرهيزيد، همچنين از خط دادن بيش از حد، به گونه اي كه كنترل بازي در دست شما قرار بگيرد خودداري كنيد.
اسباب بازي هاي گران قيمت خلاقيت كودك را افزايش نمي دهد! كودك هرگز به قيمت يك اسباب بازي نگاه نمي كند، حتي ممكن است جذابيت بازي  كردن با يك تكه چوب براي او بسيار بيشتر از اسباب بازي گران قيمت و ارزشمندي باشد كه شما خريده ايد. در خريد، پيش از هر كاري به ايمني اسباب بازي و سپس عملكرد آن دقت كنيد. اما در نظر داشته باشيد كه مهم تر از هر چيز براي كودك، بازي كردن با بزرگترهاست. در آن حالت، هر اسباب بازي اي براي آنها جذاب خواهد بود، حتي اگر اين اسباب بازي يك ماهيتابه باشد! مهم اين است كه فضاي بازي كودك دلپسند و شاد باشد.
منابع:
1 - روان شناسي بازي كودكان، افشين پاآهو(اينترنت)
2 - بازي باكودكان امروز، رابرت ك.ج لانگ
3 - تربيت كودك و نقش والدين
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-081</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-081</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
پنجرهرعنا دهقاني
پذيرش يك واقعيت
</TITLE>
<TEXT>
اگر بچه ها را از پيش، با مسئله طلاق و جدايي آشنا نكنيم امكان ابتلاي آنها به ترس هاي ناشي از تنهايي و تشويش(كه پس از جدايي شدت مي يابد)افزايش پيدا مي كند و پذيرش تمام مراحل آن به مراتب برايش راحت تر خواهد بود. وقتي پدري ناگهاني و بدون اطلاع قبلي از خانه مي رود، نبودنش ضربه روحي شديدي به كودك وارد مي  كند كه آثار آن به صورت اضطراب شديد ظاهر مي شود، صرف نظر از نزديكي يا وابستگي به پدر اين گونه بچه ها با پريشاني و آشفتگي شديدي دست به گريبانند چون نه علت عزيمت پدر را مي دانند، نه ديگر اطمينان به ماندن مادر دارند و نه مي توانند ديدار مجدد پدر را پيش بيني كنند. براي آنكه تا حد امكان، كمترين فشار روحي به بچه وارد شود، روش درست آن است كه والدين چند روز قبل از جدايي آمادگي و فرصت كافي براي درك مسئله به فرزند خود بدهند و تا زمينه را فراهم نساخته اند، او را ترك نكنند، البته به ندرت اتفاق مي افتد چنين شرايطي براي طفل مهيا شود.
دانستن وقت و محل ملاقات بعدي از نظر روحي كمك زيادي به كودك مي نمايد. ناگفته نماند ملاقات هاي بي نظم و ترتيب چندان مؤثر نخواهد بود. ترس از تنهايي بزرگترين عامل بروز مشكلات رفتاري و عاطفي است كه پس از طلاق به سراغ بچه ها مي آيد، براي جلوگيري از بروز چنين حالاتي بهتر است اعتماد به نفس بيشتري در كودكان ايجادكنيم و اين ميسر نيست مگر با آماده كردن كودكان.
تغييرات حاصله در روابط خانوادگي سبب مي شود كودكان در چند ماه اول بعد از جدايي حساس تر شده و احساس ناامني بيشتري كنند و به مقرراتي كه پدر يا مادر برايشان وضع مي كنند توجه چنداني نشان نمي دهند. دليل اين امر آن است كه مي خواهند خود را از قيد كنترل شديد رها سازند، والدين اگر سعي كنند به جاي توسل به مقررات، از راه دوستي موافقت بچه ها را جلب كند موفقترند. مسئله انضباط مؤثر، يكي از معمولي ترين مسائلي است كه خانواده ها پس از طلاق با آن مواجه هستند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-082</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-082</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
در حاشيه و متن شب به خير فرمانده كم فروش ترين فيلم اكران شده
تصويرتلخي ها
مسعود پويا
</TITLE>
<TEXT>


 شب  به خير فرمانده فضايي جدي و تلخ دارد. سال هاست كه ثابت شده نمايش تلخي ها براي تماشاگر ايراني جذابيت  ندارد. مگر اينكه به صورت مصداقي خلافش ثابت شود. فضاي جدي و گاهي اوقات تراژيك شب  به خير فرمانده به مذاق تماشاگر خوش نيامده است
شب به خير فرمانده در حالي با فروش 10 ميليوني با پرده خداحافظي كرد كه فيلم ديگري در ژانر جنگي در حال اكران از فروش بي سابقه اي برخوردار بود.
اين نوشته قرار است به بررسي فيلمي بپردازد كه در كف جدول فروش ايستاده است. شب به خير فرمانده به عنوان كم فروش ترين فيلم اكران نوروز، كم مخاطب ترين فيلم اين اكران در تمام اين سال ها به شمار مي آيد. آن هم در حالي كه به لحاظ ساختار بر تري هاي قابل توجهي نسبت به برخي فيلم هاي روي پرده داشته است.
**
شب به خير فرمانده دومين ساخته بلند سينمايي انسيه شاه حسيني است. شاه حسيني قبل از اين فيلم، غروب شد بيا را كارگرداني كرد كه فيلمي اجتماعي در باب مظلوميت زن بود. شب به خير فرمانده اما به عنوان تجربه اي در سينماي جنگ آن هم از سوي يك فيلمساز زن، فيلم متفاوتي است. رويكرد سينماگران زن به سينماي جنگ البته مسبوق به سابقه است، منتها هميشه اين رويكرد بيشتر به سمت و سوي تبعات جنگ گرايش داشته، مثل گيلانه ساخته رخشان بني اعتماد. در حالي كه انسيه شاه حسيني در شب به خير فرمانده دوربينش را كاملاً به فضاي ملتهب جنگ برده است. همان طور كه براي اولين بار يك كاراكتر زن در خط آتش حضور يافته است.
فيلم  ماجراي خبرنگار زني است كه به قصد خودكشي به جبهه مي رود ولي در آنجا با رخ دادن اتفاقاتي متحول مي شود. يك خط داستاني كه در سينماي دفاع مقدس تازگي دارد و مشابهي در هيچ فيلم جنگي ايراني ندارد. در واقع در فيلم از زاويه اي تازه به پديده جنگ نگاه شده است؛ اما چرا اين نگاه تازه استقبال مخاطب را در پي نداشته است آن هم در حالي كه مي گويند ديگر فيلم جنگي روي پرده به خاطر حرف هاي تازه اش در سينماي دفاع مقدس، با توفيق مواجه شده است. جالب اين كه در هر دو فيلم علت حضور قهرمان اصلي در جنگ، نه با انگيزه هاي آرمان گرايانه و دفاع از مملكت كه به دلايلي ديگر است. منتها در اخراجي ها مجيد سوزوكي براي رسيدن به دختر مورد علاقه اش به جبهه مي آيد ولي زن خبرنگار در شب به خير فرمانده از سر استيصال و سرخوردگي و به قصد خودكشي به جنگ مي آيد.
جالب اين كه در هر دو فيلم كاراكترها در انتها و تحت تأثير فضاي جبهه متحول مي شوند. اما اين تحول هم در هر دو فيلم شكل متفاوتي دارد. تحول مجيد سوزوكي لحظه اي است. درست مثل تحول كاراكتر دزد(امين حيايي)كه با ديدن دختر بچه اي در معرض شيميايي شدن، متحول مي شود و ماسك خود را به صورت او مي زند. در شب به خير فرمانده اما زن خبرنگار، يك سفر اوديسه وار را طي مي كند و به صورت بطئي متحول مي شود.
اين سير و سلوك خبرنگار زن، با حوادثي همراه مي شود كه الزماً تمام آنها جذابيت دراماتيك ندارند، ضمن اين كه برخي از آنها، حتي حال و هواي فيلم را عوض مي كنند. مثل همراهي خبرنگار با جنان زن عرب كه فيلم را از ژانر جنگي به اثري مردم شناسانه با رويكرد انتقادي به وضعيت زنان در برخي قوميت ها، تبديل مي كند. به طوري كه اين فصل ها، برخي را حتي به ياد عروس آتش هم انداخته است.
اما چرا فيلم با استقبال تماشاگر مواجه نشده است؟
1 - فيلم با وجود خط داستاني جذابش، به اغلب بيراه هايي كه در سر راهش قرار دارد روي خوش  نشان مي دهد. خيلي از اين بيراهه هاي روايي قرار بوده در خدمت تحول كاراكتر خبرنگار باشد. در واقع شاه حسيني داستان را فداي شخصيت پردازي كرده در حالي كه اين دو بايد در خدمت يكديگر باشند. پراكندگي داستاني و آشفتگي روايي يكي از مشكلات شب  به خير فرمانده است.
2 - تنها بازيگر شناخته شده فيلم لادن مستوفي است كه تازه او هم بازيگري نيست كه اصطلاحاً گيشه داشته باشد. اين را مقايسه كنيد با انبوهي از بازيگران محبوب و پولساز در اخراجي ها كه سهم عمده اي در توفيق تجاري اش داشته است.
3 - شب  به خير فرمانده فضايي جدي و تلخ دارد. سال هاست كه ثابت شده نمايش تلخي ها براي تماشاگر ايراني جذابيت  ندارد. مگر اينكه به صورت مصداقي خلافش ثابت شود. فضاي جدي و گاهي اوقات تراژيك شب  به خير فرمانده به مذاق تماشاگر خوش نيامده است.
4 - فيلم در بيشتر اوقات نمايشش فقط 4 سالن سينما را در اختيار داشت. البته فروش فيلم آن قدر نااميدكننده بود كه خيلي زود بيشتر سينماهايش را از دست داد. تعداد كم سالن  هاي نمايش دهنده را عده اي جزو عوامل شكست فيلم در گيشه قلمداد كرده اند.
منتها كافي است فروش شب  به خير فرمانده را در سينما استقلال واقع در ميدان وليعصر(يكي از پرترددترين نقاط شهر)بررسي كنيم تا به نتايج ديگري برسيم. نتايجي مثل اينكه شب  به خير فرمانده فاقد حداقل جذابيت ها براي كنجكاوي تماشاگر گذري بوده است.
5 - با اين همه نه فتح گيشه دليلي بر ارزشمند بودن يك فيلم است و نه شكست تجاري، به معناي بي ارزش بودن فيلمي.
شاه حسيني راست مي گويد كه نفروختن يك فيلم نافي ارزش هاي هنري آن نيست.
كسي كه كمي از سينما شناخت داشته باشد مي تواند اين نكته را تشخيص دهد كه شب  به خير فرمانده با وجود تمام لكنت هاي بياني و ضعف هاي تكنيكي، به هر حال با سينما نسبت برقرار مي كند. كاري كه برخي از فيلم هاي روي پرده از عهده اش برنيامده اند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-083</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-083</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
نگاهآناهيد موسسيان
يادداشتي به بهانه فيلم خون بازي ساخته رخشان بني اعتمادفيلمي با 3 بازيگر؛ سيما، سارا و تهران
</TITLE>
<TEXT>
خون بازي ظاهراً روايتي است از زندگي يك مادر و دختر، سيما(بيتا فرهي)و سارا(باران كوثري)و بيشتر لحظات فيلم نيز متكي بر همين دو شخصيت است، اما فقط كافي است دقايقي از فيلم بگذرد تا تماشاگر دريابد لوكيشن اين فيلم هم  شخصيتي به اندازه و به بزرگي يك شهر است، يعني، يكي از شخصيت هاي اصلي و محوري فيلم تهران است.
در اين سال ها بسياري تلاش كرده اند تا تهران معاصر را وارد روايت و نگاتيو فيلم هايشان كنند و كمتر موفق بوده اند، اما خون بازي از اين نظر يك اتفاق خوب و مثبت است. بني اعتماد با شيوه دوربين روي دست همپا با ويراني و مرگ تدريجي سارا تهران را نيز در كنار او نشان مي دهد. ساختمان هاي عظيم و بلند، بزرگراهها، خيابان ها، پاساژ ها، آدم ها و ماشين ها كنار هم قرار مي گيرند و تصوير تهران را شكل مي دهند. از سويي ديگر شخصيت محوري كه همواره براي شهر و در زندگي اين مادر و دختر سايه جدانشدني افكنده همان غول ويرانگر اعتياد است. بني اعتماد در فيلم تلخ و گزنده اش تعارف ندارد، از همان ابتدا با ديدن وضعيت و سر و شكل سارا پي به مصيبت و بدبختي زندگي او مي برد. بني اعتماد براي نشان دادن تلخي و سردي و واقعيت مهيب زندگي سارا و آدم هايي همانند او از فرم جديدي در ساختار فيلمش استفاده مي كند. شيوه دوربين روي دست و بي رنگي و سياه و سفيد بودن كل فيلم، اگر هم رنگي هست آن چنان پرنور و درخشان نيست. سواي آن رنگ نارنجي پرتقال ها در ثانيه هاي پايان تيتراژ ديده مي شود. خون بازي كاري كاملاً جسورانه است، اينكه فقط با اتكا بر دو شخصيت و بدون حتي يك خط داستاني تماشاگر را پيگير فيلم كردن كاري سخت و آزموني دشوار است، اما خون بازي در اين زمينه نيز اثري موفق است. و شايد به خاطر اين است كه خون بازي انگار برش واقعي از زندگي است. زماني كه در همان ابتداي فيلم سارا در بالكن اتاقش مي ايستد و زل مي زند به بيرون در مقابل او مجتمع هاي ديگري مي بينيم كه همين طور بي نهايت ادامه دارد. و اين يعني اينكه سارا را در هر كدام از اين ساختما ن ها مي شود جستجو كرد. اگر چه در فيلم، دوربين فقط بر زندگي سارا و مادرش زوم كرده است اما در همان حين فيلم از ابتدا تا انتهاي صدا و تصاوير محو و آنها كه گذري مي آيند و مي روند... اين جوان ها همه مي توانند آدم بعدي فيلم رخشان بني اعتماد باشند و همين عمق فاجعه را دوچندان مي كند.
خون بازي پر از صحنه هاي تأثيرگذار است كه تماشاگر را بر صندلي ميخكوب مي كند خصوصاً آن صحنه اي كه سارا به دنبال بسته مواد ميان گل ولاي را جستجو مي كند و زماني كه آن همه تحقير مي شود و اينكه عليرغم تمام تمايلش براي ترك اما همچنان قدم به قدم رو به نيستي و قهقرا مي رود. اينكه چرا بني اعتماد دوربينش را فقط بر زندگي و احوالات سارا زوم مي كند، شايد به خاطر اين است كه سارا و زندگي دردمندانه اش و تمام اين ميزان تحقير شدن هايش كه حاصل اعتياد است، عمق فاجعه را بيشتر نشان مي دهد. تأثيرگذاري فيلم باز از جايي بيشتر خود را نشان مي دهد، كه حضور بازيگران آن چنان با واقعيت و زندگي درآميخته شده كه سخت مي توان باران كوثري و بيتا فرهي را از شخصيت هايي چون سارا و سيما تفكيك كرد. حتي مسعود رايگان نيز كه در فيلم نقشي كوتاه دارد، بازي اش كوبنده و تأثيرگذار است. به هر نحو خون بازي چه به لحاظ فرم و ساختار و چه فيلمنامه و چه بازي ها همچنان حرف هاي گفتني زيادي دارد، اما همچنان بعد قوي و تأثيرگذارش در موضوعي است كه به آن پرداخته و جاي تأمل و تفكر زيادي دارد. مسلماً خون بازي را بايد بيشتر از يكبار به تماشا نشست.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-084</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-084</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
سايه روشن
</TITLE>
<TEXT>
محمدرضا اصلاني
به دنبال آتش سبز



محمدرضا اصلاني بعد از سال ها قصد دارد دومين فيلم سينمايي خود را مقابل دوربين ببرد. اين فيلم كه آتش سبز نام دارد هم اكنون مراحل پيش توليد را مي گذراند و فيلمبرداري آن اواخر خردادماه در حوالي كرمان آغاز شود. اين فيلم روايتي خاص از قصه معروف و كهن سنگ صبور است. در ابتدا قرار بود داستان فيلم در ارگ بم بگذرد، اما قبل از شروع فيلمبرداري زلزله بم كار را متوقف كرد و حالا با تغييراتي كه در داستان صورت گرفته در فيلمنامه جديد فقط در صحنه هاي كوتاهي نياز به فيلمبرداري از ارگ بم وجود دارد. آتش سبز روايت سرنوشت افسانه اي ناردانه دختري است كه در كودكي سروش ازدواج با يك مرد مرده را مي شنود و براي گريز از اين سرنوشت خوف انگيز ناخواسته گام در اين راه مي گذارد.
علي رضا اميني
تدوين استشهادي براي خدا



علي رضا اميني اين روزها مشغول تدوين فيلم سينمايي استشهادي براي خدا است.تدوين استشهادي براي خدا به صورت مشترك توسط عليرضااميني و سعيد حاجي ميري انجام مي شود. فيلمبرداري ششمين ساخته بلند عليرضا اميني روز 26 اسفند سال گذشته پس از 41 روز كار در فيروزكوه به پايان رسيد. اين فيلم مضموني ديني عرفاني دارد. استشهادي براي خدا داستان يك راهبان قديمي قطار به نام فتحي است كه در روزهاي پاياني زندگي اش، براي جبران اتفاقات گذشته به روستاي زادگاه خود بازمي گردد. او درصدد تهيه استشهادي براي خداست تا آسوده بميرد.
جمشيد هاشم پور، محسن طنابنده، بازيگران اصلي اين فيلم هستند. استشهادي براي خدا ازمحصولات مشترك سازمان سينمايي سبحان و راديو تلويزيون عرب(art)است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-085</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-085</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
گفت وگو با حجت الاسلام مهدي مهريزي به مناسبت ميلاد حضرت عبد العظيم( ع)
چالش مكتب قم و بغداد
نماي داخلي ضريح حرم عبدالعظيم حسني عفروزان آصف نخعي
</TITLE>
<TEXT>



جلد اول و دوم از كتاب حديث پژوهي، آشنايي با متون حديث و نهج البلاغه كه متن درسي مركز جهاني علوم اسلامي در دوره كارشناسي ارشد است و ميراث حديث شيعه كه 15 دفتر آن با همكاري علي صدرايي خويي منتشر شده است، همگي بخشي از تحقيقات و آثار حجت الاسلام والمسلمين صمدي مهريزي در بخش حديث است. گفتگوي حاضر به طور اجمالي حديث در نگاه معتزله و اشاعره و به طور جزيي تر اهل حديث، و تضاد ميان مكتب قم و بغداد را به بررسي مي نشيند.
***
* در زمان نزول آيه و يا بيان حديث، مسئله اصلي، پاسخ به يك مشكل و حل آن بوده كه در جريان زندگي روزمره رخ داده است، ولي ظاهرا بعدها جريان هايي رشد يافتند كه ظاهر حديث را در برابر ماهيت بن بست گشاي آن عمده كردند علت اين موضوع چيست؟
- به نظرم مي رسد بحث درباره جايگاه حديث، در يك سطح بالاتري بايد مطرح شود. در بررسي تاريخ فكري مسلمانان سه جريان عمده، در تعامل با يكديگر ديده مي شوند. يك جريان نص گرايان هستند. يعني كساني كه التزام به ظواهر متون ديني دارند. در كنار اين جريان و با همين سابقه و شايد سابقه بيشتر و يا لااقل برابر، جريان فكري عقل گرايان ديده مي شود. نمود جريان عقل گرا، متكلمان معتزلي و شيعي و همين طور اصولي ها هستند. گروه سومي نيز وجود دارد كه فهم حديث و حتي بالاتر متون ديني را در پرتو سير و سلوك عملي و رياضت ميسر مي دانستند مانند متصوفه و عرفاي اسلامي. ولي عمده نزاع تاريخي صورت گرفته ميان دو طيف اول يعني عقل گراها و اهل حديث و اخباري است.
علت شكل گيري اهل حديث  اين است كه كساني به نوعي دغدغه خلوص دين را داشته اند به عبارت ديگر گمان مي كردند در برهه هايي دين دارد با غير خودش اختلاط و نوعي التقاط فكري پيدا مي كند
**
ادامه از صفحه 17
در مجموع در تمامي جغرافياي جهان اسلام و در دوره هاي زماني مختلف نمي توانيم بگوييم كه نگاه اخباري گري غالب بوده است. به نوعي مي توانيم بگوييم يك نوع برابري حضور اين دو طيف فكري حاكم بوده است. در اين باره مي توانيم توجه كنيم به نزاع ميان قم و بغداد. در واقع مكتب حديثي قم در دوره شيخ صدوق و بغداد كه شاخص آن شيخ مفيد و سيد مرتضي است در اين دوره در برخورد با حديث و نزاع در شيوه برخورد با آن برجسته اند. در اهل سنت نيز اين بحث وجود دارد. بر بهاري از اهل سنت كتابي دارد به نام شرح السنه كه وهابي ها از آن پيروي مي كنند. او ديدگاه هاي غليظي در مورد حديث دارد تا جايي كه معتقد است همه چيز از طريق حديث قابل شناخت است. او حتي معتقد است كه قرآن و پيامبر و قيامت را نيز با حديث بايد بشناسيم. از نگاه اين عده اگر كسي بگويد براي فهم حديث بايد به قرآن مراجعه كنيم، او زنديق و منحرف است. البته در شيعه به صورت رقيق تر و سبك تر آن مشاهده مي شود. مثلا در برخي نوشته هاي اخبار شيعه اين مضمون كه آيه قرآن را از طريق حديث مي توانيم بشناسيم، وجود دارد. به عبارت ديگر اگر حديث نباشد بايد احتياط كرده و توقف كنيم.
* شرايط زماني اين جدال ها چه بوده كه بحث اصالت حديث در برابر عقل پيش مي آيد؟ چه معضلي باعث شده تا اين جدال برجسته شود؟ مساله اصلي و عصري چه بوده است؟
موضوع تاريخي شكل گيري اين افكار و انديشه ها به طور عمده در كساني است كه به نوعي دغدغه خلوصي دين را داشته اند. به عبارت ديگر گمان مي كردند در برهه هايي دين دارد با غير خودش اختلاط و نوعي التقاط فكري پيدا مي كند. اين بحث در زمان ورود فلسفه هاي غير اسلامي به فضاي جهان اسلام است كه بسيار جدي مي شود. در دوره متاخر در شيعه، به خصوص بعد از مكتب اصفهان و سيطره حكمت و فلسفه است كه بازتاب آن را در نوشته هاي كساني مانند علامه مجلسي مي بينيم كه به شدت به حكما و فلاسفه حمله مي كند، به اين دليل كه فلاسفه منابع و احاديث ديني را كنار گذاشته اند. شايد گاهي عوامل سياسي را نيز بتوانيم در اين باره مطرح كنيم. يعني تحت شرايطي تندروي هاي عقل گرايانه اي در جامعه شكل مي گيرد و آنهايي كه احساس مي كنند دغدغه ديني بيشتري دارند، سعي مي كنند دين را برپايه خلوص نخستين اش برگردانند. انديشمندان معتقدند كه ابن تيميه اين گونه بوده است. در سخنان ابن تيميه بر اين موضوع تاكيد مي شود كه دين گرفتار پيرايه ها شده و بايد پالايش شود، از اين رو بايد به دوره نخست زمان نزول دين برگرديم. به عبارت ديگر تعبير سلفي گري كه از زمان ابن تيميه به اين طرف بيشتر مطرح مي شود با استفاده از اين فضا رشد يافته و مورد پذيرش و اقبال قرار گرفته است.
* بعد متدلوژي اين بحث نيز مهم است. به عبارت ديگر در اهل عقل مثلا فرد مواجهه شونده با حديث يك مواجهه كنش گرانه و فعال دارد ولي اهل حديث يك مواجهه منفعل دارند و معتقدند ظاهر حديث هرچه گفت همان است و بيشتر از اين مجاز به غور نيستيم.
شايد براي اين مسايل نتوانيم يك سازمان فكري منسجم بيابيم، مثلا در شيعه در قرن 12، ملا امين استرآبادي نحله اخباريگري را منسجم كرد. يعني برايش يك مكانيسم فكري در كتاب فوائدالمدينه تدوين كرد. از وي كمتر چنين مواردي را مشاهده مي كنيم. در واقع آنها در حين عمل و مسير به بحث مي پردازند تا اين كه سيستم فكري منسجمي را از قبل تهيه كرده باشند. اين شيوه برخورد نيز از باورهايي مبني بر تعريف مسلماني در تسليم محض و نداشتن چون و چرا در ذهن است كه به نظر من اين پيش فرض ها حداقل در حوزه اسلام و به خصوص با آيات قرآن هيچ سازگاري ندارد. يعني دعوت خداوند در قرآن و در سنت پيامبر و حتي پيشوايان ديني چنين نيست كه تسليم و تعبد را به معناي عدم تفكر و عدم تعقل و عدم سوال و پرسش بداند.
* آيا روايت حضرت موسي(ع)و حضرت خضر(ع)در اين راستا قابل تبيين است؟
بله، ببينيد موسي يك پيامبر اولوالعزم است. در عين حال قرآن مطرح مي كند وقتي موسي با خضر همراهي مي كند با اين كه قرار بر اين است در طي راه سئوالي نكند، باز حضرت موسي مي پرسد. به عبارت ديگر پيامبر اولوالعزم كسي است كه مي پرسد و مي انديشد. اين جريان سوال كردن به شأن حضرت موسي نه تنها هيچ گونه آسيبي وارد نمي كند بلكه او همان پيامبر صاحب شريعت و اولوالعزم است.
* مرحوم صدر نيز در مورد نحوه برخورد با قرآن دو رويكرد تفسيري را مطرح مي كند. يكي موضوع تجزيه اي و ديگري موضوعي و توحيدي است. به نظر مي رسد كه ريشه روش شناسي نص گراها و عقل گراها به اينجا بر مي گردد؟
- ايشان در واقع مطرح مي كند كه اگر به قرآن با مسئله و پرسش مراجعه نكنيد، نمي توانيد آن ديدگاه قرآني را در هيچ زمينه اي كشف كنيد. شما بايد پرسشتان را بر قرآن عرضه بداريد. فاستنطقوه يعني قرآن را به حرف بياوريد و اين موضوع مبناي تفسير موضوعي است كه در مقابل آن تفسير ترتيبي ما را از اين حالت خارج مي كند. يعني بدون مسئله به قرآن مراجعه كرده ايد و لذا با تكه هاي ناسازگار مواجه مي شويد. شايد بشود اهل حديث را اين گونه تحليل كرد. لذا براي سخن شما شاهد مثالي مي آورم كه جالب است. آقاي ذكابتي مقاله اي داشتند كه در مجموعه آثار كنگره زمان و مكان منتشر شده است. ايشان در آن مقاله سخني دارند كه از نظر تحليل جامعه شناختي اخباري و اصولي محل توجه است و به نظر من نكته قابل تاملي است مبني بر اين كه معمولا تفكر اخباريگري براي جوامعي كاربرد دارد كه فاقد قدرت مركزي بوده و نوعي هرج و مرج در آن حاكم است. اما وقتي جامعه اي داراي انسجام و حكومت مركزي باشد، در اينجا ناگزير بايد به سوي تفكر اصولي برويم. از منظري ديگر در روش، اهل حديث براي هر كاري تكه اي مناسب پيدا مي كند تا اجزا را با هم مرتبط سازد. اما وقتي جامعه اي مي خواهد نظام مند بوده و قانون واحدي در آن حكمفرما باشد، اينجا قاعدتا وجود تفكري مبتني بر يك روح مرتبط كننده الزام آور مي شود كه همانا عنصر عقلانيت و تفكر است.
* شخصي كه متن را فهم مي كند با توجه به اين كه در هرمنوتيك مرگ مولف مطرح است، طبق اين ايده پس از مرگ گوينده حديث، راوي و تاويل گر حديث در فهم آن چه سهمي دارد و آيا مي تواند سهم تاويل گر به اندازه سهم گوينده باشد؟
اين موضوع با مباني كلامي و اعتقادي ما ناسازگار است. پيش فرض اعتقادي ما اين است كه گوينده سخن يا خداوند حكيم است كه مشرف بر آينده و همه حوادث و جزييات آن، يا نمايندگان او هستند به عنوان معصومان. بنابراين اين موضوع با يك مولف غير معصوم و يك انسان معمولي متفاوت است. لذا اين سخن را درباره متون مقدس نمي توانيم بپذيريم. ولي معنايش اين نيست كه متن را در خلأ و يك فضاي انتزاعي به مطالعه بنشينيم كه هميشه از آن يك دستورالعمل ثابت و يكنواخت و يكساني استفاده شود.
* آيا اين مسئله كه متن را مقدس و غير قابل برداشت و تاويل ببينيم، به اينجا منتهي نمي شود كه به ظواهر آنچه كه به دست ما رسيده اكتفا بكنيم؟
ببينيد پيش فرض ها اين است كه گويندگان معصوم هستند و كلامي كه از آنها صادر شده ممكن است حول موضوع خاصي باشد، لذا دايره قداست آن در همان حوزه، منطقه و شرايط خاص است. گاهي هم محتواي سخن، پيام عام بوده و براي همه زمان ها است. لذا برخي از شخصيت هاي معاصر مانند مرحوم نائيني، مرحوم آيت الله بروجردي و همين طور مرحوم امام يك سري از روايات را به روايت تبليغي نام گذاري كرده اند كه پيشوايان ديني براي رساندن پيام ثابت الهي، آنها را رسانده اند و بخشي از احاديث نيز احاديث حكومتي است كه به عنوان يك رهبركه در شرايط خاص زندگي مي كنند آن را بيان كرده اند. لذا تصريح كرده اند كه از دسته دوم احاديث نمي توانيم يك حكم دائمي استفاده كنيم. در اين باره شهيد صدر نيز همين نظر را دارد.
* به نظر شما تحول فقه از منظر درون ديني بايد صورت بگيرد يا برون ديني؟
من معتقدم بايد اين مسائل را از منظر درون ديني بررسي كنيم منتها بايد نگاهمان وسيع تر باشد.
* اين نگاه وسيع تر به چه معناست؟
بايد از بخشي نگري فراتر برويم. به اين معنا كه نبايد تنها به بخشي از احاديث فقه اكتفا كنيم. يا حتي بخش هاي مختلف فقه را نبايد جداي از يكديگر مورد بحث قرار بدهيم. بايد همه را با هم ببينيم. حتي در كنار اين ها توجه خيلي جدي به سيره هاي عمليه پيامبر و معصومين با تكيه بر قرآن ضروري است. لذا اگر اينها كنار هم ديده شود، مي توانيم به نتايج مطلوبي برسيم. در اينجا اضافه مي كنم كه به تحليل برون ديني هم نيازي نيست زيرا ممكن است با لغزش همراه شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-086</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-086</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
نگاهسيد باقر مير عبداللهي
عقل هادي، عقل عادي؟!
</TITLE>
<TEXT>
پس از قرار گرفتن جامعه اسلامي در روندهاي جديد قدرت و نفوذ فرهنگ هاي ديگر، اگرچه قرآن همچنان به عنوان متن محوري مسلمانان، مقام خود را حفظ كرده بود، اما فهم و دريافت مسلمانان، ديگر آن فهم عرفي و ساده پيشين نبود. سرايت نزاع عقل و وحي به حوزه شيعي، به واسطه دخالت و حضور پيشوايان معصوم، دست كم در حوزه فقه و اجتهاد، به اينجا انجاميد كه عقل را در كنار كتاب و سنت قرار دادند. اين در حالي بود كه ائمه اهل سنت از استحسان و قياس و مصالح مرسله سخن مي گفتند. مخطئه ناميدن فقيهان شيعي نيز به اين معناست كه آنان اجتهاد مبتني بر دريافت عقل را تنها به مثابه روشي مي دانند كه حجيت آن در استناد به قول و فعل معصوم(ع)است، در عين حال فقيه مي تواند اشتباه هم بكند و اين همان بها دادن به عقل فردي است. بر اين مبنا عقل انسان هادي با عقل انسان عادي يكي است و كاركرد آنها(يعني تعقل روشمند)هيچ تفاوتي با يكديگر ندارد. به همين دليل است كه اسلام بسياري از احكام امضايي را تاييد كرده است و نيز به همين دليل است كه برخي از حضرات معصومين(ع)اصحاب خود را زبان گوياي خود مي دانستند. پس عقل يك روش است كه به دليل در كنار كتاب و سنت قرار گرفتن، هويت پيشين و مستقل خود را از دست نمي دهد. اين استقلال عقل در حوزه فلسفه اسلامي بيشتر و البته با قدري تفاوت، خود را نشان مي دهد. چرا كه فيلسوف مانند فقيه يا متكلم نيست كه فقط از وجود و مقام ثبوتي مفاهيم ديني سخن بگويند، بلكه علاوه بر اين، براساس روش پذيرفته خود، از چرايي و چگونگي آنها نيز پرسش مي كند و در آنها چون و چرا روا مي دارد و چنين است كه در ميان فيلسوفان حوزه اسلامي، هم متاله داريم و هم منكر و زنديق. نكته اساسي در كاربرد مفهوم عقل اين است كه نبايد از روش تفكر فلسفي همان انتظاري را داشت كه مثلا از رياضيات داريم. كساني كه از تفكيك باورهاي ديني و دريافت هاي عقلي سخن گفته اند، توجه ندارند كه فيلسوف- از اين جهت كه فيلسوف است(يا حتي فقيه، مفسر و متكلم عقل پسند)- كارش فقط تحري حقيقت است و نه درگير شدن با شرع و نص، اگرچه فيلسوفان مسلمان تلاش كرده اند مفاهيم دين را برهاني كنند، اما پيش فرض ها و روش آنان در هر حال فلسفي است. ضمنا فلاسفه معتقد نيستند كه در سخنانشان هيچ ترديد منطقي روا نيست، بلكه همين مقدار كه با مباني و روش از قبل پذيرفته آنان هماهنگ باشد، كافي است. قيد به قدر طاقت بشري هم كه قدما در تعريف فلسفه آورده اند، بيانگر همين مطلب است.
بنابراين توجه فرهنگيان مسلمان به عقل كه هم در شريعت رسمي و هم در فلسفه خود را باز نمايانده است، در هر حال نشان از فرا رفتن از وضع موجود دارد. با عقل است كه فقيهان، خود را از اخباريان جدا مي كنند و فيلسوفان خود را از متكلمان.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-087</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-087</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_ketabw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.کتاب</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Book</CAT>
<TITLE>
كتاب
متن هاي كمياب و پنهان
</TITLE>
<TEXT>


چهره يار مهربان اينجا غبار روزها را بر چهره دارد. روزهاي خوانده شدن، روزهاي دست به دست گشتن، روزهاي فروخته شدن. اينجا بورس كتاب هاي ناياب و دست دوم خيابان انقلاب است. وقتي از پياده روي شلوغ روبه روي دانشگاه تهران مي گذريد، حتماً بارها اين جمله و نظاير آن را شنيده ايد: كتاب هاي كمياب، ناياب، درسي، دانشگاهي، طبقه پايين. اين روزها صنف فروشندگان و خريداران كتاب هاي ناياب و كتابخانه هاي شخصي در خيابان انقلاب به صنف بزرگي تبديل شده است كه به گفته داود صمدزاده، پير كتابفروش ها، تعدادشان به 79 فروشگاه مي رسد.پاساژ ايران در ابتداي خيابان آزادي، پاساژهاي فروزنده و صفوي در خيابان كارگر و فروشگاه هاي پراكنده راسته كتابفروش هاي خيابان انقلاب، مراكزي هستند كه مي توان در آنها به دنبال كتاب هاي درسي، دانشگاهي و كتاب هاي ناياب در حوزه هاي ادبيات كلاسيك، ادبيات معاصر، تاريخ، هنر، فلسفه، فني مهندسي، رمان، شعر... گشت.
محمد موميوند، يكي از شركاي كتاب ايران زمين كه 17 سال است در حوزه كتاب هاي ناياب و دست دوم فعاليت مي كند، كتاب هاي ناياب را به چند دسته تقسيم مي كند و مي گويد: يك دسته از اين كتاب ها، كتاب هاي دانشگاهي، كنكوري و آموزشي است كه پس از استفاده دانشجو يا دانش آموز فروخته مي شود، شاخه دوم كتاب هاي غير درسي شامل رمان، ديوان اشعار، سفرنامه، تاريخ و... است و شاخه سوم كتاب هاي هنري است كه در ميان آنها گاهي كتاب هايي ديده مي شود كه در كتابخانه هاي مرجع هم وجود ندارد. شريك او عزيز حشمتي، سرهنگ بازنشسته نيروي هوايي كه حدود بيست سال است در اين حوزه كار مي كند نيز درباره كتاب هايي كه بيشتر مورد اقبال مردم قرار مي گيرد مي گويد: گذشته از كتاب هاي درسي و دانشگاهي، كتاب هاي داستاني با تم عشقي بيشتر از هر كتابي مورد توجه جوانان قرار مي گيرد و خريدار دارد. برخي از كتاب هاي خاطرات رجال عصر پهلوي يا كتاب هايي كه درباره رژيم سابق نوشته شده و از خارج از كشور وارد مي شود هم خريدار دارد. عامه مردم علاوه بر اين كتاب ها به كتاب  هاي علوم غربيه هم توجه نشان مي دهند كه بيشتر به صورت افست خريد و فروش مي شود.
بنفشه محمودي
**
مشكلات صنف ناياب فروشان
صنف كتاب هاي ناياب و كمياب هم مانند ديگر اصناف كتاب با مشكلاتي دست و پنجه نرم مي  كنند.
اما دكتر علي اكبر شاطريان دكتراي دامپزشكي با گرايش بهداشت و مواد غذايي كه پس از 17 سال كار در راسته كتابفروش ها اكنون در كتاب اوج به خريد و فروش كتاب  هاي ناياب و كمياب مشغول است، پيش از آنكه درباره مشكلات شاغلان اين صنف سخني بگويد، درباره كتاب  هاي آرشيوي و ناياب مي گويد: كار ما در واقع يك جور احياي كتاب يا برگرداندن آن به چرخه مصرف است كه از دو بعد اقتصادي و فرهنگي حائز اهميت است. ما در جامعه اي زندگي مي كنيم كه از نظر كاغذ شديداً با كمبود مواجه است و بيشتر كاغذ مصرفي كشور از خارج وارد مي شود. به اين ترتيب بازگشت كتاب ها به چرخه مصرف، از هدر رفتن بخشي از ارز كشور جلوگيري مي كند.
وي مي افزايد: اگر تحت هر شرايطي كتابي براي بار دوم مجوز انتشار نگيرد،  بعد از چاپ اول ناياب مي  شود. برخي از اين كتاب ها هم مرجع است و تعداد نسخه هاي آن در كتابخانه هاي مرجع آن قدر كم است كه نمي  تواند نيازهاي مخاطبان را برطرف كند. به اين طريق بسياري از كتاب هاي مورد نياز توسط مراكز كتاب هاي ناياب و كمياب ارائه مي  شود كه خود به نوعي به تقويت فرهنگ كمك مي  كند.  
وي درباره مشكلات كار در اين حوزه مي  گويد: مشكلاتي وجود دارد كه نوعي عدم اعتماد را در اين صنف ايجاد كرده است. كساني هستند كه از سر علاقه مندي به اين كار وارد شده اند اما برخي به اين كار فقط از بعد اقتصادي نگاه مي  كنند. اين افراد اطلاعاتي در اين زمينه ندارند و نمي  توانند نياز مراجعه كننده را برآورده كنند. بنابراين ناتواني در ارائه خدمات،  يكي از بزرگترين مشكلات اين حوزه است.
داود صمدزاده كه از سال 1340 كار كتاب را در كتابفروشي طهوري آغاز كرده و 6 سال است كه كار مستقل خود را با كتابفروشي نقوش پي گرفته است نيز درباره مشكلات اين حوزه مي  گويد:  يكي از مشكلات ما اين است كه اهل كتاب،  كتاب هاي ناياب را در خانه ها بايگاني كرده اند و خواننده هاي قديمي   هم كه كتاب هاي خود را نمي  فروشند؛ مگر اينكه كسي از دنيا برود و ورثه كتاب هايش را بفروشند! عده اي هم به خاطر مشكلات مالي اول كتاب هايشان را مي  فروشند و بعد لوازم منزل.
او كه كارشناس كتاب هاي قديمي   است و براي برخي ارگان ها روي كتاب هاي قديمي  قيمت مي  گذارد نيز معتقد است بيشتر كساني كه به تازگي وارد حوزه كتاب هاي ناياب شده اند،  فقط براي اقتصاد كتاب آمده اند،  نه ترويج فرهنگ.
موميوند نيز مي  گويد:  برخي از همكاران شناخت كافي درباره خريد و فروش كتاب ندارند. آنها تخصص ندارند و بيشتر به صورت حراجي كار مي  كنند و قادر نيستند در حوزه كتاب هاي ناياب هنري و مرجع خوب كار كنند. براي موفق شدن در كار كتاب هاي ناياب فقط بايد كار كرد و تجربه به دست آورد.
او كسادي بازار را هم يكي از مشكلات خريد و فروش كتاب هاي ناياب مي  داند و مي  گويد:  مردم الان واقعاً توانايي خريد كتاب را ندارند. بنابراين صنف كتابفروش ها چه كتاب  هاي نو و چه كتاب  هاي دست دوم- مظلوم واقع شده اند. شايد بتوان گفت از ميان كتاب هايي كه خريداري مي كنيم فقط 40 درصد آنها قابل فروش و استفاده مجدد است و بايد باقي آنها را به عنوان كاغذ باطله به كارخانه هاي مقواسازي بفروشيم.
حشمتي نيز كمبود كتاب  هاي قديمي را از مشكلات اين حوزه مي داند و مي گويد: نسل بسياري از اين كتاب ها كه ديگر تجديد چاپ نشده اند، كم كم دارد منقرض مي شود. او كم سوادي و بي اطلاعي برخي از كساني كه در صنف كتاب  هاي دست دوم و ناياب فعاليت مي كنند را يكي ديگر از آفت هاي كار در اين حوزه مي داند و مي گويد: كسي كه با كتاب و كتابخواني ناآشنا باشد، بزرگترين لطمه ها را به اين كار مي زند. كسي كه به اين كار وارد مي شود بايد كتاب ها را بخواند و بشناسد يا حداقل از موضوع آنها اطلاع داشته باشد. براي اين كار بايد كتابشناس باشيد.
دكتر شاطريان نيز باتاكيد بر همين مسئله مي گويد: كساني كه اطلاعاتي در حوزه كتاب ندارند، مسلماً نمي توانند نياز مراجعه كننده را برطرف كنند. افرادي كه در اين صنف فعاليت مي كنند بايد اطلاعاتي كتابشناختي داشته باشند و دست كم منابع هر رشته را بشناسند. كساني كه از اين قابليت ها بهره مند نباشند، توان ارائه خدمات را ندارند كه خود اين امر از موانع بزرگ كار در اين حوزه است.
وي درباره مشكل كمبود جا و قيمت بالاي اجاره مكاني براي نگهداري و فروش كتاب  هاي آرشيوي خريداري شده نيز مي گويد: آرشيو كردن اين كتاب ها مستلزم در اختيار داشتن فضاي زياد است. براي خريد يك مغازه كوچك در راسته كتابفروش ها، حداقل 500 ميليون تومان پول لازم است. ضمن اينكه متقاضي كتاب در فضاي كوچك نمي تواند به راحتي توقف كند و سرفصل هاي كتاب را مطالعه كند تا بتواند آن را با خيال راحت بخرد. ما توانسته ايم اين امكان را براي مراجعه كنندگان فراهم كنيم كه در فضايي مانند كتابخانه، كتاب  هاي مورد نظر خود را مطالعه كنند و اگر به كارشان مي آمد، خريداري كنند. اما اين امكان به دليل كمبود جا براي همه فعالان اين صنف ممكن نيست كه خود اين مسئله به كار ضربه مي زند.
سود يا زيان، مسئله اين است
كار خريد و فروش كتاب  هاي ناياب و كمياب سودي هم دارد؟ اين سؤالي است كه فعالان اين حوزه به آن پاسخ گفته اند.
موميوند مي گويد: براي اجاره ماهانه مغازه و هزينه هاي جانبي هر ماه حدود يك ميليون تومان لازم است. در حساب هايي كه با آقاي حشمتي داشته ايم، به اين نتيجه رسيده ايم كه اگر در فروش 50 درصد سود داشته باشيم، تازه اين هزينه ها را پر مي كنيم و هيچ پولي عايد خودمان نشده است.
شاطريان نيز مي گويد: كار كتابفروشي به طور كلي سرمايه كلاني مي خواهد و اين سرمايه از طريق فروش كتاب  هاي ناياب، كمياب يا دست دوم به هيچ وجه تأمين نمي شود چون اصولاً جامعه ما به كتاب به عنوان يك نياز زندگي نگاه نمي كند.
او ادامه مي دهد: اين قشر متوسط تحصيلكرده هستند كه با كتاب سر و كار دارند اما به دليل درآمد محدود، قدرت خريد ندارند.
وي مي گويد: وقتي كتاب  هاي قديمي مجوز انتشار مجدد نگيرند، روز به روز بر قيمت آنها افزوده مي شود و به مرور زمان تبديل به كالاي لوكس مي شوند و قشر متوسط از عهده خريد آنها بر نمي آيند. همه اين مسائل دست به دست هم مي دهد تا صنف ما جزء كم درآمدترين اقشار جامعه باشد.
چرا مانده ايد؟
با اين درآمد كم چرا در اين كار مانده ايد؟ موميوند مي گويد: بالاخره بعد از 17 سال با اين كار اخت شده ام و به عشق ديدن اساتيدي كه به اينجا رفت و آمد مي كنند كارم را ادامه مي دهم. حشمتي مي گويد: من اين كار را دوست دارم و فقط به خاطر علاقه مانده ام. صمدزاده مي گويد: 46 سال پيش كارم را در انتشارات طهوري شروع كردم. 17 سال با مرحوم طهوري كار كردم، 17 سال با دكتر كرباسي در انتشارات بابك همكاري داشتم و در تمام اين سال ها استادان بزرگي چون جلال همايي، بديع الزمان فروزانفر، دكتر محمد معين، مجتبي مينوي، سعيد نفيسي، ابراهيم پورداود و... را از نزديك ديده ام و از آنها آموخته ام. هر چه دارم از آنهاست و نمي خواهم اين كار را رها كنم. صمدزاده ادامه مي دهد: كساني كه مي خواهند به اين حوزه قدم بگذارند و خوب كار كنند، حداقل بايد 5 سال گرسنگي بكشند. بعد از پنج سال تازه آغاز راه است و طي كردن اين راه بستگي به هوش و عشق و علاقه آنها دارد. من صبح به صبح اگر كتاب را بو نكنم، احساس مي كنم كه هيچ گلي را بو نكرده ام.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-088</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-088</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_ketabw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.کتاب</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Book</CAT>
<TITLE>
پسند ديگران
ماهور نبوي نژاد
</TITLE>
<TEXT>
روزگار خوش هاگينز كلرك



پايگاه اينترنتي يو.اس.اي تودي يك فهرست بلند و مبسوط از 150 عنوان كتابي دارد كه آمار بيشترين فروش را از آن خود كرده اند. كتاب ها به ميزان موفقيتشان در جذب مخاطب در ليست باقي مي ماند و يا در رتبه هاي مختلف آن بالا و پايين مي روند.اين روزها، رمان آن آهنگ را قبلاً شنيدم اثر مري هاگينز كلرك در صدر فهرست پرفروش ترين كتاب هاي يو.اس.اي تودي قرار دارد. اين كتاب، موفقيت چشمگيري داشته چون تنها يك هفته پس از ورود به فهرست يو.اس.اي تودي، تبديل به پرفروش ترين كتاب اين سايت شده است.شخصيت اصلي رمان آن آهنگ را قبلاً شنيدم، كي لنسينگ، دختر يك خانواده اشرافي و يكي از عموزاده هاي او به نام پيتر كارينگتون است. داستان با روايت خاطره اي از كودكي كي آغاز مي شود كه در بازي هاي كودكانه اش متوجه يك اتاق مخفي در خانه اجدادي شان مي شود.



در آن اتاق صداي بحث زن و مردي را مي شنود و زن در آخرين حرفش به مرد مي گويد: آن آهنگ را قبلاً شنيد م. همان شب، در آن خانه مهماني اي برپاست و پيتر يكي از مهمانان را مي رساند. از صبح فرداي ضيافت شام آن مهمان براي هميشه ناپديد مي شود. از اين زمان، بخش تاريخي داستان تمام و فصل تاز ه اي آغاز مي شود كه كي و پيتر هر دو بزرگ شده اند و پس از سال ها همديگر را ملاقات مي كنند. اين ملاقات منجر به علاقه مندي و ازدواج آن دو با هم مي شود. در حالي كه پيتر به دليل ناپديدشدن مهمان سال هاي گذشته و غرق شدن زن اولش در استخر تحت تعقيب پليس است.به گفته منتقدان مري هاگينز در اين داستان، خواننده را به عمق پيچيدگي ها و رازهاي ذهن انساني مي برد و لحظه هايي را خلق مي كند كه خاطرات، خطرناك ترين پديده زندگي آدمي هستند. بنيان گرم، دومين كتاب پرفروش سايت يو.اس.اي تودي است. اين كتاب كه اثر جانت اوانويچ است داستاني عاشقانه را روايت مي كند.



حادثه ساز رمان بنيان گرم كيت، ماديگان، دختر ساده، آرام و اصالتاً روس در آمريكا است كه در زندگي فقط به دنبال صلح، آرامش و مكان فرح بخشي براي زندگي مي گردد.او در آستانه يك رابطه عاطفي جنجالي قرار گرفته كه كسي گمان نمي كند كيت بتواند اين رابطه و دغدغه هاي فراوانش را تحمل كند.در جايگاه سومين كتاب پرفروش اين سايت باز نگاه ها به سوي مري هاگينز كلرك برمي گردد. 2 دختر بچه آبي پوش رمان ديگري از مري هاگينز است كه پيش از داستان آن آهنگ را قبلاً شنيدم منتشر شد ولي پله هاي محبوبيت خود را با گام هاي آهسته تري طي كرده است.هاگينز در اين داستان به موضوع جنايت هايي عليه كودكان پرداخته و داستان پدر و مادري را تعريف مي كند كه دخترهاي دو قلويشان دزديده مي شوند و براي بازگرداندن بچه ها از آنها 8 ميليون دلار درخواست مي شود.در رده هاي بالاي فهرست پرفروش ترين يو.اس.اي تودي، كتاب هاي ديگري نيز حضور دارند كه پيش از اين به آنها پرداختيم؛ چون رمان جاده اثر كورماك مك كارتي و زندگينامه سيدني پواتير.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-089</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-089</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
بهسازي و نوسازي بافت هاي شهري با شناسايي محدوده هاي فرسوده
حلقه واسطه اي گم شده
عكس: گلناز بهشتيمحمد آئيني
</TITLE>
<TEXT>


براي كساني كه روزمره با معضل بافت هاي فرسوده شهري روبه رو هستند و به نوعي بخشي از بار مسئوليت  بهسازي و نوسازي بافت هاي مزبور به عهده آنهاست و همچنين ساكنين محلات فرسوده شهري اين پرسش ها مطرح است كه چرا به رغم واضح بودن اهميت و ضرورت موضوع، عزم ملي مؤثر، براي ريشه كني اين معضل ايجاد نشده است؟ و چرا برنامه هاي اتخاذ شده در عمل به نقطه اميدوار كننده اي نرسيده اند. پاسخگويي به پرسش هاي فوق، نيازمند بررسي كارشناسي و آسيب شناسي دقيق از مسئله است. با توجه به پيچيدگي موضوع، شناسايي درست چرخه بهسازي و نوسازي و شناخت حرفه اي حلقه هاي چرخه مزبور از اهم اولويت هاست.
**
چرخه بهسازي و نوسازي بافت هاي فرسوده شهري از شناسايي درست محدوده هاي فرسوده در سطح شهر و تفكيك آنها به محلات فرسوده با هويت موجود با توجه به شاخص هاي دقيق و قابل قبول شروع شده و با نوسازي ساختمان هاي فرسوده و فاقد استانداردهاي لازم و تأمين فضاهاي روبنايي لازم نظير فضاي سبز، مراكز آموزشي، فرهنگي و بهداشتي در حد سرانه هاي مطلوب و اصلاح تأسيسات زيربنايي و توسعه شبكه هاي دسترسي خاتمه مي يابد. اما در اين ميان حلقه هاي واسط بسيار وجود دارد كه شناسايي آنها چندان ساده نيست.
اعتقاد برخي از كارشناسان و دست اندركاران اين است كه حلقه دوم چرخه بهسازي و نوسازي شهري، تهيه طرح بهسازي و نوسازي به عنوان يك طرح موضعي است و انجام عمليات بهسازي و نوسازي بدون وجود طرح بهسازي و نوسازي مصوب را كاري بيهوده و در حد نو كردن آجر و مصالح ساختمان ها مي دانند.
مثلاً احداث 4 واحد مسكوني در عرصه هاي 65 متري در انتهاي يك بن بست 5/1متري در خيابان خوش تهران را باعث فرسودگي بيشتر بافت مي دانند تا مقاوم سازي آن. اما برخي ديگر معتقدند، معطل كردن عمليات نوسازي و مقاوم سازي تا تهيه طرح هاي بهسازي و نوسازي زيانبار خواهد بود و ضوابط طرح هاي بالادست نظير طرح هاي تفصيلي شهرها براي نوسازي كافي است.
در هر صورت، به نظر مي رسد ضوابط طرح هاي مزبور براي امر بهسازي و نوسازي وافي و كافي به مقصود نباشد، موضوع تجميع و ارتقاي بهره وري زمين شهري از جمله موضوعاتي است كه مورد غفلت واقع شده  است.
حلقه سوم، فراهم نمودن بستر تشويق كننده و حمايت كننده جدي و مؤثر دولت، شهرداري و دستگاه هاي متولي خدمات شهري است. از دولت انتظار مي رود در كنار نظارت، هدايت خود در امر تعيين محدوده ها و تهيه طرح هاي بهسازي و نوسازي شهري، منابع مالي لازم را براي سيستم بانكي كشور براي اعطاي تسهيلات ارزان و كم بهره به سازندگان ابنيه در بافت هاي فرسوده شهري و همچنين خريداران واحدهاي مسكوني فراهم نمايد و در قالب يك ساز و كار تشويقي شهرداري ها را در اجرا و توسعه شبكه معابر و تأمين فضاهاي سبز و عمومي محلات فرسوده كمك نمايد و دستگاه هاي دولتي متولي ارائه خدمات شهري(نظير برق، آب، گاز و تلفن)را با اولويت ملزم به اصلاح شبكه هاي مربوط در محدوده محلات فرسوده نمايد و شهرداري ها با فراهم نمودن تسهيلاتي نظير معافيت ها، تخفيفات مؤثري را در صدور پروانه و مجوز تراكم ساختماني در حد ضوابط طرح هاي موجود برقرار نمايند. فراهم نمودن تسهيلاتي براي اسكان موقت ساكنين و مالكين كه خود قصد نوسازي دارند نيز ضروري است.تحقق مشاركت عملي مالكين و ساكنين بافت هاي فرسوده، سازندگان، سرمايه گذاران و متخصصين امر بهسازي و نوسازي حلقه كامل كننده چرخه بهسازي و نوسازي محسوب مي گردد.
اما سطح وسيع بافت هاي فرسوده شهري و محلات متعدد فرسوده، نيازهاي مالي گسترده اجراي طرح هاي بهسازي و نوسازي محلات شهري و تعلق بخش هاي عظيمي از اراضي شهري، املاك و سرمايه هاي شهري به بخش هاي خصوصي و مردم ضرورت و لزوم توجه به مشاركت مردم و نهادهاي محلي را نشان مي دهد.
در واقع چرخه بهسازي و نوسازي و حلقه هاي آن زماني به حركت در مي آيد كه به نحو مناسب روغنكاري شوند و در واقع در حال حاضر، تجربه عملي بهسازي و نوسازي در برخي محلات نظير محله جولان شهر همدان، فيض آباد كرمانشاه، صيقلان رشت، آب انبار نو ساري، جويباره و جماله اصفهان و... نشان مي دهد عنصر تسهيل گر و روان كننده موضوع به نحوي كه پيگيري تحقق وظايف هر يك از حلقه هاي چرخه بهسازي و نوسازي باشد، مهم ترين حلقه گم شده بوده كه مورد غفلت واقع شده است. ايجاد موسسه، دفتر، شركت و سازمان هايي به تعداد پروژه هاي قابل توجه و مهم هر محله براي اجراي طرح هاي بهسازي و نوسازي شهري پاسخگوي مناسبي براي تحقق اهداف طرح خواهد بود و منجر به مشاركت هاي نظم يافته خواهد شد.
ضرورت ايجاد سازماني تسهيل گر و نهضت آفرين در سطح محلات فرسوده كه از يك سو با اطلاع رساني مناسب، انگيزه لازم را در مالكين و ساكنين بافت هاي فرسوده براي نوسازي، مقاوم سازي و بهسازي فضاهاي زندگي خود ايجاد نمايد و از سوي ديگر زمينه بهره برداري حرفه اي از تسهيلات، حمايت ها، تخفيفات و معافيت هاي دولت و شهرداري ها را براي مالكين و ساكنين فراهم نمايند، محسوس است. عدم وجود سازماني كه با پيگيري مداوم مشاركت عملي همسايگان با هم و با سرمايه گذاران جزء و كلان خارج از بافت به صورت نظم يافته و توزيع عادلانه منافع حاصله بين كليه صاحبان حقوق تحقق دهد، به عنوان يك حلقه گمشده مؤثر، به شدت احساس مي شود.
همچنين اگر در قالب بخش خصوصي و يا تعاوني، شركت هايي با حضور متخصصين شهرسازي، معماري، ساختمان، املاك و حقوق ثبتي و امور اجتماعي و فرهنگي و سرمايه گذاري و معتمدين محلي، دفاتر خدمات نوسازي محلات شهري در سطح هر محله(به طور متوسط 50 هكتار)تشكيل گردد.اين راهكار مي تواند به صورت فراگير، همه محلات فرسوده شهري را به صورت همزمان در برگيرد و تأثير ساير اقدامات و تسهيلات را به صورت فزاينده اي جلوه گر باشد.
ايستايي و مقاومت دفاتر مزبور براي تحقق ماموريت خود، در آينده اي نه چندان دور، باعث شروع پروژه هاي متعدد نوسازي در محلات خواهد شد و عمليات بهسازي و نوسازي بافت هاي فرسوده شهري از حالت انفعالي موجود خارج شده و حالتي جهادي به خود خواهد گرفت. ضمن اينكه در جهت اشتغالزايي واقعي و خلق ارزش حقيقي و توسعه بخش غيردولتي(خصوصي و تعاوني)نيز كاملاً مؤثر خواهد بود و جامعه وسيعي از متخصصين كشور را به كار خواهد گرفت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-090</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-090</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
زاويه ديدسارا قائمي
مديريت شهري با حضور شهروندان
</TITLE>
<TEXT>
سيلون بول، جامعه شناس و كارشناس امور شهري، سالهاي زيادي در مورد مسائل شهري تحقيق كرده است و پروژه هاي شهري و فعاليت هايي از جمله ايجاد نظم دروني در شهرها بويژه در حومه پاريس انجام داده است. او مقاله اي را با استفاده از اسناد و مدارك فراهم شده توسط هماهنگ كننده پروژه شهرها كه در چارچوب يكي از برنامه هاي يونسكو قرار داشت، نوشته است. وي در اين مقاله  به بررسي تأثير حضور شهروندان هر منطقه بويژه زنان و جوانان در پاكسازي آن منطقه و در نتيجه بهبود شرايط زندگي مي پردازد. تدابيري كه او در اين راه درپيش مي گيرد عبارتند از:
1)به رسميت شناختن مردم به عنوان اولين راه حل توسعه شهري و دادن امكان انجام فعاليت هايي در زمينه بهبود محله توسط شهروندان آن.
2)تكيه بر فعاليت ها و ابتكاراتي كه در جهت بهبود شرايط زندگي انجام مي شود.
3)انجام تحقيقات علمي- اجتماعي در مورد تأثير توسعه شهري روي تغييرات سياسي، اجتماعي و مبارزه عليه فقر شهري. او در بخش اول اين مقاله به توصيف برنامه هاي اتخاذ شده در منطقه يومبول و نتايج آن مي پردازد.
يومبول 120هزارنفر جمعيت دارد و در 25 كيلومتري شمال داكار واقع شده است. جمعيت آن را افرادي تشكيل مي دهند كه از داكار به آنجا مهاجرت كرده اند. با مهاجرت مردم داكار و افزايش جمعيت يومبول بي نظمي فراواني در آنجا حاكم شد. ازجمله آنكه آب قابل شرب تنها نياز 50درصد مردم را برآورده مي كرد و مردم مجبور بودند به جاي آب آشاميدني از آب چاه استفاده كنند و اين در حالي بود كه 80 درصد آب چاه ها آلوده بودند. بدين ترتيب يونسكو و سازمان هاي غيردولتي به اين فكر افتادند كه سازمان هاي منطقه اي تشكيل دهند و فعاليت هاي فردي و گروهي در زمينه پاكسازي محله ها انجام دهند و در اين راه از زنان و جوانان براي فعاليت هاي اقتصادي استفاده كنند. با همكاري فرانسه و سرمايه گذاري اتحاديه اروپا پروژه توسعه اجتماعي و شهري به طور منظم در دستور كار شهرداري ها، سازمان هاي غيردولتي و محققان قرار گرفت. در آغاز تحقيقات و سمينارهايي با حضور ساكنان هر منطقه، سه سازمان منطقه اي و همچنين رئيس هر منطقه(كه ريش سفيد آن منطقه بود)تشكيل شد. در اين جلسه مشكلات و توانايي هاي موجود در هر منطقه، خدمات شهري و بهداشتي مورد بحث قرار گرفت. تصميمات اتخاذ شده عبارت بودند از:
1)ايجاد فعاليت هاي فردي و گروهي در زمينه پاكسازي محله(نظافت دستشويي ها، جوي ها، جمع آوري زباله ها از معابر عمومي و...)و رساندن مقدار مشخصي آب به هر شهروند براي جلوگيري از مواجه شدن با كمبود آن.
2)تكيه بر فعاليت هاي زنان و جوانان در زمينه هاي اقتصادي(جاليزكاري، تجارت و...)
3)افزايش فعاليت هاي گروهي در سازمان هاي توسعه شهري.
پس قرار بر اين شد كه در هر منطقه مكان هايي براي اجراي نمايش، تئاتر و گفتگوهاي دوستانه اختصاص يابد و خود شهروندان مسئول حفظ پاكيزگي و مديريت آنها شوند. در همين راستا در هر منطقه كميته هاي منطقه اي برپا شد كه خود اهالي اعضاي آن را تشكيل مي دادند و همچنين مؤسساتي برپا شد كه وظيفه آنها برقراري ارتباط با شهروندان بود.نتيجه به دست آمده از اين فعاليت ها در منطقه يومبول بهبود شرايط زندگي، به دست آوردن تجربه در زمينه مديريت شهري توسط شهروندان يك منطقه و پاكيزه شدن هر محله توسط ساكنان آن بود. اين فعاليت  اجتماعي باعث ايجاد نوعي استحكام در روابط ميان ساكنان يك منطقه شد و احساس مسئوليت افراد را نسبت به محيطي كه در آن زندگي مي كنند افزايش داد. اگر در شهرهاي بزرگي همانند تهران، هر كدام از ما شهروندان نسبت به پاكيزگي و نظافت محله خود مسئول باشيم، همواره شهري پاكيزه خواهيم داشت و بيماري هاي ناشي از آلودگي از بين خواهند رفت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-091</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-091</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
سلامت
حادثه سردشت در حومه مكزيكوسيتي
</TITLE>
<TEXT>




 خبر، در زمان كوتاهي در صدر اخبار بهداشتي دنيا قرار گرفت؛ 600 دانش آموز يك مدرسه شبانه روزي دخترانه در محلي در نزديكي مكزيكوسيتي به يك بيماري ناشناخته دچار شده اند. همه اين دانش آموزان از تهوع و سردرد شكايت دارند و ديگر نمي توانند راه بروند.
تصاوير تلويزيوني، مردي را نشان مي داد كه در اوج ناراحتي و نگراني دختر نوجوانش را- كه ديگر توانايي راه رفتن نداشت- بغل كرده بود و از مدرسه بيرون مي برد. بلافاصله تيم هاي پزشكي به محل اعزام شدند تا ضمن بررسي علت اين بيماري ناشناخته، اقدامات لازم در جهت جلوگيري از يك اپيدمي احتمالي را انجام دهند. پزشكان اما هرچه بررسي كردند، نشانه اي از بيماري در اين بچه ها نيافتند. آزمايش هاي گسترده بر روي آب آشاميدني، غذا و خاك مدرسه هم هيچ اثري از عامل بيماري زا را نشان نداد. در نهايت پس از چند روز، پزشكان اعلام كردند كه اين كودكان مشكل جسماني ندارند، بلكه مشكل آنها رواني است. نتيجه اي كه شايد باعث شد مقامات بهداشتي نفس راحتي بكشند اما والدين و بچه ها چندان راضي نبودند. آنها واقعاً نمي توانستند راه بروند!
خبر اپيدمي يك بيماري ناشناخته در مكزيك، اگرچه براي همه مردم دنيا جالب بود، اما براي ما يادآور خاطرات تلخي بود
دكتر محمدعلي شهاب الدين
ماجراي سردشت را يادتان مي آيد؟ 5 سال پيش، اواسط خرداد ماه بود كه يك خبر عجيب در همه بخشهاي خبري صدا و سيما تكرار شد: تعداد زيادي(دقيقاً 64 نفر)از دختران نوجوان شهرستان سردشت در استان آذربايجان غربي، دچار بيماري ناشناخته اي شده اند. علائم اين بيماري كه ابتدا با سردرد و درد عضلاني شروع مي شد، به تدريج به كتف، بازو و ساعد انتشار مي يافت و باعث تورم دست مي شد. با اعلام بروز اين بيماري، آن هم در سردشت، اولين چيزي كه به ذهن مردم رسيد، سوابق حملات شيميايي عراقي ها در دوران جنگ تحميلي بود، ولي بررسي هاي پزشكان چيزي نشان نداد. تيم هاي مختلف تحقيقاتي از تهران و نقاط مختلف كشور به سردشت سفر كردند و به هيچ نتيجه اي نرسيدند. بالاخره هم اعلام شد اين دخترها، مشكل جسمي ندارند و مشكل آنها هم يك مشكل رواني و ناشي از اضطراب است. در مورد اين بيماران 2 نكته خيلي جلب نظر مي كرد: اول اينكه همه بيماران دختران 11 تا 15 ساله بودند(درست شبيه دختران مدرسه مكزيكي)و ديگر اينكه اين بيماري در راست دست ها باعث درد و تورم دست راست و در چپ دستها باعث درد و تورم دست چپ شده بود!
***
ادامه صفحه 17
اواخر ماه مارس، پرستاران مدرسه مذهبي شبانه روزي ويلا دي لاس نيناس در نزديكي مكزيكوسيتي، به مادر چانگ، راهبه اهل كره جنوبي كه اكنون مدير مدرسه بود، اطلاع دادند كه يكي از دانش آموزان از صبح امروز نمي تواند راه برود و در ضمن حالت تهوع و سردرد هم دارد. مادر چانگ مسئله را چندان جدي نگرفت، به خصوص اينكه در سابقه چند ساله مديريت مدرسه دخترانه، از اين دست ادا و اطوارها كم نديده بود. بروز مورد دوم و سوم بيماري هم چندان باعث جلب توجه او نشد اما چند روزي نگذشت كه گسترش سريع اين مشكل، چانگ را به وحشت انداخت. از مجموع 4000 شاگرد اين مدرسه، 600 نفر دچار اين بيماري شده بودند و ممكن بود وضع بدتر هم بشود. مادر چانگ بالاخره پس از تأخير چند روزه - كه اعتراض شديد والدين بچه ها را به همراه داشت - موضوع را با مقامات عالي رتبه بهداشتي كشور در ميان گذاشت. تيم هاي پزشكي بلافاصله به محل اعزام شدند و كار را شروع كردند. انواع و اقسام آزمايشهاي خون و ادرار و معاينات باليني انجام شد اما همه آزمايشات و معاينات طبيعي بود و اثري از بيماري به چشم نمي خورد، با اين حال دخترها نمي توانستند راه بروند و همچنان از حالت تهوع و سردرد شكايت داشتند.
اختلالات روانتني
هر دو مورد فوق، مثال هاي واضحي از اختلالات روانتني(سايكوسوماتيك)هستند.كودك دبستاني كه صبح روز امتحان دچار دل درد شديد مي شود، دانشجويي كه در ايام امتحانات پايان ترم دچار دل درد و اسهال مي شود، مرد ميانسالي كه به دنبال از دست دادن شغل يا سرمايه دچار سردردهاي مزمن و يا درد قفسه سينه مي شود، خانم جواني كه به دنبال دعوا با همسرش دچار تنگي نفس مي شود و... همگي از مواردي هستند كه ممكن است صرفاً ناشي از استرس و اضطراب باشند و معاينات پزشكي، هيچ گونه مشكل جسماني را در اين افراد نشان ندهد. اكثر اين نشانه ها كوتاه مدت هستند و پس از مدتي خودبه خود از بين مي روند، اما موضوع هميشه به همين سادگي ها نيست و اختلالات جدي تري هم وجود دارند. روانپزشكان اين اختلالات را تحت عناوين مختلفي طبقه بندي مي كنند.
اختلالات شبه جسمي
يك گروه بزرگ از اختلالات رواني كه اغلب براي مدتي طولاني باقي مي  مانند و باعث نگراني جدي فرد مي شوند، تحت عنوان اختلالات شبه جسمي(سوماتوفرم)طبقه بندي مي شوند. ويژگي اين گروه از بيماريها، نگراني دائم در مورد سلامت جسماني و وجود نشانه هاي جسماني، بدون توجيه و علل پزشكي است. بيماريهاي شبه جسمي، خود شامل چند گروه از بيماريها هستند:
اختلال جسمي شدن: بيمار هر چند وقت يكبار دچار علائم متعدد جسماني بدون توجيه مي شود و از ترس ابتلا به يك بيماري خطرناك مانند سرطان، دائماً به پزشك مراجعه مي كند.
اختلال خود بيمارانگاري: بيمار، دائماً نگران وضع سلامت خود است و فكر مي كند به يك بيماري خطرناك دچار شده است. نتايج منفي آزمايشات پزشكي و قسم و آيه پزشك هم فايده اي ندارد!
اختلال درد: بيمار دائماً از درد در قسمتهاي مختلف بدن شاكي است ولي تمام بررسي هاي پزشكي از سلامت بيمار حكايت مي كند.
اختلال خود زشت انگاري(!): در اين حالت بيمار دائماً و بدون دليل موجه، از ظاهر خود شاكي است و به دنبال انواع جراحي هاي پلاستيك مي رود. ديده ايد خانم هايي را كه پس از 6-5 بار جراحي بيني باز هم فكر مي كنند بيني شان ايراد دارد و بايد دوباره عمل شوند؟!
فرار از اضطراب
فرض كنيد يك نفر به دليل مشكلي دچار يك اضطراب شديد شده است اما از طرف ديگر، به دلايلي نمي تواند اضطراب يا ناراحتي خود را بيان كند. در اين حالت، اگر فرد زمينه يك بيماري رواني را داشته باشد، ممكن است دچار اختلال تبديلي شود يعني اينكه به طور ناخودآگاه اضطراب خود را به يك علامت جسماني(معمولاً علائمي نظير فلج شدن، كوري يا...)تبديل كند. اما فايده اين اتفاق چيست؟ اجازه دهيد يك مثال معروف را در اين زمينه مرور كنيم. دختر جواني را در نظر بگيريد كه با پدر پير و ازكارافتاده اش تنها زندگي مي كند. اين دختر به مقتضاي سن خود، علاقه دارد با دوستانش به تفريح و گردش برود ولي از سوي ديگر پدر او نياز به مراقبت 24 ساعته دخترش دارد و البته ديگران هم چنين انتظاري از دختر دارند. اين مسئله به دختر استرس شديدي تحميل مي كند و او كه زمينه بيماري رواني را دارد، ناگهان يك روز، يك طرف بدنش فلج مي شود و ديگر نمي تواند از جاي خود حركت كند. به عقيده فرويد، اين حالت ناشي از تبديل اضطراب به نشانه هاي جسماني و در واقع فعل  و انفعالي در ناخودآگاه فرد است كه در نتيجه آن، آزردگي و فشار روحي كاهش مي يابد. در اين مثال، وقتي دختر فلج مي شود، نه تنها ديگر مجبور نيست از پدرش مراقبت كند، بلكه مورد سرزنش ديگران هم قرار نمي گيرد و به اين ترتيب اضطراب او كاهش مي يابد. نكته جالب اينجاست كه در عين اين كه اين دختر، تمارض نكرده است و واقعاً نمي تواند راه  برود، اما از فلج شدن خود چندان هم ناراحت نمي شود.جالب ترين نكته ماجرا اما اين است كه اختلال تبديلي كه اغلب در بين خانمها و بيشتر در سنين نوجواني ديده مي شود، گاهي اوقات مي تواند به صورت اپيدمي در ميان گروهي از افراد(به هنگام افزايش اضطراب در گروه)انتشار يابد.
چرا سردشت؟ چرا مكزيكوسيتي؟
پزشكان پس از اينكه به اين نتيجه رسيدند كه دانش آموزان مدرسه مذهبي در مكزيك، دچار يك اختلال روان- تني هستند، جهت تحقيقات را به سوي پيدا كردن علت بروز اين واقعه در آنجا برگرداندند. گروه هاي روانپزشكي به منطقه اعزام شدند و شروع به مصاحبه با دانش آموزان كردند. نتايج تقريباً قابل پيش بيني بود. اين دانش آموزان كه همگي دختران نوجوان بودند، در اين مدرسه مذهبي تحت فشار شديدي زندگي مي كردند. آنها در سال تنها 3 مرتبه حق داشتند با خانواده خود ديدار داشته باشند و از سوي ديگر به شديدترين وجهي توسط معلمان خود تنبيه مي شدند. مثلاً يكي از تنبيهات آنها اين بود كه مجبور بودند شب را در قفس حيوانات بخوابند! اين مسئله به همه آنها استرس شديدي وارد كرده بود تا اينكه بروز بيماري در يكي از آنها باعث بروز اختلال در بقيه شد. البته اين بدين معني نيست كه غير از نفر اول، بقيه تمارض يا به قولي فيلم بازي كرده اند. به عقيده روانپزشكان، هرچند نشانه هاي تبديلي به طور عمدي ايجاد نمي شوند، اما تصور بيمار از بيماري، آنها را شكل مي دهد. در مورد سردشت هم علت احتمالي اضطراب دانش آموزان كه منجر به اين اتفاق شد به اين صورت اعلام شد: اين دانش آموزان همگي در كلاس سوم راهنمايي درس مي خواندند و بچه هاي درس خواني هم بودند ولي از آنجايي كه در منطقه آنها دبيرستاني وجود نداشت، آنها از ترس اينكه ديگر نمي توانند درس خود را ادامه دهند و بايد خانه نشين شوند، دچار اضطراب شديد شدند و نتيجه آن شد كه مي دانيد.
بيماران را جدي بگيريد
در مورد اختلالات روان - تني توجه به چند نكته ضرورت دارد: اين بيماران نه فيلم بازي مي كنند و نه مشكل آنها خيالي است؛ مشكل آنها واقعي است. آنها واقعاً فلج مي شوند، واقعاً كور مي شوند، واقعاً درد مي كشند و... در واقع، اين اتفاق در ناخودآگاه ذهن آنها رخ مي دهد و آنها بدون اينكه حساب و كتابي كرده باشند، دچار آن مي شوند. پس هيچ وقت به آنها نگوييد توچيزيت نيست. خيال مي كني مريضي.پس از اثبات وجود مشكل رواني، اين بيماران نياز به حمايت روانپزشك و درمان دارند. اختلالات تبديلي معمولاً پس از مدتي خودبه خود بهبود مي يابند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860201-092</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860201-092</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860201/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>شنبه 1 ارديبهشت 1386</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-21</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/02/01</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
جهان سلامتسميه شرافتي
دومين واكسن براي سرطان
</TITLE>
<TEXT>
بعد از سرطان دهانه رحم، حالا نوبت يك نوع سرطان مغز است كه دانشمندان با واكسن به جنگ آن بروند.
پژوهشگران دانشگاه كاليفرنيا مي گويند آزمايش هاي اوليه يك واكسن جديد سرطان روي بيماراني كه داراي تومور مهلك مغزي به نام گليوما هستند، نشان مي دهد كه معالجه موثر بوده است. نام اين واكسن وايتسپن( vitespe)است و كارش اين است كه سيستم ايمني خود بيمار را تحريك مي كند تا به سلول هاي سرطاني حمله كند.
پرفسور پل ماتيو، از امپريال كالج دانشگاه لندن، به بي .بي .سي گفته است اين يافته ها ممكن است انقلابي در مداواي بيماران مبتلا به غده سرطاني مغز ايجاد كند: آنچه كه ما غالباً فراموش مي كنيم اين است كه بدن، خود بهترين معالجات را براي سرطان فراهم مي آورد.
سلول هاي مصونيت بدن ما، همان سلول هايي كه براي جنگ با عفونت به ما كمك مي كنند، مرتبا غده هاي ما را هم تحت نظر دارند. اگر بتوانيم اين سلول ها را تحريك كنيم كه به دنبال غده هاي سرطاني بگردند و موثرتر كار كنند در آن صورت به طور بالقوه مي توانيم يك استراتژي كاملا جديد براي مداواي غده هاي سرطاني مغز پيدا كنيم.
واكسن مورد بحث، با استفاده از موادي كه از تومور سرطاني خود بيمار به دست آمده ساخته مي شود و نتايج اوليه نشان داده كه 7 بيمار از 8 بيماري كه تحت نظر قرار داشتند، بيش از مدت 6 ماه و نيمي كه براي زنده ماندن آنها تخمين زده مي شد، زنده ماندند. در تهيه اين واكسن از نوع مصنوعي پروتئيني كه در اطراف 30 تا 35 درصد تومورهاي سرطاني ديده مي شود، استفاده مي شود تا به سيستم مصونيت بدن درباره وجود اين پروتئين هشدار دهد تا به آن حمله كند.
محققان در حال آزمايش اين روش روي بيماران مبتلا به سرطان پوست، كبد و روده بزرگ هم هستند. مدتي قبل هم پژوهشگران آمريكايي اعلام كردند با تزريق واكسن به 23 بيمار مبتلا به گليوبلاستوما مولتي فرم توانسته اند دست كم 18 ماه به طول عمر آنها بيفزايند.
محققان اظهار اميدواري مي كنند در آينده اين واكسن بتواند به بهبود نيمي  از بيماران مبتلا به تومور مغزي كمك كند. گليوبلاستوما مولتي فرم بيشتر به افراد 40 تا 60 ساله حمله مي كند و يك چهارم تومورهاي مغزي از اين نوع هستند.
پيش از اين، ساخت واكسني عليه ويروس پاپيلوما كه زمينه ساز سرطان گردن رحم است، اميدهاي تازه اي در مقابله با سرطان ها از طريق واكسن ايجاد كرده بود. هر ساله بالغ بر دو ميليون نفر در جهان به سرطان با منشاء ويروسي مبتلا مي شوند. تعداد انگشت شماري از ويروس ها مسبب اين سرطان ها هستند و بنابراين سرمايه گذاري براي تهيه واكسن هاي جديد مي تواند در مبارزه با اين بيماري ها بسيار موثر باشد.
سرطان هاي گردن رحم، معده، كبد، سرطان نازوفارنژيال، غدد لنفاوي و لوسمي، از جمله سرطان هايي هستند كه با عفونت ناشي از آلودگي به برخي ويروس ها مرتبطند.
گروهي كه در زمينه تهيه واكسن براي جلوگيري از ابتلا به ويروس هاي سرطان زا تحقيق مي كنند، مي گويند: درك ارتباط ميان برخي ويروس ها با ابتلا به تعدادي از سرطان ها، در واقع شناسايي يكي از حلقه هاي زنجيره بيماري است و به دنبال آن حلقه هاي ديگر نيز كشف خواهد شد. همچنين با واكسيناسيون عليه ويروس مي توان زنجيره ايجاد سرطان را شكست.
</TEXT>
</DOC>
</HAMSHAHRI2>