<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE HAMSHAHRI2 SYSTEM "hamshahri.dtd">
<HAMSHAHRI2>
<COPYRIGHT>
Hamshahri2 Corpus, Beta Release!
Copyright 2004-2008, Database Research Group (DBRG), Faculty of Engineering, University of Tehran
All the news content in the corpus is copyrighted by Hamshahri Newspaper (www.hamshahri.net)

Homepage:
http://ece.ut.ac.ir/dbrg/hamshahri/ham2

Contact:
darrudi@insf.org 

Please view the enclosed `Help.txt` file in the package for more information (tag description, etc).

IT IS A BETA RELEASE, PLEASE DON NOT REDISTRIBUTE IT!
</COPYRIGHT>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-001</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-001</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
براي شانزدهمين سال متوالي
خورشيد كاروان در تالار بزرگ كشور به صحنه آمد
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر نمايش خورشيد كاروان از ديروز در تالار بزرگ كشور به اجرا درآمد. اين نمايش كه توسط مهدي متوسلي نوشته شده شانزدهمين سال اجراي خود را با كارگرداني محمود فرهنگ دنبال مي كند.
به گزارش روابط عمومي نمايش خورشيد كاروان مهدي متوسلي مهمترين دليل اجراي 16 ساله اين نمايش را استقبال بي نظير مردم مي داند و مي گويد اين نمايش از 15 بهمن به مدت 20 شب در تالار بزرگ كشور اجرا مي شود.
وي با توجه به استقبال اقشار مختلف مردم در سال هاي قبل و پيشنهاد مسئولان مبني  بر اجراي كار در فضايي مناسب تر و بزرگ تر افزود: نمايش خورشيد كاروان در اين 20 شب پذيراي 70 هزار تماشاگر خواهد بود تا آنها را در پيوندي دوباره با امام حسين ع ياريگر باشد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-002</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-002</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
نخستين جشنواره شعر فجر در بارگاه ملكوتي حضرت رضا(ع)
فردا، مسابقه تسخير سرو آغاز مي شود
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر نخستين جشنواره شعر فجر، فردا 17 بهمن در بارگاه ملكوتي حضرت رضا ع با حضور وزير ارشاد رسماً آغاز به كار مي كند.
به گفته عليرضا قزوه، در اين جشنواره كه در 3 شهر مشهد، شيراز و اصفهان با سه دبير مختلف برگزار خواهد شد، حدود 10 هزار شعر شركت دارند كه در 10 رشته از سوي 50 داور مورد ارزيابي قرار مي گيرند تا سرانجام ساعت 18 روز 23 بهمن در تالار وحدت، 10 نفر اول 10 سكه بهار آزادي و سرو بلورين جشنواره را از آن خود كنند.
دبير اصلي جشنواره كه صبح ديروز در يك مصاحبه مطبوعاتي در تالار وحدت سخن مي گفت، افزود: در مراسم نهايي، از 27 استان شاعر برگزيده معرفي خواهيم كرد، ضمن آن كه شاعران فارسي زباني از كشورهاي هند، پاكستان، ازبكستان، افغانستان و تاجيكستان حضور خواهند داشت. اما، اگر چه يكي از 10 بخش جشنواره فجر، شعر جوان نام دارد، قزوه رقابت اصلي را بيشتر در بين پيشكسوتان مي داند. چرا كه جشنواره امسال، تمام 27 سال پس از انقلاب را مورد بررسي قرارداده است؛ چه شعر آنها كه براي دبيرخانه شعر فرستاده اند، چه حتي شاعراني كه اكنون در قيد حيات نيستند. با اين حال در بخش شعر جوان، نامزدهاي نهايي دريافت سرو بلورين نيز اعلام شده اند: محمدسعيد ميرزايي، فاضل نظري، گروس عبدالملكيان، علي محمد مودب پور.علاوه بر بخش جوان، نامزدهاي طنز و بخش امام و انقلاب هم از همين حالا معلومند؛ طنز: ناصر فيض، رضا رفيع، ابوالفضل زرويي نصرآباد و سيدعبدالرضا موسوي.
امام و انقلاب: مهرداد اوستا، علي معلم دامغاني، قيصر امين پور، محمدعلي بهمني و ذكريا اخلاقي.
آن طور كه عليرضا قزوه اعلام كرد، نتايج نهايي هر 10 رشته تا پايان هفته جاري اعلام خواهد شد. قزوه كه در ابتداي نشست ديروز، سخنراني كوتاهي درباره اهميت شعر در ايران و جايگاه سخن ايراد كرد، اطمينان داد: كار داوري كاملاً علمي بوده است و به هيچ وجه سليقه اي نيست و ادامه داد: تلاش مي كنيم اشخاصي در اين جشنواره انتخاب شوند كه صلاحيت دفاع از اين عنوان را داشته باشند و شعر درست پارسي بگويند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-003</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-003</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
خون بازي بهترين فيلم روز دوم شد
جشنواره فيلم فجر چشم به راه جا ماندگان
نمايي از فيلم سينمايي روز سوم
</TITLE>
<TEXT>


گروه ادب و هنر- در دومين روز برگزاري جشنواره فيلم فجر همانند روز اول فيلم هاي ايراني و خارجي بسياري روي پرده رفتند. تماشاگران در اين روز با 1/64 درصد آرا خون بازي را به عنوان بهترين فيلم برگزيدند. بعد از خون بازي نيز به ترتيب اتوبوس شب با 63 درصد، بچه هاي ابدي با 54درصد و پابرهنه در بهشت با 49 درصد و سنگ،كاغذ،قيچي با 42 درصد آرا، فيلم هاي برگزيده تماشاگران بودند. همچنين در بخش فيلم هاي غير ايراني فيلم زورگير با 11درصد، پدر و پسر با 10 درصد و زندگي ديگران با 8درصد آرا در رده هاي اول تا سوم قرار گرفتند.
در ساعات پاياني روز دوم پاداش سكوت عليرغم انتشار اخباري مبني بر آماده نبودن ده دقيقه پاياني فيلم، در سينماي هنرمندان(صحرا)به نمايش درآمد. البته مازيار ميري اعلام كرد اين نسخه كپي صفر فيلم است و در سانس هاي بعدي جشنواره، كپي بهتري از فيلم را به نمايش مي گذاريم. در همين روز اعلام شد ايرانسل از فهرست اسپانسرهاي جشنواره حذف شده. به گفته مديرروابط عمومي جشنواره، شركت ايرانسل طي يك برخورد غيرفرهنگي بعد از چاپ كارت هاي نظرخواهي مردمي با يك درخواست غيرمنطقي عنوان كرده كه اگر آرم اين شركت روي جدول برنامه ها درج نشود، اين شركت علاقه مند به ادامه حمايت از جشنواره فيلم فجر نيست.
روز گذشته مراسم نكوداشت علي نصيريان و يداله صمدي نيز در تالار وحدت تهران برگزار شد. در اين روز همچنين از هنرمندان درگذشته سينماي ايران در طول سال نيز ياد شد. همچنين برگزيدگان بخش مواد تبليغي و اطلاع رساني سينماي ايران جشنواره فيلم فجر در اين مراسم در بخش هاي عكس، پوستر، آنونس و تيزر معرفي شدند و بخش هايي از پشت صحنه فيلم فرش ايراني به نمايش درآمد.
بازار داغ شايعات
در روزهايي كه جشنواره آرام آرام به نيمه مي رسد همچنان بازار اخبار فيلم هاي رسيده و نرسيده داغ است. بعد از سنتوري كه همچنان خبرسازترين و البته در صورت آماده شدن يكي از اميدهاي اصلي جشنواره امسال است، رئيس هم در داغ ترشدن تنور شايعات سهم به سزايي دارد. بعضي مي گويند به دليل طولاني شدن مراحل فني اين فيلم به جشنواره نمي رسد و البته در صورت آماده شدن از حضور در بخش مسابقه بازمي ماند. اما با وجود اين شايعات كيميايي اعلام كرده سرموعد مقرر و طبق برنامه فيلم در جشنواره نمايش داده مي شود و جاي هيچ گونه نگراني نيست .
مسئولان جشنواره همچنين گفته اند: سنتوري قطعاً در جشنواره نمايش داده مي شود، اما هنوز همگي شايعات از جمله مجوز نداشتن ترانه فيلم،عدم موافقت كارگردان در مورد اعمال اصلاحيه ها و...به قوت خود باقي است. حميد آخوندي مجري طرح فيلم سينمايي روز سوم نيز گفته فيلم، آخرين مراحل فني را طي مي كند و قطعاً در جشنواره به نمايش درخواهد آمد.
نشست در دومين روز
در روز دوم در سينماي مطبوعات چهار فيلم ايراني و دو فيلم خارجي داستاني به نمايش درآمد و طبق روال جلسات نشست بلافاصله بعد از نمايش هر فيلم برگزارشد.
اولين نشست روز دوم به تك درخت ها اختصاص داشت . سعيد ابراهيمي فر كارگردان درباره ساخت اين فيلم گفت: دغدغه سيمرغ ندارم . چون معتقدم كه سيمرغ مسئوليت ايجاد مي كند، مثل هر فيلمسازي دوست دارم فيلمم ديده شود و تماشاگران زيادي داشته باشد. هر چند معتقدم سليقه تماشاگران به سمت فيلم هاي سرگرم كننده رفته است، اما اميدوارم سينماي خاص هم بتواند در كنار سينماي گيشه به حيات خود ادامه دهد.
هوشنگ مرادي كرماني فيلمنامه نويس اين اثر نيز گفت: تك درخت ها يكي از محبوب ترين و متفاوت ترين فيلم هايي است كه با برداشت از آثار من ساخته شده است . اميدوارم روزي ادبيات و سينما آشتي كنند و نويسندگان حوزه ادبيات اجازه دهند سينماگران آنطور كه شايسته فضاي سينما است از آثارشان برداشت كنند.
در دومين نشست كه به فيلم پاپيتال اختصاص داشت، اردشير شليله كارگردان در رابطه با فيلمنامه اثر گفت: من چهارچوب فيلمنامه را پسنديدم و پس از چند جلسه گفت وگو با آقاي فرهودي فيلمنامه نويس آن را بازنويسي كرديم. پاپيتال از نظر من فيلمي فمينيستي نيست، بلكه كاراكتر آن گرايشات فمينيستي دارد كه آن هم در طول فيلم نقد مي شود.عباسي رافعي، كارگردان در نشست مطبوعاتي فيلم آفتاب برهمه يكسان مي تابد گفت : اين فيلم از لحاظ ساختاري در ژانر فيلم هاي جاده اي قرار مي گيرد، من اين ژانر را در فيلم گذشته ام پروانه اي در باد هم تجربه كرده ام. بزرگترين هدف من از انتخاب اين موضوع براي ساخت اين بود كه تماشاگر بعد از ديدن آن احساس خوبي داشته باشد. مريلا زارعي بازيگر فيلم نيز گفت: من احساس بسيار خوبي خارج از سناريو و مسائل صنعتي و سينمايي به چنين موضوعات مفهومي دارم و فكر مي كنم انتخاب نقشم به عنوان يك بازيگر نشان دهنده اعتقاداتم است.
در چهارمين نشست قفل ساز ساخته غلامرضا رمضاني نقد و بررسي شد. قفل ساز بهترين فيلم ايراني روز دوم در سينماي مطبوعات بود و مورد تشويق حاضرين قرار گرفت.رمضاني فيلمش را مرتبط با كودكان و نوجوانان دانست و گفت: اما مخاطب فيلم من همه مردم هستند. در جامعه  ما  با نوع فرهنگي كه داريم، بيان بسياري از مسائل در خانواده ها بسيار با احتياط انجام مي شود، در اين فيلم تلاش كردم به بعضي از مسائل اعتراض مشروعي داشته باشم.نادر مقدس، كارگردان ايستگاه بهشت در جلسه نقد و بررسي اين فيلم گفت: فيلمم را ماورايي و معناگرا نمي دانم و با اينكه شخصيت اصلي اين فيلم در بخشي از فيلم روح است؛ اما در اين بخش ها با واقعيت و دنياي واقعي نيز درگير است و بر اساس قوانين كلاسيك سينما مي توان بر پايه اين شرط فيلمنامه را نوشت.
فيلم هاي امروز
و اما امروز در چهارمين روز نمايش فيلم در سينماهاي مختلف فيلم هاي مصائب دوشيزه، خون بازي، پاداش سكوت، گناه من، توتسي، آدم، دست هاي خالي،
اخراجي ها، پاپيتال، سبيل مردونه، اقليما،
پابرهنه در بهشت، بچه هاي ابدي، خدا نزديك است، مخمصه، تك درخت ها، سنگ،كاغذقيچي ، سكته ، نيما يوشيج، قلب زير تيغ،
طنين كوهستان، هر طور كه دوست داشته باشي، خانه اشباح، به پدرسلام كن، بابي، خيانت، پارك وي و...روي پرده مي رود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-004</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-004</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
ياحقي در آرامگاه ابدي خفت
</TITLE>
<TEXT>


ايسنا: پيكر پرويز ياحقي نوازنده چيره دست ويولن روز گذشته با حضور بسياري از هنرمندان و دوست داران موسيقي تشييع و در قطعه هنرمندان بهشت زهرا به خاك سپرده شد.
محمدرضا شجريان در مراسم تشييع پيكر زنده ياد پرويز ياحقي نوازنده  پيشكسوت ويولون روز گذشته - پانزدهم بهمن ماه- گفت: هنوز از تاثر و تاسف فقدان علي تجويدي زماني نگذشته كه داغ ديگري بر دلها نشست.
وي افزود: پرويز ياحقي نابغه  موسيقي ما كه به حق ويولون را به مردم ما شناساند، به طوري كه من از نوجواني به ياد دارم كه به ساز اين نابغه جوان عشق زيادي داشتم، سرپنجه  پرويز ياحقي انسان را در فضايي خاص قرار مي داد و از خود بي خود مي كرد.  پرويز ياحقي حق بزرگي بر گردن موسيقي ايران و ساز ويولون دارد. در اين سالها پرويز ياحقي زمانه را براي ارائه كارش مناسب نمي ديد و در درد عزلت به علي تجويدي پيوست. حسين احمدي مدير كل دفتر شعر و موسيقي وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي نيز در اين مراسم حضور داشت. مراسم سوم پرويز ياحقي روز چهارشنبه از ساعت  16 تا  18 بعد از ظهر در مسجد نور واقع در ميدان فاطمي برگزار خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-005</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-005</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
برگزيدگان چهاردهمين جايزه جهاني كتاب سال معرفي شدند
</TITLE>
<TEXT>


گروه ادب و هنر- دبيرخانه چهاردهمين دوره جايزه جهاني كتاب سال جمهوري اسلامي ايران، نتايج اين دوره از جايزه را به اين شرح اعلام كرد:
كتاب هاي حوزه مطالعات اسلامي: خاستگاه و توسعه حقوق در اسلام، شيدايي جان، شهود جذبه معنوي در تنويرات ابن عربي، پيشينه هنر اسلامي و انديشه هاي سياسي آيت الله مرتضي مطهري- پژوهشگر برتر: پروفسور حامد الگار، استاد دانشگاه بركلي كاليفرنيا - كتاب هاي حوزه سيره نبوي: سيدالمرسلين، سير تطور كتاب هاي سيره نبوي، مختصر الجامع في السيره النبويه، معراج نامه شاهرخي، محمد ص در اروپا- پژوهشگر برتر اين حوزه: علامه سيد جعفر مرتضي العاملي از لبنان و هارالدموتسكي از هلند- كتاب هاي حوزه مطالعات ايراني: فهرست نسخ خطي فارسي كتابخانه دانشگاه قازان، موسيقي ايران: پرسش از سنت، گفتمان ميان فرهنگ ها: ايران و هند، خليج فارس: اطلس نقشه هاي كهن و تاريخي، ترجمه ديوان مثنوي معنوي به زبان ازبكي - پژوهشگر برتر اين حوزه: پروفسور اوا ام. يره مياش از مجارستان. شايان ذكر است مراسم نهايي و اهداي جوايز چهاردهمين دوره جايزه جهاني كتاب سال و بيست و چهارمين جايزه كتاب سال جمهوري اسلامي ايران، امروز ساعت 15 با حضور رئيس جمهور در تالار وحدت برگزار خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-006</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-006</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
يك هفته با سينما
تجاهل عارف !
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر- مطابق هر سال با آغاز جشنواره فيلم فجر، همه رويدادهاي سينمايي كشور تحت تأثير اين رخداد مهم قرار گرفت. به همين خاطر رسانه ها، اخبار جشنواره را در صدر خبرهاي هنري پوشش دادند. چند روز پيش از آغاز جشنواره فجر، با راه يافتن فيلم هاي خون بازي  ، سينه سرخ و فرش ايراني فيلم هاي حاضر در بخش مسابقه، به مرز 30فيلم نزديك شد.
نكته جالب توجه اينكه خون بازي و سينه سرخ به خاطر شركت در جشنواره هاي ديگر، طبق مقررات جشنواره فجر، قاعدتاً نبايد در فيلم هاي بخش مسابقه قرار مي گرفتند. منتها با اين توجيه عجيب كه سازندگان فيلم از مقررات جشنواره اطلاع نداشته اند، اين فيلم ها هم به فهرست مسابقه اضافه شدند. درست مثل باز هم سيب داري؟ كه بعد از حضور در جشنواره ونيز، حالا قاعدتاً بايد در بخش جشنواره جشنواره ها به نمايش درمي آمد. درست در لحظاتي كه افتتاحيه جشنواره فجر در حال انجام بود، زمزمه هايي ميان حاضران مبني بر حذف سنتوري مهرجويي از جشنواره، به راه افتاد. سنتوري كه قبلاً هم به خاطر مشكل مميزي، حضور در جشن خانه سينما را از دست داده بود، هنوز گويا تكليفش مشخص نشده است. وقتي جدول برنامه ها منتشر شد و نامي از سنتوري در ميان فيلم ها نبود، اين حدس تبديل به يقين شد كه امسال جشنواره بدون مهرجويي برگزار مي شود. هر چند مهرجويي خود ابراز اميدواري كرد كه فيلمش در 18 بهمن به نمايش درآيد.
در هنگامه برگزاري جشنواره فيلم فجر، انتشار خبر درباره پايان تدوين 90 دقيقه از فرزند صبح توسط يكي از خبرگزاري ها، توجه سينمادوستان را به خود جلب كرد. خبري كه همراه با عكس بازيگري بود كه نقش حضرت امام  خميني را در فرزند صبح بازي مي كند. فيلمبرداري فيلم افخمي در بهار و تابستان سال آينده پيگيري خواهد شد. تهيه كننده فرزند صبح   وعده كرده فيلم را به بيست و ششمين جشنواره فجر برساند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-007</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-007</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
نمايش هاي عاشورايي در شهرستان ها
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر- نمايش هاي شهرستاني حضور يافته در سومين همايش سراسري آيين هاي عاشورايي از 23 بهمن تا پايان اسفندماه در شهرهاي محل توليد روي صحنه خواهند رفت.
به گزارش ستاد خبري همايش آيين هاي عاشورايي، نمايش هاي وجدان هرگز نمي ميرد به كارگرداني فريدون خسروي از اصفهان، تراژدي ترديد به كارگرداني رضا صابري از مشهد، خورشيد و خاكستر به كارگرداني مجيد واحدي زاده از اردبيل، ذكريا به كارگرداني فؤاد ابراهيميان از همدان، كربلاي بي شمر به كارگرداني غلامرضا جهانپا از مشهد، رستگاري به كارگرداني سعيد تشكري از مشهد و فصل سيب به كارگرداني نيره غايب زاده از تبريز تا پايان اسفندماه در شهرهاي محل توليد آثار روي صحنه خواهند رفت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-008</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-008</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
اخبار كوتاه
</TITLE>
<TEXT>
رونمايي از تمبر مسجد جامع كبود: تمبر يادبودي با نقش مسجد جامع كبود ايروان به مناسبت پاسداشت اين بناي تاريخي در ارمنستان چاپ و منتشر شد.
هنر ايران در موزه  هنرهاي مردمي ارمنستان: به مناسبت بيست و هشتمين سالروز پيروزي انقلاب اسلامي ايران، نمايشگاهي از آثار هنري و صنايع دستي هنرمندان كشورمان در موزه  هنرهاي مردمي ايروان برپا شد. اين نمايشگاه دربرگيرنده  آثار اميرحسين آقاميري، مينياتوريست ايراني است كه با الهام از آيات قرآني، خلق شده اند. همچنين عكس هايي از دوران انقلاب اسلامي به  همراه آثار صنايع دستي ايران به نمايش درآمد.
ثبت كوتاه ترين نمايشگاه تاريخ موزه  هنرهاي معاصر تهران: نخستين نمايشگاه عكس و پوستر انقلاب اسلامي با عنوان فجر نور صبح امروز در محل موزه  هنرهاي معاصر تهران برپا شد. اين نمايشگاه شش روزه كه كوتاه ترين نمايشگاهي است كه طي چند سال گذشته در محل موزه  هنرهاي معاصر تهران برپا مي شود، با نمايش 800 اثر از 46 عكاس شهرستاني و 54 عكاس تهراني همراه است.
معرفي برندگان جوايز دگا: برندگان جوايز دگا شب گذشته در مركز فرهنگي پلازا آمريكا معرفي شدند. فيلم هاي عراق تكه پاره شده و ما را از شر شيطان برهان در صدر نامزدهاي دريافت جوايز اصلي اين مراسم قرار دارند.
اهداي جايزه  ادبي صادق هدايت: مراسم اهداي جايزه  ادبي صادق هدايت سوم اسفندماه در خانه  هنرمندان ايران برگزار مي شود. در اين مراسم، ايرج كاشف- استاد دانشگاه تهران- درباره  هدايت سخنراني مي كند. اجراي آكاردئون كلاسيك توسط خسرو سينايي(كارگردان فيلم گفت وگو با سايه )، خواندن داستان تاريك خانه توسط كيكاووس ياكيده و اجراي ترانه توسط مهرداد پازوكي، از ديگر بخش هاي اين برنامه هستند كه توسط احترام برومند اجرا خواهد شد.
ادامه اجراي نمايش هاي عاشورايي: با اجراي عمومي نمايش هاي حاضر در سومين همايش سراسري آيين هاي عاشورايي، اين همايش همچنان ادامه مي يابد. در مجموعه تئاتر شهر نمايش هاي زخمه بر رمل آتيلا پسياني در كارگاه نمايش، فرجام احمد ايراني خواه در تالار نو و و اينك يحيي سياوش تهمورث در تالار اصلي روي صحنه مي روند. در تالار خانه نمايش اداره تئاتر نيز نمايش هاي مسافران سيروس همتي و عمو هاشم مريم معترف اجرا مي شوند.
نمايش هزار قطعه تمبر هنر انقلاب: شركت پست به مناسبت فرارسيدن دهه فجر و گراميداشت بيست و هشتمين سالگرد پيروزي انقلاب، نمايشگاه هاي تمبر را با مضامين مربوط به انقلاب اسلامي در مناطق مختلف شهر تهران برگزار مي كند. اين نمايشگاه ها در فرهنگسراي ابن سينا و مؤسسه فرهنگي هنري صبا برگزار مي شوند. فرهنگسراي ابن سينا از فردا آماده استقبال از بازديد كنندگان بوده و نمايشگاه تمبر هنر امروز در مؤسسه صبا برگزار مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-009</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-009</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
عكس روز
</TITLE>
<TEXT>


عكس: خبرگزاري فرانسه‎/ بي ايسمويو
جاري شدن سيل و آب گرفتگي در شهر جاكارتاي اندونزي و حومه آن منجر به مرگ 20 نفر و بي  خانمان شدن بيش از 190 هزار نفر شد. اين عكس، ديروز بعدازظهر از يك خيابان در جاكارتا شكار شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-010</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-010</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
در شهر چه خبر
</TITLE>
<TEXT>
احتمال آبگرفتگي
با توجه به پيش بيني بارندگي شديد، احتمال آبگرفتگي مجدد معابر شهرها و كرانه رودخانه ها وجود دارد. نقشه هاي پيش بيني اداره كل هواشناسي بوشهر نشان  دهنده شكل گيري يك سيستم بارش زاست كه از ديروز به صورت موثر استان بوشهر را تحت تاثير قرار داد. به همين دليل احتمال قوي آبگرفتگي در معابر شهري وجود دارد. مركز پيش بيني و تحقيقات اداره كل هواشناسي لرستان نيز در مورد جاري شدن سيلاب، آبگرفتگي معابر، طغيان رودخانه ها و اختلال در تردد در محورهاي كوهستاني مناطق مختلف استان هشدار داد. براساس نقشه هاي پيش يابي اين مركز، بر مقدار ناپايداري ها افزوده شده و اين امر موجب ريزش نزولات جوي، وزش باد شديد، رعد و برق و كاهش محسوس دما در مناطق مختلف مي شود. نفوذ توده هواي سرد از عرض هاي شمالي و ورود سامانه باران زا به اين منطقه از جمله دلايل ريزش هاي جوي در استان اعلام شده است. به علت ريزش برف و كولاك شديد در مناطق كوهستاني در اين مدت، احتمال اختلال در تردد محورهاي مواصلاتي و مناطق برفگير وجود دارد.
توقف پيك شادي
توزيع پيك شادي در مقاطع ابتدايي شهر تهران متوقف شد. سال گذشته اين پيك در مقطع ابتدايي به صورت آموزشي در برخي از مناطق شهر تهران توزيع شد اما امسال براساس نظرسنجي اين پيك به صورت متمركز از سوي سازمان آموزش و پرورش شهر تهران توزيع نخواهد شد. مناطق آموزش و پرورش و مدارس شهر تهران به  صورت اختياري مي توانند اين پيك را تهيه و توزيع كنند اما براي تهيه و توزيع اين پيك هيچ اجباري وجود ندارد. بسياري از دانش آموزان اين مقطع تمايل داشتند از تعطيلات نوروزي بدون استرس تكليف استفاده كنند. از طرفي والدين نيز با توزيع اين پيك مخالف بودند. البته ممكن است اين پيك به خواسته مديران مناطق و يا برخي از مدارس شهر تهران توزيع شود.
حركت نرخ گوشي
اغلب گوشي هاي تلفن همراه در يك ماهه گذشته با افزايش قيمت روبرو شدند. مقايسه جدول قيمت سيم كارت ها نسبت به قيمت گوشي هاي تلفن همراه نشان مي دهد تحولات اخير در بازار سيم كارت روند حركت بالعكس اين 2 نرخ را تسريع كرده است. سيم كارت هاي باقي مانده تا پايان سال واگذار مي شوند و اين موضوع به همراه فروش سيم كارت هاي ايرانسل و غيره، نياز به گوشي تلفن همراه و در نتيجه بهاي گوشي را افزايش داده  است. نزديك شدن تعطيلات نوروزي نيز از ديگر دلايل افزايش قيمت گوشي است. اين در حالي است كه روند ارزاني همچنان در بازار سيم كارت ادامه دارد.
ممنوعيت عرضه مرغ زنده
مرغ هاي كرمانشاه در يك هفته گذشته نفس راحتي كشيدند. اداره اجرائيات اين شهر تمامي ابزارآلات فروش و ذبح مرغ در مراكز عرضه مرغ زنده را جمع آوري و??نفر از عرضه  كنندگان مرغ زنده را به مقامات قضايي ارجاع داد. طرح جمع آوري مراكز عرضه مرغ زنده با هدف ارتقاي سلامت و بهداشت عمومي و مقابله با بيماريهاي ناشي از مصرف مرغ غيربهداشتي و آلوده در كرمانشاه اجرا  شد. شاهرخ يارويسي رئيس دامپزشكي شهرستان كرمانشاه گفت: از ابتداي اجراي طرح جمع آوري مراكز توزيع مرغ زنده از هفته گذشته در كرمانشاه???كشتارگاه غيرمجاز عرضه مرغ زنده شناسايي و تعطيل شد. وي ضمن يادآوري خطرات ناشي از خريد و مصرف مرغ زنده از مردم خواست از تماس مستقيم با مرغ زنده خودداري و مرغ مصرفي را از مراكز بهداشتي خريداري كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-011</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-011</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
بازار
</TITLE>
<TEXT>


رژيم لاغري كنسرو ها
قرار بود مساله كاهش وزن توليدات برخي كارخانه هاي كنسرو سازي پيگيري شود اما هنوز اين مواد غذايي از رژيم لاغري خود دست برنداشته اند.
از سوي ديگر بازار كنسرو ها كه اين روز  ها از كنسرو كله  پاچه و زبان گوساله گرفته تا خورشت قرمه سبزي در آن به راحتي يافت مي شود، نوسان  هاي قيمتي متفاوتي را پشت سر گذاشته است، به طوري كه در مقابل افزايش31 درصدي قيمت كنسرو لوبيا، قيمت كنسرو خوراك كدو نسبت به زمان مشابه سال پيش هيچ تغييري نداشته است. در اين مدت كنسرو زبان گوساله 15 درصد و كنسرو قارچ و لوبيا 11 درصد رشد قيمت داشتند.
نكته مهم ديگري كه در رابطه با كنسرو ها خود نمايي مي كند كم توجهي اغلب مصرف كنندگان به مصرف صحيح اين مواد غذايي است. كارشناسان تغذيه معتقدند خوردن كنسروهاي مواد غذايي بدون جوشاندن پيش از مصرف، سبب بروز عوارض جبران ناپذيري همچون نابينايي، فلج و حتي مرگ مي شود.
به همين دليل تمامي كنسروها به ويژه  گوشت، ماهي و لوبيا بايد پيش از مصرف??دقيقه در آب جوشانده شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-012</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-012</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
مسابقه با جايزه‎/17
</TITLE>
<TEXT>
كدام درآمد؟
3 مورد از درآمدهاي زير به حساب دولت واريز مي شود وتنها يك مورد به شهرداري تحويل مي گردد. موردي كه به شهرداري تعلق مي گيرد كدام است؟
a)عوارض بزرگراه هاc)عوارض  گمركي
b)عوارض نوسازيd)ماليات بر درآمد اصناف
نحوه شركت در مسابقه
شركت كنندگان بايد يكي از گزينه هاي a,b,c,d را حداكثر تا ساعت 16 امروز- براي تهراني ها- و تا ساعت 18- براي شهرستاني ها- به شماره 3000251 و دارندگان تلفن هاي تاليا و ايرانسل به شماره 09122029165 اس ام اس كنند. 10 نفر از افرادي كه پاسخ صحيح داده باشند(5 نفر از تهران و 5 نفر از شهرستان ها)به حسابشان جايزه نقدي واريز مي شود. شماره تلفن همراه برندگان با حذف 3 رقم آن(و جايگزين علامت * به جاي رقم هاي حذف شده)فردا در روزنامه چاپ مي شود و همكاران ما به منظور دريافت شماره حساب بانكي با آنها تماس مي گيرند.(علت قرار دادن * به جاي رقم ها جلوگيري از مزاحمت هاي احتمالي است.)


</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-013</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-013</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
فرهنگسرا
</TITLE>
<TEXT>
مسابقه كتابخواني
فرهنگسراي مدرسه هم زمان با فرارسيدن ايام الله دهه فجر و تقارن آن با ايام محرم مسابقه كتابخواني با عنوان زنان عاشورايي را برگزار مي كند. كتاب زنان عاشورايي با مضمون نقش زنان در نهضت امام حسين ع است كه به بيان نقش زنان از قيام عاشورا تا سقوط امويان مي پردازد. علاقه مندان براي شركت در مسابقه مي توانند به نشاني خ شريعتي، نرسيده به پل سيدخندان، روبه روي باشگاه مخابرات، پارك هلال احمر، فرهنگسراي مدرسه مراجعه كنند و براي كسب اطلاعات بيشتر با تلفن 88739770 تماس بگيرند.
نمايشگاه فجر سرخ
خانه فرهنگ قلم هم زمان با فرارسيدن سالگرد پيروزي انقلاب اسلامي و تقارن آن با ماه محرم الحرام اقدام به برپايي نمايشگاه هنري با عنوان فجر سرخ كرده است. در اين نمايشگاه كودكان و نوجوانان، آثار هنري خود را در زمينه: نقاشي، كاردستي، ماكت سازي تا 19 بهمن ماه به نمايش گذاشته اند. موضوع آثار ارائه شده در نمايشگاه مربوط به صحنه هاي قيام امام حسينع و واقعه عاشورا و صحنه مبارزات مردم در سال 57 و پيروزي انقلاب اسلامي است. علاقه مندان براي بازديد نمايشگاه مي توانند طي روزهاي ياد شده از ساعت 9 تا 17 به نشاني: اتوبان بعثت، خيابان شهيد بخارايي، محله باغ آذري، خيابان شهيد زارعي، خانه فرهنگ قلم مراجعه كنند و يا براي كسب اطلاعات بيشتر با شماره تلفن 55314333 تماس بگيرند.
ويژه برنامه هاي دهه فجر
خانه فرهنگ حر به مناسبت سالگرد پيروزي انقلاب اسلامي برنامه هاي ويژه اي برگزار مي كند. اين برنامه ها شامل بازديد از حسينيه جماران، موزه عبرت، كاخ موزه سعدآباد و نياوران و... است. بازديد از حسينيه جماران امروز از ساعت 10 تا 13، موزه عبرت سه شنبه 17 بهمن ماه از ساعت 45/9 تا 30/12 و كاخ موزه سعدآباد و نياوران 18 بهمن ماه از ساعت 9 تا 16 است. علاقه مندان مي توانند براي كسب اطلاعات بيشتر به خانه فرهنگ حر واقع در خيابان كارگر جنوبي، ميدان حر مراجعه كنند و يا با شماره تلفن 66402365 تماس بگيرند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-014</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-014</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
با آغاز اجراي سياست هاي اصل 44 زنگ خصوصي سازي به صدا درآمد
فروش 65 ميليارد تومان سهام شركت مس در نخستين روز
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس- صبح ديروز با عرضه سهام شركت ملي صنايع مس ايران در بورس تهران زنگ آغاز خصوصي سازي گسترده در بازار سرمايه به صدا درآمد.
به دستور مقام معظم رهبري و بر اساس سياست هاي راهبردي ابلاغ شده در خصوص اصل 44 قانون اساسي بايد 80 درصد از سهام شركت هاي دولتي در قالب سهام عدالت و عرضه در بورس به مردم واگذار شود. بر همين اساس صبح ديروز و با عرضه 3 درصد سهام شركت ملي صنايع مس ايران در بورس تهران زنگ آغاز خصوصي سازي گسترده در كشور همزمان با بيست و هشتمين سالگرد پيروزي انقلاب اسلامي به صدا درآمد.
شركت ملي صنايع مس ايران، اولين شركت مشمول صدر اصل 44 قانون اساسي براي واگذاري بود كه سهامش روز گذشته در بورس تهران عرضه شد. اين شركت در حال حاضر با 578 ميليارد تومان سرمايه، بزرگترين شركت بورس به لحاظ ميزان سرمايه محسوب مي شود.
بر اساس قوانين خصوصي سازي و بورس اوراق بهادار، قيمت اوليه سهام شركت ملي مس از طريق مكانيزم عرضه و تقاضا مشخص شد.
روال اين مكانيزم به اين صورت بود كه خريداران درخواست هاي خود را با مبالغ مورد نظر ارائه دادند و سپس از بالاترين قيمت، عرضه سهام آغاز شد.
بر اساس اين گزارش علي صحرايي، مدير معاملات و عمليات بازار سهام در خصوص عرضه سهام شركت ملي صنايع مس ايران به خبرنگار همشهري گفت: روز يكشنبه 174 ميليون سهم شركت ملي صنايع مس ايران معادل 3درصد از كل سهام اين شركت عرضه شد و تمامي اين ميزان سهام به متقاضيان اين سهم فروخته شد. وي همچنين از استقبال سهامداران براي خريد اين سهم خبر داد و گفت: استقبال سهامداران بورس از اولين سهام اصل 44 بي سابقه بود. وي با بيان اينكه اين معامله اولين واگذاري سهام شركت هاي دولتي در قالب اصل 44 بود كه با استقبال بي نظير سهامداران مواجه شد افزود: معامله 3 درصد سهام شركت ملي مس به ميزان 174 ميليون سهم از لحاظ حجم و ارزش معامله بي سابقه بوده است.
صحرايي تصريح كرد: محدوديت دو درصدي و حجم مبناي سهام ملي مس از فردا اعمال مي شود.
بر اساس آخرين اطلاعات دريافتي رقابت براي خريد سهام شركت مس ميان تمامي 360 ايستگاه معاملاتي بورس تهران آغاز شد و هر سهم اين شركت به قيمت 360 تا 400 تومان به فروش رفت. ارزش كل معامله سهام شركت مس در معاملات ديروز 644 ميليارد و 383 ميليون ريال برآورد مي شود.
اين گزارش حاكيست، بقيه سهام شركت ملي مس فردا و پس فردا عرضه خواهد شد.
در حاشيه
pبه نظر مي رسيد واگذاري سهام شركت مس مسئولين سازمان بورس و عوامل اين واگذاري را بسيار شتابزده و درگير كرده بود به طوري كه تلفن همراه بسياري از اين مسئولين يا خاموش بود و يا در تماس با آنها پاسخ هاي شتابزده اي دريافت مي شد.
p واگذاري سهام شركت مس با چهلمين سالگرد تاسيس بورس تهران مصادف بود.
p تا ساعت 12 و 30 دقيقه 127 ميليون سهم شركت مس با قيمت 360 تومان به بالا به فروش رفت.
p به دليل انجام معاملات سهام شركت مس زمان معاملات بورس تهران ديروز تا ساعت 12 و 40 دقيقه تمديد شد.
p صبح ديروز غلامرضا حيدري كرد زنگنه رئيس سازمان خصوصي سازي و سيد مهدي عقدايي معاون واگذاري اين سازمان شخصا به عنوان فروشنده با حضور در بورس تهران مجوز معامله 3 درصد از سهام شركت مس را صادر كردند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-015</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-015</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
عرضه و تقاضا، تحت تأثير عرضه مس
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس- جريان عمومي عرضه و تقاضا در مبادلات روز گذشته بازار سهام تحت تأثير عرضه سهام شركت ملي صنايع مس ايران بود.
بر اساس اين گزارش، صف هاي خريد سهام در دادوستدهاي روز گذشته بورس تهران بيشتر معطوف به خريد سهام شركت ملي صنايع مس بود و فعالاني كه در روزهاي گذشته اقدام به فروش برخي از سهام خود كرده بودند ديروز به رقابت براي خريد سهام اين شركت پرداختند. اين گزارش حاكيست در معاملات ديروز بازارگرداني سهام شركت هاي خودرويي همچنان ادامه يافت و صف هاي خريد سهام پتروشيمي شيراز و نورد و لوله اهواز همچنان پابرجا بود. اين در حالي بود كه در آن سوي بازار بسياري از سهامداران همچنان درصدد فروش سهام معدني بودند به طوري كه حجم تقاضا براي فروش شركت توسعه معادن روي از مرز 3 هزار تقاضا هم فراتر رفت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-016</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-016</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
ميانگين بازده سرمايه گذاري در بورس به 15 درصد رسيد
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس- ميانگين بازده سرمايه گذاري در بورس تهران به 6/15 درصد رسيد.
طبق اعلام مركز تحقيقات و توسعه بازار سرمايه، از اول امسال به اين سو در مجموع ارزش كل نقدينگي سرازير شده به بورس تهران، از 6/4 ميليارد دلار گذشته است. در اين مدت 11 ميليارد برگه سهام عرضه شده در بورس به ارزش 42 هزار ميليارد ريال داد و ستد شده است.
براساس اين گزارش در نتيجه هجوم اين حجم از نقدينگي به سوي تالارهاي مبادلات سهام، شاخص كل، 7/5 درصد رشد كرده است. در اين مدت ارزش كل قيمت سهام پذيرفته شده در بورس 7/6 درصد افزايش داشته و ارزش بازار سهام تهران به مرز 350 هزار ميليارد ريال رسيده است.
اين گزارش حاكي است: در طول امسال بازار سهام صنعتي در بورس تهران از رونق بيشتري برخوردار بوده، به طوري كه شاخص صنعت 3/6 درصد صعود را به نمايش گذاشته است. اما از سوي ديگر با توجه به صعود قيمت سهام بانك و ليزينگ ها در هفته هاي اخير ميانگين عملكرد شاخص واسطه گري  هاي مالي نيز از شرايط بهتري برخوردار شد و دو صدم درصد صعود را ترسيم كرده است. اين آمار نشان مي دهد، تالارهاي بورس اوراق بهادار در طول سال جاري 206 روز به روي سرمايه گذاران باز بوده، كه در اين ميان فقط ظرف 71 روز فعالان بازار شاهد نزول منحني شاخص عملكرد بازار بوده  اند و در ساير روزها شاخص روندي صعودي داشته است.
در اين مدت متوسط ارزش مبادلات روزانه سهام در بورس تهران از مرز 20 ميليارد تومان گذشته. طبق اين آمار به طور متوسط در هر روز 53 ميليون برگه سهم در تالارهاي بورس داد و ستد شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-017</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-017</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
7 ميليون كارمند دولت سهام عدالت مي گيرند
</TITLE>
<TEXT>
ايرنا: واگذاري سهام بانك ها، بيمه، شركت مخابرات و 107 شركت نفتي از سال آينده آغاز مي شود.
غلامرضا حيدري كرد زنگنه، رئيس سازمان خصوصي سازي با اعلام اين خبر افزود: هم اكنون دوهزار شركت دولتي در كشور فعال است كه از ميان آنها اطلاعات يك هزار و 150 شركت براي واگذاري به بخش خصوصي از طريق سهام عدالت جمع آوري شده است.
وي خاطرنشان كرد: در مرحله نخست اين طرح، 4ميليون و 608 هزار نفر سهام دريافت مي كنند كه سه ميليون نفر از اين افراد را روستاييان تشكيل مي دهند. در مرحله دوم اين طرح، 7 ميليون روستايي بايد تحت پوشش قرار بگيرند كه شناسايي اطلاعات اين افراد آغاز شده است. با اجراي اين طرح، 50 درصد از روستاييان سهام عدالت دريافت خواهند كرد.
وي گفت: كارمندان دولتي مشمولين مرحله سوم اين طرح هستند كه  مقدمات لازم براي شناسايي و دسته بندي 7ميليون نفر از آنان در حال پيگيري است. تاكنون 21 هزار و 700 ميليون ريال از سهام 19 شركت دولتي در كشور توزيع شده  و سهامداران آن پس از شهريور ماه سال آينده مي توانند از سود آن استفاده كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-018</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-018</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
چادرملو بار ديگر شاخص را پايين كشيد
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس- شركت معدني و صنعتي چادرملو بار ديگر شاخص بورس تهران را پايين كشيد.
پس از افت سنگين شاخص كل بورس در معاملات روز شنبه به دليل افت 64درصدي قيمت چادرملو، اين شركت بار ديگر در معاملات ديروز بيشترين سهم را در نزول شاخص داشت.
در پي سقوط 137 واحدي شاخص در روز شنبه، سازمان بورس و اوراق بهادار اعلام كرد كه اين افت به دليل بازگشايي نماد چادرملو و افزايش سرمايه 100 درصدي اين شركت بوده و ربطي به جريان عمومي بازار ندارد.
براساس اين گزارش، شاخص كل بورس تهران در معاملات ديروز 11 واحد كاهش يافت، شاخص هاي بازده بازار و صنعت نيز ديروز هر كدام با 36 و 6 واحد كاهش روبه رو شدند. اين گزارش حاكيست در معاملات ديروز پس از چادرملو كه 5/5 واحد شاخص بورس را پايين كشيد، بانك پارسيان با 7/3واحد تاثير منفي بر شاخص در جايگاه دوم قرار گرفت. ديروز شركت هاي سايپا و ايران خودرو بيشترين نقش را در صعود شاخص داشتند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-019</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-019</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
65 ميليارد تومان سهام در روز اول فروش رفت
روز طلايي مس
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس- بورس تهران ديروز با عرضه موفقيت آميز سهام شركت ملي مس، سالگرد 40 سالگي اش را جشن گرفت.
به اين ترتيب فقط ظرف چند ساعت 5/2 ميليارد دلار بر ارزش بورس اوراق بهادار تهران افزوده شد. شركت ملي مس نخستين شركت دولتي است كه در قالب سياست هاي راهبردي ابلاغ شده براي صدر اصل 44 قانون اساسي به تالارهاي بورس راه  مي يابد. در حال حاضر با احتساب ارزش سهام شركت مس، كل سهام حاضر در بورس تهران 5/38 ميليارد دلار مي ارزد.
قرار است امروز و فردا نيز 2 درصد ديگر از سهام شركت مس در بورس تهران عرضه شود. مسئولان سازمان هاي خصوصي سازي و بورس وعده داده اند در گام بعدي سهام شركت فولاد مباركه را در بازار سرمايه عرضه خواهند كرد.
گزارش صفحه 24 را بخوانيد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-020</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-020</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
گمانه زني ها، شيوع و شايعه هاي اين بيماري چندپهلو و پرحاشيه
آنفلوآنزاي عراقي به ايران آمده؟
</TITLE>
<TEXT>


عكس: گلناز بهشتي
دكتر فرنوش صفوي فر
موج آنفلوآنزا و شايعات پيرامون آن، همزمان با شروع فصل سرد، اوج مي گيرد و به خروش مي افتد. البته سال گذشته اوضاع طوري بود كه آماده باش نيروهاي بهداشتي، حتي در فصل هاي بهار و تابستان هم كاملاً از حرارت و جديت نيفتاد. امسال هم كه هنوز زمستان را از سر نگذرانده ايم و مي شود گفت در اوج حساسيت ها و نگراني هاي آنفلوآنزايي هستيم. اين بار، دكتر ايرج خسرونيا، رئيس جامعه پزشكان متخصص داخلي ايران، گوشه اي از نگراني ها و شايعه هاي جاري شده بين مردم را در اين باره انعكاس داده است: طي ماه هاي اخير شايعات زيادي در مورد بروز و مشاهده مواردي از آنفلوآنزاي پرندگان و مرگ و مير ناشي از آن در كشور وجود داشته است. شيوع نوع جديدي از آنفلوآنزاي انساني كه منشأ آن از كشورهاي عراق و عربستان و به واسطه تردد زائران به اين كشورهاست، ممكن است عامل انتشار اين شايعات باشد.
تا اينجا برخي شايعه هاي تأييد نشده را از قول ايشان خوانديم، اما آن بيماري كه اخيراً در كشور شايع شده است و به صراحت مي توان در مورد آن اظهار نظر كرد، نوع جديدي از آنفلوآنزاي انساني است كه تعداد زيادي از مردم را درگير كرده است، به طوري كه مي توان گفت در هر 5 خانواده حداقل دو نفر به اين بيماري مبتلا شده اند. و اين كه: موارد زيادي از مرگ و مير ناشي از اين نوع آنفلوانزاي جديد انساني به علت عفونت هاي ثانويه آن در اين افراد ديده شده است. چند نكته در اين خبر وجود دارد كه ممكن است ذهن مردم عادي را درگير كند و نگراني هايي برايشان به وجود آورد:
1) در ايران آنفلوآنزاي انساني شايع شده است(به طور نگران كننده اي بيشتر از سال هاي قبل)
2)نوع اين آنفلوآنزا جديد است(نكند از نوع كشنده باشد!)
3) منشأ اين نوع آنفلوآنزاي جديد، عراق و عربستان است و تردد زائران باعث انتقال آن به كشورمان شده است.
آنفلوآنزا يا سرماخوردگي؟
شايد روشن كردن اين نكته براي مردم عادي كمي سخت باشد، شايد هم وقتي آدم مريض مي شود، آن قدر بيماري اش را جدي و سخت مي بيند كه دلش مي خواهد بدترين تشخيص را براي خودش بگذارد. سرماخوردگي چيست و آنفلوآنزا چيست؟ اين را بايد اول هر پاييز با هم مرور كنيم.
دو بيماري كه اين همه به هم شبيه هستند. هر دو ويروسي، هر دو عفونت دستگاه تنفس و هر دو هم اغلب خود به خود بهبود پيدا مي كند. البته تفاوت هايي هم هست، وگرنه روي هر كدام يك اسم نمي گذاشتند. نگراني ها كلاً از بابت آنفلوآنزاست. عوارضي كه آنفلوآنزا مي تواند در افراد با ضعف ايمني بدهد و نيز تركيب آن با نوع فوق حاد پرندگان.
دستورالعمل كشوري مراقبت از آنفلوآنزا، روي يك نكته در تفاوت علائم اين دو بيماري تاكيد دارد: تدريجي بودن علائم سرماخوردگي و پيشرفت سريع آنفلوآنزا. علائم آنفلوآنزا بعد از يك دوره كمون 1 تا 3 روزه شروع مي شود، طوري كه بسياري از بيماران مي توانند زمان شروع آن را به ياد بياورند.
معمولاً درد عضلاني يا سردرد بيشترين علامت مشكل ساز در آنفلوآنزاست و شدت آن مرتبط با اوج تب است. علائم عمومي، مثل درد عضلاني و درد مفاصل، معمولاً براي 3 روز باقي مي مانند. علائم تنفسي شامل سرفه خشك، گلو درد شديد، انسداد و ترشح بيني هم، معمولاً در شروع بيماري وجود دارند. اما اين علائم زماني كه علائم عمومي كمرنگ شده اند، ظاهر مي شوند و تا 3 يا 4 روز بعد از فروكش كردن تب هم باقي مي مانند.
نكته ديگر، در شناخت تفاوت اين دو بيماري، شدت علائم است: به طور كلي علائم آنفلوآنزا از سرماخوردگي شديدتر است. تب طولاني و بالا، لرز، سرفه هاي خشك و طولاني مدت، كوفتگي بدن جزء خصوصيات آنفلوآنزاست كه سرماخوردگي اين علايم شديد را ندارد. اينها، توصيف تفاوت هاي اين دو بيماري ويروسي دستگاه تنفس، از ديد دكتر عليرضا استقامتي، متخصص عفوني و معاون بيماري هاي واگير مركز مديريت بيماري هاي وزارت بهداشت است.
به هر حال، بر اساس دستورالعمل كشوري مراقبت از آنفلوآنزا، آن چه كه تشخيص بين اين بيماري و ساير بيماري ها را، از جمله سرماخوردگي، قطعي مي كند، فقط گزارش آزمايشگاه ويروس شناسي است.
هميشه آماري از ايران نداريم....
عصر ارتباطات آمد و گذشت و رفت و ما هنوز در گزارش هاي علمي مان اين جمله را تكرار مي كنيم كه آماري از ايران نداريم، اما در آمريكا... ظاهراً نتايج مركز كنترل بيماري هاي آمريكا بيشتر در دسترس ماست تا آمار مركز مديريت بيماري هاي خودمان. كاري نداريم كه علت از كجاست، اما همين آمار ناپيدا بيشتر اوقات كار دست مان مي دهد.
معاون مركز مديريت درباره وضعيت آماري آنفلوآنزا مي گويد: ما در زمان حاضر فقط مي توانيم بگوييم كه موارد آنفلوآنزاي انساني در ماه هاي اخير نسبت به ماه هاي قبل بالا رفته، ولي عدد آن را نداريم، ولي در هر صورت اين مسئله اي غير معمول و نگران كننده نيست. وقتي آمار نباشد، ديده ها و شنيده هاي روزمره، مطب، بيمارستان، دوست و آشنا، ناخودآگاه روي مان تأثير مي گذارد و ممكن است از آن نتايج نگران كننده اي هم بگيريم.
نوعي جديد از آنفلوآنزا؟
در حال حاضر سه نوع ويروس آنفلوانزا شناخته شده است: b ,a و c.
گزارش هاي سازمان بهداشت جهاني مي گويد تيپ b ويروس، البته با ميزان كمتر، مسئول ايجاد همه گيري هاي منطقه اي و در برخي موارد،گسترده است و تيپ c اغلب در ايجاد موارد تك گير و همه گيري هاي كوچك موضعي نقش داشته است. اما آن نوعي از ويروس كه باعث بسيج عمومي  براي مبارزه آن شده و مي تواند همه گيري هاي گسترده و كشنده ايجاد كند، نوع a است. در بين انواع ويروس هاي آنفلوانزا، تيپ a است كه قابليت ايجاد زيرگروه هاي جديد را دارد. اين زيرگونه ها، علاوه بر انسان، مي تواند برخي حيوانات، از جمله پرندگان، ببرها، گربه، خوك و اسب ها را هم بيمار كند.(سر و كله آنفلوآنزاي پرندگاني هم، كه اين همه درباره اش مي شنويم و نگرانيم، از بين همين زيرگونه هاي جديد پيدا مي شود.)در حالي كه انواع b,c ويروس فقط براي انسان بيماري زا هستند. برخي زيرگونه هاي ويروس آنفلوآنزاي تيپ a نقش مهم تري در همه گيري ها و عالم گيري هاي بيماري دارد. مهم ترين اين زير گونه هاي بين المللي، انواع h22 h32 h11 هستند.
دكتر استقامتي در مورد جديد بودن نوع ويروس آنفلوآنزاي در گردش مي گويد: پايگاه هاي ديده وري ما در كشور هر هفته به طور متوسط بين 25 تا 30 مورد نمونه ويروس آنفلوآنزاي انساني را بررسي مي كنند تا نوع ويروس در گردش را پيدا كنند.
آنفلوآنزاي انساني كه اكنون در كشور ديده مي شود، آنفلوانزاي انساني نوع b و h32 است كه پايگاه هاي ديده وري ما در كشور آنها را شناسايي كرده اند و اين انواع آنفلوانزاي انساني مواردي است كه در همه كشورهاي ديگر هم ديده شده و واكسن آنفلوآنزاي موجود در كشورها نيز بر اساس همين نوع ويروس طراحي شده است.
اينها سوغات حاجي هاست؟
مكه و مدينه در ايام ذيحجه، و حتي در ساير ماه هاي سال، ميزبان تعداد زيادي زائر از سراسر دنياست. بيشتر كساني كه از اين سفر برمي گردند هم، ديده ايم، كه نوعي سرماخوردگي را در آنجا از سر گذرانده اند. اين مشاهده ها، شايد باعث شود فكر كنيم سرماخوردگي هاي فعلي، كه تعدادشان هم كم نيست، سوغات همين سفرها باشد.
دكتر استقامتي، كه صاحب صلاحيت ترين فرد براي اظهار نظر در اين باره است، مي گويد:
تعداد موارد ابتلا به اين نوع آنفلوآنزا در كشور بعد از سفر حجاج بيشتر شده است و به همين علت ممكن است مردم خودشان اين فرض را داشته باشند كه اين نوع ويروس ها از عربستان يا كشورهاي عربي به ايران آمده باشد. ولي ما بررسي اپيدميولوژيك در اين زمينه انجام نداده ايم كه اين مسئله را ثابت كند. بنابراين چون در اين مورد مطالعه اي نكرده ايم، نمي توانيم اين فرضيه را رد يا تاييد كنيم.
اين جمله ها در وضعيت فعلي، شايد متناسب ترين عبارات براي عصر ارتباطات ايراني باشد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-021</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-021</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
محققان مي گويند
</TITLE>
<TEXT>
نوجوانان امروزي ورزش نمي كنند
گروه سلامت-نتايج اين تحقيق كه در آن طرف دنيا انجام شده، چندان هم بي ربط به ما نيست، نگوييد بچه هاي ما فرق دارند. نتايجي كه مي گويد نوجوانان امروزي كم ورزش مي كنند، بد غذا مي خورند و اين آنها را در معرض انواع بيماري ها قرار مي دهد.
خبرگزاري رويترز گفته اين مطالعه نشان مي دهد 50 درصد نوجوانان كمتر از حد لازم ورزش مي كنند و 30 درصدشان بيشتر از حد توصيه شده 2 ساعت در روز پاي تلويزيون مي نشينند.(توجه داريد كه اين هم به عنوان يكي از رفتارهاي غيربهداشتي در نظر گرفته شده)فقط 12 درصد آنها 5 وعده در روز ميوه  مي خورند و تنها در رژيم 32 درصدشان چربي به اندازه مقدار مجاز وجود دارد.
يكي از نكته هاي جالب اين تحقيق، كه در شماره فوريه نشريه طب پيشگيري آمريكا چاپ شده، اين است كه رفتارهاي غلط تغذيه اي در بين نوجواناني بيشتر بود كه والدين بي قيد نسبت به اين مسائل داشتند. مثلاً سيگاري بودند يا اضافه وزن داشتند.



رانندگي بيشتر، سرطان بيشتر
گروه سلامت-هيچ وقت فكر مي كرديد راننده ها را غير از تصادف هاي جاده اي خطر ديگري هم تهديد كند؟ محققان مي گويند آنها كه بتوانند از تصادف ها جان سالم به در ببرند، بيشتر از بقيه در معرض خطر سرطان هستند. هرچه در ساعت هاي بيشتري از روز رانندگي كنند، احتمال ابتلايشان به سرطان پوست بيشتر مي شود.اين را كه رانندگي چه ربطي دارد به سرطان، از خبرگزاري رويترز بشنويد كه كار اين محققان را گزارش كرده است. در بين راننده هايي كه مبتلا به سرطان پوست شده اند، تعداد آنها كه بيماري در سمت چپ بدنشان بود، بيشتر بود. از همين جا اين محققان متوجه شدند كه باز هم دست نور خورشيد و پرتوهاي فرابنفش آن در كار است؛ طرف چپ راننده ها، وقتي در روز رانندگي مي كنند، بيشتر در معرض نور آفتاب است، به همين دليل هم احتمال بروز سرطان در اين قسمت ها بيشتر است.
بررسي اين محققان روي 898 بيمار مرد و زن نشان داد قسمت هاي برهنه، مانند سر، گردن، بازوها و دست ها بيشتر از بقيه به اين نوع سرطان دچار مي شوند. تعداد موارد بيماري در بين مردان تقريباً دو برابر زنان بود. ميانگين ساعت هاي رانندگي هم در مردان بيشتر از زنان بود و اين يعني علت ابتلاي بيشتر مردان، مقاومت بيشتر خانم ها نيست، بلكه بيشتر رانندگي كردن مردان است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-022</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-022</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
يادداشت
مزاياي ايراني بودن
</TITLE>
<TEXT>


دكتر مينو محرز
شايد هيچ كس به اندازه من روز شنبه خوشحال نبود. چون در طول 6 سال گذشته كه به صورت باليني روي بيماران كار كرده و در مورد اين دارو پژوهش مي كرديم، همه محققان اين پروژه منتظر چنين روزي بودند تا اعلام بي خطري و مفيد و موثر بودن آن را ببينند. همين جا جا دارد كه از همه محققاني كه در سراسر كشور در مورد اين دارو تحقيق كرده اند، تشكر كنم.
من بايد به عنوان مسئول تحقيقات باليني اين پروژه از عزيزاني كه اين دارو را تهيه كردند و در اختيار ما گذاشتند تا روي بيمارانمان آزمايش كنيم، تشكر كنم. كميته علميراهبردي كه روز اول متشكل از يك نفر روس و 5 نفر ايراني تشكيل شد هم تلاش هاي زيادي كرد.
من به عنوان پزشكي كه بيش از 20 سال است كه با بيماران مبتلا به ايدز سر و كار دارم،مي گويم ما پزشكان انتظار داريم، دارويي كه مصرف مي كنيم بي خطر باشد. خوب اين دارو مراحل تعيين ميزان سميت خود را در سطح بين المللي يعني 2 مركز در ايران و يك مركز در اروپا طي كرد و ثابت شد كه كاملا بي خطر است. تازه دوزي كه ما در آزمايش هاي باليني مورد آزمايش قرار داديم يك دويست و پنجاهم دوزي بود كه باعث بروز مسموميت دارويي مي شد. بنابراين، اين دارو كاملا بي خطر است.
انتظار ديگري كه داريم اين است كه دارو موثر باشد. آزمايش هاي باليني كه ما انجام داديم نشان داد، اين دارو به خوبي موثر است و باعث تقويت سيستم ايمني بدن بيماران مي شود. اين دارو باعث افزايش تعداد سلول هاي ايمني خاصي به نام cd4 مي شود. جالب اينجاست كه ميزان سلول هاي 65،cd4 درصد بيماراني كه اين دارو را دريافت كرده بودند، تا چند ماه بعد از قطع دارو باز هم بالا مانده بود. بيماران ما در تمام مدتي كه ميزان cd4 آنها در اثر مصرف اين دارو بالا بود، حال خوبي داشتند و عارضه خاصي نداشتند. انتظار ديگر ما اين است كه دارويي كه به بيمار تجويز مي كنيم عارضه زيادي نداشته باشد. داروي آيمود دارويي است كه عارضه مهمي ندارد. برخي از بيماران دچار افزايش تعريق شدند كه اصلا خطرناك نبود و حتي خود آن بيماران با توجه به بهبود بيماري اصلي شان با قطع دارو مخالف بودند.
البته برخي از ژورناليست ها در مورد مرگ بيماران در اثر مصرف اين دارو شايعاتي شنيده اند و از من در مورد آن مي پرسيدند كه بايد اعلام كنم هيچ يك از 200 بيماري كه در طول تحقيقات اين دارو از آن استفاده كرده بودند، در اثر مصرف اين دارو نمرده و آيمود اصلا باعث مرگ و مير بيماران نمي شود.
حتي اين دارو به دليل تقويت سيستم ايمني بيماران و كاهش عوارض ايدز باعث افزايش طول عمر بيماران مي شود.
* رئيس مركز تحقيقات ايدز و استاد دانشگاه علوم پزشكي تهران
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-023</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-023</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
اجراي طرح راهنماي مسافران نوروزي از 25 اسفند در سراسركشور
</TITLE>
<TEXT>


گروه اجتماعي- رئيس سازمان جوانان هلال احمر كشور گفت: طرح راهنمايي مسافران نوروزي از 25 اسفند ماه سال جاري آغاز و تا 16 فروردين سال 86 ادامه خواهد يافت.
قائم موهبتي، با بيان اين مطلب، افزود: اين طرح با هدف كمك به انجام سفري ايمن، كمك به تأمين آسايش و آرامش مسافرين و ترويج فرهنگ نوع دوستي و مهرورزي در بين جوانان انجام خواهد شد.
وي گفت: سازمان جوانان هلال احمر با ارائه توصيه ها و تاكيدات ايمني و امدادي و با اطلاع رساني از مسير و مقاصد سفر به توسعه مشاركت جوانان در خدمات عام المنفعه خواهد پرداخت.
موهبتي اظهار داشت: طرح راهنماي نوروزي، امسال با حضور بيش از چهارده هزار نفر از جوانان داوطلب و 1500 نفر از همكاران جمعيت هلال احمر در 750 پست با چادرهاي آبي رنگ در سراسر كشور اجرا خواهد شد.
وي با اشاره به مكان پست هاي جمعيت هلال احمر تصريح كرد: پستهاي طرح راهنمايي مسافرين نوروزي در مبادي ورودي و خروجي شهرها و در مجاورت اماكن تاريخي كه از جاذبه هاي زيارتي، گردشگري برخوردار باشند قرار خواهند داشت.موهبتي افزود: منطقه عملياتي در جنوب كشور نيز از مناطقي است كه با حضور فراگير و مؤثر جوانان هلال احمر در پستهاي نوروزي مورد توجه قرار خواهد گرفت.
شايان ذكر است در اجراي طرح راهنمايي مسافرين نوروزي 86، علاوه بر هماهنگي به عمل آمده با سازمان امداد و نجات، هلال احمر، اورژانس كشور، پليس راه، راهداري ها، ستادهاي تسهيلات نوروزي با معاونت گردشگري سازمان ميراث فرهنگي، صنايع دستي و گردشگري در راستاي همكاري و هماهنگي مؤثر براي خدمت به مسافران و گردشگران توافق نامه اي امضا شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-024</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-024</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
مركز پژوهش هاي مجلس:
آمارهاي جمعيت كشور 7 ميليون نفر اختلاف دارند
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي- مركز پژوهش هاي مجلس شوراي اسلامي اصلاح داده هاي پايگاه اطلاعات جمعيتي ثبت  احوال را براي پايان بخشيدن به اختلاف آماري جمعيت كشور خواستار شد.
مركز پژوهش ها در پاسخ به درخواست حسين فدايي، عضو كميسيون اصل 90 مجلس ضمن بررسي روند ارائه خدمات الكترونيكي هويت  ملي توسط سازمان ثبت احوال كشور تصريح كرد كه تداوم پالايش در پايگاه اطلاعات جمعيتي كشور ضرورت دارد، زيرا در حال حاضر از 94 ميليون ركورد جمعيتي ثبت شده فقط 17 ميليون ركورد فوت شده وجود دارد و به عبارت ديگر جمعيت كشور در پايگاه اطلاعات جمعيتي 77 ميليون نفر نشان داده مي شود كه با جمعيت كنوني ايران اختلاف هفت ميليون نفري دارد.
اين در حالي است كه امور ثبت احوال ايرانيان مقيم خارج از كشور نيز براي دستيابي به اطلاعات و آمار دقيق و بهنگام آنها به ساماندهي نياز دارد، زيرا جمعيت آنها دست كم در حد جمعيت پنج استان كشور برآورد مي شود.
مركز پژوهش ها همچنين تأكيد كرد كه تا قبل از به ثمر رسيدن طرح كارت شناسايي ملي بايد از هرگونه برنامه ريزي و سرمايه گذاري هاي موازي به بهانه هاي مختلف نظير صدور كارت ملي هوشمند، ايران كارت و امثال اينها در خارج از چارچوب سازمان ثبت احوال كشور جلوگيري شود.
لزوم توسعه واحدهاي اجرايي سازمان ثبت احوال تا حد بخش ها يا موافقت با ايجاد دفاتر خدمات سجلي(هويتي)با نگرش جلب بخش خصوصي براي جمع آوري درخواست ها و تحويل كارت(ملي)، ايجاد امنيت در فضاي تبادل داده هاي هويتي قبل از توسعه دسترسي مراكز بيروني به ثبت احوال و لزوم حمايت هاي دولت و مجلس از سازمان ثبت احوال كل كشور از ديگر پيشنهادهاي مركز پژوهش ها در اين زمينه مي باشند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-025</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-025</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
تكليف جمع آوري معتادان حاد تا پايان بهمن روشن مي شود
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا : مدير كل درمان و بازتواني ستاد مبارزه با مواد مخدر خبر داد: زمان دقيق اجراي مرحله دوم طرح جمع آوري معتادان حاد، رها شده و پر خطر در پايتخت به علت موظف شدن دستگاه ها به اجراي برنامه هاي خاص پس از نيمه دوم بهمن مشخص مي شود.
سعيد صفاتيان با اشاره به اين كه در جلسه اخير كميته درمان ستاد مبارزه با مواد مخدر دستگاه ها موظف به انجام وظايفي خاص در راستاي اجراي طرح جمع آوري معتادان در تهران شدند، اظهار كرد: تاريخ دقيقي براي جمع آوري معتادان در تهران نمي توان ارائه كرد. وي افزود: در اين جلسه وزارت بهداشت موظف شده است برنامه هاي مرتبط با قرنطينه، سم زدايي و درمان هاي دارويي معتادان را تدوين كند.
مدير كل درمان و بازتواني ستاد مبارزه با مواد مخدر، همچنين با بيان اين كه سازمان زندان ها موظف به طبقه بندي معتادان منتقل شده به اردوگاه ها از نظر سن و جنس شده است، گفت: همچنين نيروي انتظامي بايد فرم ها و چك ليست هاي مربوط به گزارش دهي را تهيه كرده و به علاوه مراقبت بعد از خروج معتادان نيز بر عهده اين نيرو گذاشته شده است.
به گفته وي اين آيين نامه به دستور رئيس جمهوري توسط وزير بهداشت، وزير فقيد دادگستري، فرمانده نيروي انتظامي و رئيس سازمان بهزيستي تنظيم شده است. صفاتيان تأكيد كرد: دستگاه هاي نامبرده در آيين نامه فوق موظف شدند تا حداكثر 23 بهمن ماه(جلسه بعدي كميته ستاد مبارزه با مواد مخدر )برنامه هاي خود را ارائه كنند. بر اين اساس بعد از اين تاريخ نحوه و زمان جمع آوري معتادان در پايتخت مشخص خواهد شد.
وي با تاكيد بر اين كه در جلسه اخير كميته درمان هماهنگي كامل بين تمامي دستگاه ها براي اجراي طرح وجود داشته است، اذعان كرد: از آنجا كه اجراي اين طرح به دستور رئيس جمهوري و بر اساس مصوبه ستاد مبارزه با مواد مخدر صورت مي گيرد، هيچ دستگاهي حق سرپيچي نخواهد داشت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-026</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-026</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
سرپرست كميته امداداعلام كرد:
آغاز توزيع 9 ميليون كالا برگ بين نيازمندان
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي- سرپرست كميته امداد امام خميني(ره)اعلام كرد: همزمان با دهه فجر و بيست و هشتمين سالگرد پيروزي انقلاب شكوهمند اسلامي، توزيع 9 ميليون كالا برگ ويژه اقشار آسيب پذير در سراسر كشور آغاز شد.
به گزارش روابط عمومي كميته امداد امام، سيدرضا نيري افزود: 5/7 ميليون نفر از خانواده هاي تحت حمايت و ساير نيازمندان مورد شناسايي اين نهاد و 5/1 ميليون نفر از خانواده هاي تحت حمايت سازمان بهزيستي مشمول دريافت اين كالاهاي يارانه اي هستند.
وي كمك به آزادي 850 زنداني نيازمند و واگذاري 5 هزار واحد مسكوني به خانواده هاي تحت حمايت و تخفيف 50 درصدي مركز تشخيص طبي وليعصر(عج)(mri)از ديگر برنامه هاي كميته امداد در ايام الله دهه فجر عنوان كرد.
سرپرست كميته امداد با اشاره به برنامه هاي اشتغالزايي كميته امداد گفت: تاكنون 400 هزار فرصت شغلي از سوي اين نهاد براي خانواده هاي تحت حمايت، جوانان و زنان سرپرست خانوار ايجاد شده است و در سال جاري نيز 130 هزار فرصت شغلي با همكاري كميته امداد امام خميني(ره)و وزارت كار و امور اجتماعي از طريق اعطاي تسهيلات بانكي تا پايان سال ايجاد خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-027</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-027</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
افزايش افراد زير خط فقر؛ سهم نيازمندان و محرومان از بودجه 86
افراد زير خط فقر، سال آينده به 20 ميليون نفر مي رسد
</TITLE>
<TEXT>
مهر: مستمري مددجويان بهزيستي سال آينده نه تنها افزايشي نخواهد داشت بلكه به دليل كسري اعتبارات، ممكن است كاهش نيز داشته باشد و با اين روند تعداد نيازمندان و افراد زير خط فقر، سال آينده به 20 ميليون نفر خواهد رسيد.
در لايحه بودجه سال 86 اعتبارات بهزيستي نسبت به سال قبل آن تنها كمتر از يك درصد افزايش داشته كه اين امر نشاندهنده عدم توجه كافي دولت به اين بخش است.
مسئولان سازمان بهزيستي بارها اعلام كردند كه فقط براي پرداخت مستمري و هزينه هاي جاري بهزيستي، بودجه اين سازمان حداقل بايد 10 درصد افزايش پيدا كند، اما در نهايت دولت تنها با يك درصد بودجه پيشنهادي آنها موافقت كرده است.
معاون پشتيباني سازمان بهزيستي در اين رابطه مي گويد: با اعتبارات در نظر گرفته شده براي بهزيستي در سال آينده و افزايش يك درصدي آن، نه تنها مستمري مددجويان افزايش پيدا نمي كند بلكه سازمان به طور حتم در پرداخت مستمري هاي فعلي نيز با مشكل مواجه خواهد شد.مهدي عبدوس مي افزايد: بودجه اي كه در سال جاري براي بهزيستي در نظر گرفته شده 198 ميليارد تومان است كه با اين اعتبارات حتي نمي توان بخش هايي از قانون جامع حمايت از حقوق معلولان را اجرايي كرد چه برسد به اينكه بخواهيم تمامي موارد و بندهاي مندرج در قانون را اجرايي كنيم.
عضو كميسيون اجتماعي مجلس شوراي اسلامي  نيز معتقد است: در حال حاضر مستمري كه به مددجويان بهزيستي و كميته امداد پرداخت مي شود يك چهارم حداقل مبلغي است كه براي زير خط فقر نبودن و تأمين حداقل نيازهاي ضروري زندگي خانواده ها لازم است. البته مستمري كميته امداد بيشتر از بهزيستي است، با اين وجود دولت در لايحه بودجه 86، افزايشي براي مستمري مددجويان در نظر نگرفته است.
موسي الرضاثروتي به وجود 12 ميليون اقشار نيازمند در جامعه اشاره مي كند و مي افزايد: در حال حاضر 6 ميليون نفر از اين افراد زير خط فقر جامعه تحت پوشش هيچ نهاد و ارگان حمايتي نيستند در حالي كه داراي مشكلات بي شماري بوده و به شدت به ارائه خدمات معيشتي نياز دارند و با اين اقدام دولت و عدم افزايش مستمري ها در سال آينده تعداد نيازمندان واقعي جامعه به 20 ميليون نفر مي رسد. عضو كميسيون اجتماعي مجلس در خصوص هدفمند كردن يارانه ها نيز مي گويد: مدتي است كه اين بحث مطرح است اما تا كنون اقدام عملي در اين زمينه صورت نگرفته و شعارهايي كه در اين مدت مطرح شده بيشتر از عمل بوده است و همچنان در جامعه بي عدالتي حاكم است.



پايان فروردين 86، آخرين مهلت خروج
اتباع خارجي غيرقانوني
گروه اجتماعي- اقامت اتباع خارجي صرفاً با گذرنامه داراي رواديد معتبر، كارت هويت و يا برگه آمايش 2 به رنگ نارنجي( مدارك صادره از سوي وزارت كشور)، مجاز است و بر اين اساس طرح مقابله با ورود، اقامت و اشتغال غير قانوني اتباع خارجي از سال 1386 در كشور اجرا خواهد شد.
وزارت كشور با صدور اطلاعيه اي اعلام كرد، به منظور ايجاد امكان خروج قانوني افراد فاقد اين مدارك حداكثر تا پايان فروردين 1386 به دفاتر امور اتباع و مهاجرين خارجي استانداري ها اجازه داده شده است كه مطابق مقررات نسبت به صدور برگه خروجي اقدام كنند.بنا بر اين گزارش به اتباع خارجي غير مجاز اخطار داده شده است كه تا قبل از اجراي طرح مزبور ضمن تسويه حساب مالي با مراجعه به دفتر امور اتباع و مهاجرين خارجي استانداري هاي محل اسكان از مهلت محدود حسن استفاده را بنمايند. بديهي است مأموران انتظامي پس از پايان مهلت موصوف موظف به اعمال مقررات بوده و متخلفين حسب حكم محاكم قضايي از كشور اخراج خواهند شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-028</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-028</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
بامردم
</TITLE>
<TEXT>
تشكر و يادآوري
ضمن قدرداني از تلاش ماموران راهنمايي و رانندگي، پيشنهاد مي كنم، هنگام جريمه خودروهاي متخلف، به گونه اي عمل شود كه با متوقف ساختن خودرو متخلف، راهبندان و ترافيك سنگين به وجود نيايد.
ن.ايزدي- كرج
فاقد روشنايي است
تاكنون 3 بار از طرف شهروندان در ستون با مردم يادآوري شده است كه فضاي سبز واقع در خيابان 64 غربي يوسف آباد- روبه روي پژوهشگاه وزارت علوم فاقد روشنايي است و همين مسأله باعث حضور برخي افراد خلافكار در اين مكان مي شود.
كلهر- تهران
مسأله مشترك ساختمان هاي جديد
در بيشتر ساختمان هاي قديمي كه نوسازي مي شوند، خروجي لوله بخاري يا لوله مربوط به شوفاژخانه، بدون كلاهك در پشت بام ها رها مي گردد. اين بي توجهي موجب اتلاف انرژي و نفوذ آب برف و باران و تخريب زودهنگام ساختمان مي شود. پيشنهاد مي شود سازمان بهينه سازي سوخت و سازمان ملي  بهره وري از طريق رسانه هاي گروهي با اطلاع رساني دقيق، مردم را نسبت به رعايت اين قبيل نكات ايمني آگاه كند.
امير الهياري- تهران
كاهش آب هاي زيرزميني رفسنجان
كاهش شديد منابع زيرزميني آب در رفسنجان يك خطر جدي است كه ظاهراً به دليل حفر بي رويه چاه در دو دهه اخير بروز كرده است. اميد است براي تقويت سفره هاي زيرزميني آب در دشت رفسنجان چاره جويي شود.
ع. حسيني- رفسنجان
مسأله پاركينگ آژانس ها
بعد از چهارراه تفرش در مهرآباد جنوبي، 3 آژانس تاكسي در كنار هم فعاليت مي كنند و چون هيچ كدام از اين آژانس ها پاركينگ اختصاصي ندارند، اتومبيل هاي خود را به صورت مورب در خيابان پارك مي كنند و اين امر موجب مسدود شدن خيابان و ايجاد مشكل براي تردد عابرين پياده مي شود. با توجه به نياز شهروندان و افزايش شديد آژانس ها، لازم است تعريف جديدي براي ضوابط و شرايط فعاليت آنها ارايه شود تا باعث بحراني تر شدن ترافيك شهر تهران نشوند.
محمد كريمي نسب- تهران
بازنشستگي با چه سني؟
به همان نسبت كه بازنشستگي كاركنان با 30 سال خدمت براي جايگزيني نيروهاي جوان و جويندگان كار ضروري است، بايد از بازنشستگي زودهنگام كساني كه در سنين 40 تا 45 سالگي قرار دارند و داراي مهارت شغلي اند جلوگيري شود. اين كار به سود كشور و منافع ملي است.
رضا بختياري- شهرري
بيمه خويش فرما
با داشتن 19 سال سابقه بيمه براي برخورداري از پوشش بيمه خويش فرما به تأمين اجتماعي شعبه رشت مراجعه كردم، يادآور شدند كه بايد مبلغ 60 هزار تومان بپردازم در حالي كه 26 درصد حق بيمه من - مطابق اعلام رسمي سازمان در رسانه ها - 39 هزار تومان مي شود.
اسماعيل حق بيان - رشت
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-029</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-029</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
پاسخ مسئولان
اقدام خواهد شد
</TITLE>
<TEXT>
در پاسخ به مطلب مندرج در روزنامه همشهري مورخ 4/11/85 مبني بر كمبود روشنايي كمربندي لواسان، به آگاهي اهالي محترم لواسانات مي رساند كه طي بررسي به عمل آمده، طرح تأمين روشنايي محدوده مورد نظر تهيه شده و جهت تأييد و تأمين اعتبار به كميته برنامه ريزي شهرستان ارسال شده، بديهي است پس از تأمين و تخصيص اعتبار مربوطه، اقدام لازم به عمل خواهد آمد.
روابط عمومي شركت توزيع نيروي برق شمالشرق تهران
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-030</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-030</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
با تصويب هيأت دولت از 23 بهمن اجرا مي شود
ساعت كار بانك ها؛7.30 صبح
</TITLE>
<TEXT>


گروه اقتصادي- بر اساس مصوبه شب گذشته هيات دولت، ساعت شروع كار بانك ها از 23 بهمن 7.30 صبح تعيين شد.
به گزارش همشهري، بر اساس تصويب هيات دولت در نشست يكشنبه 15 بهمن، ساعت شروع به كار بانك هاي كشور از روز دوشنبه 23 بهمن 85 ساعت 30/7 صبح خواهد بود.
با تصويب هيات دولت، شعب بانك هاي دولتي و خصوصي تا 23 بهمن ماه همچنان از ساعت 9 صبح آغاز به كار مي كنند و از آن پس ساعت آغاز به كار بانك ها به 30/7 صبح بازخواهد گشت.
در همين باره رئيس شوراي عالي بانك ها ديروز به همشهري گفت: تا زمان ابلاغ مصوبه هيات دولت، تمامي شعب بانك ها همچنان ساعت 9 صبح آغاز به كار مي كنند و اين بحث كه بانك مركزي به شعب شلوغ بانك ها اجازه داده تا زمان تصميم نهايي دولت ساعت 30/7 صبح آغاز به كار كند، صحت ندارد و ما مجوزي در اين زمينه از بانك مركزي دريافت نكرده ايم.
فريد ضياءالملكي قائم مقام بانك سامان نيز در گفت وگو با مهر با تاكيد براين كه بانك هاي خصوصي و دولتي هنوز در انتظار تصميم هيات دولت و ابلاغيه بانك مركزي براي تغيير ساعت كار خود قبل از ساعت كار ادارات دولتي هستند، تصريح كرد: تاكنون دستوري در اين خصوص به بانك هاي خصوصي ابلاغ نشده و ساعت آغاز به كار بانك هاي خصوصي كماكان ساعت 9 صبح است. با اين حال يك مقام مسئول در بانك مركزي در گفت و گو با ايسنا از اجراي قانون آغاز به كار بانك ها از ساعت 30/7 صبح از بيستم بهمن ماه خبر داده بود.
به گزارش همشهري، مجلس شوراي اسلامي در تاريخ 23 دي ماه مصوبه تعيين ساعت آغاز به كار بانك ها قبل از ادارات دولتي را به دولت ابلاغ كرد و سخنگوي شوراي نگهبان نيز در همان روز از تاييد مصوبه مجلس خبر داد و اعلام كرد: در اين مورد نيز مانند ساير مصوبات، پس از توشيح، دولت بين 2 تا 3 هفته براي اجراي مصوبه مجلس فرصت داشت. رئيس جمهوري اين قانون را براي اجرا در تاريخ دوم بهمن ماه به وزارت اقتصاد ابلاغ كرد. بر اساس قانون، دولت تا تاريخ 23 بهمن ماه(7 روز ديگر)فرصت دارد ساعت كار بانك ها را به قبل از ساعت بازگشايي ادارات دولتي بازگرداند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-031</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-031</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
از اواخر بهمن به صورت آزمايشي در تهران و كرج
كارت هوشمند بنزين به كار مي افتد
</TITLE>
<TEXT>


گروه اقتصادي- تا پايان بهمن ماه در برخي از جايگاه هاي سوخت گيري، تعدادي از تلمبه ها آماده سوخت رساني با كارت هوشمند مي شود.
مدير طرح كارت هوشمند سوخت با بيان اين مطلب،افزود: اين كار براي آشنايي بيشتر افرادي است كه كارت هوشمند سوخت خود را دريافت كرده اند تا بدين شيوه به تدريج با نحوه عملكرد اين سيستم آشنا شوند.
سيد ناصر سجادي افزود: اين اقدام هيچ محدوديتي براي افرادي كه هنوز كارت هوشمند خودرو دريافت ننموده اند، ايجاد نخواهد كرد و افرادي كه پس از اين نيز كارت دريافت مي كنند مي توانند با اين شيوه نسبت به سوخت گيري اقدام كنند.
وي افزود: در واقع مي توان گفت انجام اين كار سرآغاز اجراي طرح استفاده از كارت هوشمند سوخت در مراكز سوخت گيري است گرچه انجام كار، تدريجي خواهد بود و به مرور تعداد پمپ هايي كه قادر به استفاده از كارت هوشمند سوخت هستند، افزايش خواهد يافت.
وي با اشاره به اهميت استفاده از اين سيستم در توزيع عادلانه يارانه سوخت، خواستار همدلي و همياري مردم در اجراي اين طرح شد و گفت: اكنون حدود 8 ميليون خودرو در كشور وجود دارد كه تاكنون 3 ميليون كارت هوشمند سوخت به پست تحويل داده شده و حدود 2 ميليون كارت توزيع شده است. سجادي، افزود: صدور كارت هوشمند سوخت منوط به تغيير پلاك خودروها نبوده و فقط در مورد خودروهاي مدل 82 بايد پس از تغيير پلاك و استفاده از پلاك ليزري، كارت هوشمند سوخت صادرشود. همچنين براي 7 ميليون موتور سيكلت موجود در كشور تا ماه گذشته 5/3 ميليون كارت هوشمند سوخت كه در چين توليد مي شود، دريافت كرده ايم و اين كار از سرعت بيشتري نسبت به كارت هوشمند خودرو برخوردار است.
بهره برداري از كارت هوشمند از اواخر بهمن ماه براي افراد دارنده كارت، اختياري است. هنوز تاريخ دقيق استفاده اجباري از اين كارت در توزيع سوخت مشخص نيست اما با توجه به احتمال زياد سهميه بندي بنزين در نيمه نخست سال آينده، استفاده از اين كارت نيزهمزمان با سهميه بندي اجباري مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-032</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-032</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
2 فقره اختلاس از بيت المال به دادگاه مفاسد اقتصادي ارسال شد
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي - با تلاش حسابرسان ديوان محاسبات استان تهران 2 فقره اختلاس وجوه دولتي كشف و علاوه بر ارسال پرونده آنها به دادسراي ديوان محاسبات، پرونده متهمين به دادگاه مفاسد اقتصادي ارسال شد.
مديركل روابط عمومي و بين الملل ديوان محاسبات كشور، در گفت وگو با همشهري گفت: بر اساس رسيدگي هاي به عمل آمده يكي از سازمان هاي دولتي طي سال  گذشته 2 تخلف مالي انجام داده كه در يكي بالغ بر 1845 ميليون ريال از اعتبارات تملك دارايي هاي سرمايه اي مربوط به يكي از سازمان هاي دولتي به صورت غيرقانوني از حساب دولتي برداشت و به حساب اشخاص حقيقي واريز شده است كه اختلاس محسوب مي شود.
محمدجواد محمدزاده افزود: همچنين رسيدگي هاي ديوان محاسبات استان تهران حاكي از اين است كه در يكي از نواحي آموزش و پرورش اين استان با همكاري غيرقانوني ميان عامل ذي حساب و كارشناس يارانه، رقمي بالغ بر 628 ميليون ريال از اعتبارات هزينه اي توسط اين دو فرد به حساب هاي شخصي فرزندان عامل ذيحساب و همسر كارشناس رايانه پرداخت شده است.
افزايش كشف فرآورده هاي نفتي قاچاق
در همين حال، طي چند روز اخير، با تشديد عمليات هاي پليسي در سطح كشور، كشف فرآورده هاي نفتي قاچاق از قاچاقچيان سوخت در شهرهاي مرزي كشور افزايش يافت.
سرپرست دادسراي مبارزه با قاچاق كالا و ارز ناحيه 24 كشور روز شنبه از كشف 47 هزار ليتر گازوييل قاچاق و دستگيري عاملان آن خبر داد. فرمانده نيروي انتظامي شهرستان قشم نيز روز شنبه اعلام كرد: در يك عمليات غافلگيرانه 35 هزار ليتر گازوئيل از قاچاقچيان كشف و ضبط شد. عليرضا رزمي افزود: برابر اخبار و گزارشات واصله مردمي مبني بر اينكه در برخي از مكان هاي نوار ساحلي قشم، قاچاق گازوييل به شيخ نشينان جنوب كشور صورت مي گيرد با برنامه ريزي منظم 35 هزار ليتر سوخت قاچاق كشف و عوامل آن نيز دستگير شدند.
همچنين معاون آگاهي فرماندهي انتظامي مازندران نيز از كشف 21 هزار و 400 ليتر قاچاق انواع فرآورده هاي نفتي در اين استان طي چند روز گذشته خبر داد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-033</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-033</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
آغاز ساخت مسكن براي اقشار كم درآمد از سال 86
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي - وزير مسكن و شهرسازي گفت: از سال 86 كار ساخت مسكن در زمين هايي كه از قبل خريداري و به كمك شركت ها و تعاوني ها آماده سازي مي شود، آغاز خواهد شد و اين ساختمان ها از طريق تعاوني ها به اعضاي واجدالشرايط يعني آنهايي كه تاكنون مسكن نداشته اند و ساكن واقعي شهر مربوطه بوده و به لحاظ مالي كم درآمد هستند واگذار مي شود. به گزارش روابط عمومي وزارت مسكن، محمد سعيدي كيا افزود: براي واگذاري نيز 80 درصد وام پرداخت خواهد شد كه سود آن 10 درصد با بازپرداخت پلكاني در مدت 15 سال است كه در حال حاضر مقدمات كار خريداري زمين ها فراهم شده و در صورت مشاركت ديگر دستگاه ها در چند سال آينده آرامش نسبي در بخش مسكن كشور ايجاد خواهد شد. وي گفت: سال آينده براي ساختمان هايي كه در ساخت آنها الگوهاي بهينه سازي ملي مصرف سوخت رعايت شود، يارانه پرداخت خواهد شد.: بايد با در نظر گرفتن اهميت اين ماده و رعايت اصول ساخت و ساز، مصرف سوخت در اين بخش به حداقل ممكن برسد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-034</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-034</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
گفت وگوي امروز
عملكرد خودرو سازان در اجراي طرح جايگزيني خودروهاي فرسوده مطلوب نيست
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- بر اساس تبصره 13 قانون بودجه سال جاري از رده خارج كردن 250 هزار خودروي فرسوده و جايگزيني آن با خودروهاي نو گاز سوز يا دوگانه سوز تكليف شده است. با نزديك شدن به روزهاي پاياني سال روند اجراي طرح جايگزيني خودرو هاي فرسوده چندان مطلوب نبوده و بسياري از متقاضيان از اين شيوه جايگزيني ابراز نارضايتي مي كنند با سيد رضا فاطمي مجري طرح نوسازي خودرو هاي فرسوده پيرامون روند اجراي اين طرح و عملكرد خودرو سازان گفت و گو كرده ايم.
***
با توجه به تكاليف مندرج در قانون بودجه سال جاري چرا روند اجراي اين طرح مطلوب نبوده است؟
از ابتداي آبان ماه سال جاري تا كنون 135 هزار متقاضي به بانك هاي عامل معرفي و حدود 90 هزار پرونده اعتباري تشكيل و 57 هزار خودروي فرسوده از آذر ماه تاكنون اسقاط شده است. همچنين 37 هزارو 500 فقره وام پرداخت و 30 هزار خودرو جايگزين به متقاضيان تحويل شده است. بايد توجه كرد كه از ابتداي ورود خودرو به كشورمان تا ابتداي سال جاري تنها 50 هزار خودرو فرسوده اسقاط شده بود اما از ابتداي آذر ماه سال جاري تا كنون 57 هزار خودرو اسقاط شده كه نشان از عملكرد مثبت اجراي اين طرح دارد. بر اساس برنامه اسقاط 250 هزار خودرو فرسوده پيش بيني شده و دولت نيز 164 ميليارد تومان اعتبار مورد نياز اجراي اين طرح را تخصيص داده است.
چرا تاكنون برخي مالكان خودروهاي فرسوده كه همه مراحل دريافت خودرو جايگزين را سپري كرده اند، موفق به در يافت خودرو نشده اند؟
برخي از متقاضيان خودروهايي را مي خواهند كه اكنون در اختيار خودرو سازان نيست يا نمايندگان فروش عملكرد خوبي در اين زمينه نداشته يا اطلاع و پيگيري لازم را ندارند. از تعداد 37 هزارو 500 متقاضي كه وام جايگزيني خودرو دريافت كرده اند 35هزار نفر به حساب خودرو سازان وجه واريز كرده اند. از اين تعداد 30 هزار متقاضي منتظر در يافت خودرو هستند و 2 هزار نفر در مرحله اي هستند كه چك را دريافت اما به حساب خودرو سازان واريز نشده است. همچنين اكنون حدود 5 هزارو 500 نفر به حساب ايران خودرو و سايپا پول واريز كرده اما خودرو تحويل نگرفته اند كه رقم مطلوب در اين فرآيند3 هزار نفر است و با اين روند حدود 2 هزار متقاضي به دلايل غير موجه با وجود انجام مراحل و پرداخت وجه به خودرو سازان هنوز خودرو جايگزين دريافت نكرد ه اند.
با اين روند عملكرد خودرو سازان در اجراي اين طرح چگونه بوده است؟
عملكرد خودرو سازان خصوصا در شركت ايران خودرو چندان رضايتبخش و مطلوب نبوده است و از آنجا كه در اين طرح 600 تا700 نماينده فروش شركت هاي خودروسازي در اين طرح فعاليت مي كنند اما هماهنگي لازم بين خودرو سازان و اين نمايندگي ها وجود نداشته كه اين امر روند اجراي طرح نوسازي خودروهاي فرسوده را كند كرده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-035</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-035</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
راه اندازي خط توليد تندر(ال 90)در ايران خودرو
</TITLE>
<TEXT>


گروه اقتصادي- خط توليد تندر(ال 90)در ايران خودرو روز گذشته راه اندازي شد و به اين ترتيب پس از دريافت مجوز توليد نهايي از شركت رنو توليد انبوه اين خودرو در سال آينده آغاز مي شود.
گرچه پيش از اين نيز با راه اندازي خط توليد تندر در شركت پارس خودرو ديدگاه هاي متفاوتي پيرامون قيمت و زمان عرضه آن به بازار مطرح شد اما هنوز قيمت مدل هاي مختلف و امكان عرضه اين خودرو پيش از پايان سال جاري به بازار مشخص نبوده و در مراسم ديروز نيز مسئولين ايران خودرو اظهار نظر در مورد اين موضوع را به پس از نشست مشترك خودرو سازان، وزارت صنايع و شركت گسترش و نوسازي صنايع ايران موكول كردند اما وعده دادند كه قيمت نهايي و شرايط پيش فروش اين خودرو بزودي و پيش از پايان سال جاري اعلام خواهد شد.
در اين مراسم معاون مدير عامل ايران خودرو و مدير پروژه توليد تندر در مورد قيمت نهايي عرضه تندر در مدل هاي مختلف با بيان اين كه توليد مدل پايه تندر با قيمت 6750 يورو با توجه به امكانات آن، حاشيه سودي براي خودرو سازان ندارد، گفت: البته با توجه به توليد و سوددهي مدل هاي ديگر تندر به گونه اي حركت مي كنيم كه توليد مدل پايه اين خودرو نيز سودده باشد.
محمدحسين فقيه درباره برخي مسايل مطرح در زمينه احتمال تغيير موتور تندر و استفاده از موتور ضعيف تر در اين خودرو گفت: تندر توليد ايران خودرو داراي يك موتور 1600 سي سي با 110 اسب بخار قدرت است و ما هم اكنون در مراحل نهايي توليد آزمايشي و براي توليد انبوه آماده هستيم اما اين امر منوط به اجازه رنو است.
رئيس كميسيون صنايع و معادن مجلس شوراي اسلامي نيز در اين مراسم با اشاره به پيگيري و حساسيت هاي اين كميسيون در مورد قيمت و عرضه تندر 90، گفت: به نظر مي رسد خودرو ساران به وعده هاي خود در اين زمينه عمل كرده اند و تندر در اسفند ماه با قيمت پايه 8 ميليون تومان وارد بازار مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-036</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-036</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
اعتبارات بخش كشاورزيدر لايحه بودجه سال آينده
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- اعتبار بخش كشاورزي در سال آينده بايد به 10 برابر سال جاري برسد.
عباس رجايي عضو كميسيون كشاورزي با اشاره به اينكه بر اساس برنامه چهارم توسعه بايد سالانه 400 هزار هكتار زمين نوسازي شود،  اظهار كرد: اين درحالي است كه به علت كمبود بودجه تاكنون تنها 40 هزار هكتار از اراضي كشاورزي نوسازي شده اند.
وي با تاكيد براينكه افزايش سهم درآمدهاي حاصل از صادرات غيرنفتي و افزايش امكان اشتغال زايي با توسعه هرچه بيشتر بخش كشاورزي ميسر خواهد شد، گفت: با وجود آنكه بايد طبق قانون 10 درصد از منابع حساب ذخيره ارزي براي سرمايه گذاري در اين بخش اختصاص يابد،  اما تاكنون اين مهم محقق نشده است.
بر اساس لايحه بودجه سال آينده ميزان اعتبار اختصاصي به وزارت جهاد كشاورزي از درآمدهاي عمومي لايحه بودجه 994 ميليارد و 500 ميليون ريال و پيش بيني درآمد حاصل از واگذاري دارايي هاي سرمايه اي 252 ميليارد و 750 ميليون ريال در نظر گرفته شده است.
اين گزارش حاكي است: طبق جدول مربوط به هزينه هاي وزارت جهاد كشاورزي در لايحه بودجه 86،هزينه هاي عمومي 383 ميليارد تومان، هزينه  تملك دارايي هاي سرمايه اي براي اعطاي تسهيلات ارزان قيمت سرمايه گذاري به مقدار 643 ميليارد و 957 ميليون تومان و هزينه اختصاصي وزارت جهاد كشاورزي 78 ميليارد و 151 ميليون تومان برآورد شده است.
همچنين بر اساس تبصره 3 لايحه بودجه سال آينده، مقرر شده است به منظور تشويق بخش غير دولتي به ايجاد انبارها و سيلوهاي گندم، مسؤولان وزارت بازرگاني مجاز باشند به ازاي هر ماه نگهداري گندم توسط بخش غيردولتي، كارخانه هاي آردسازي و كشاورزان، تا 2 درصد قيمت خريد گندم سال مذكور را از محل يارانه گندم و آرد به عنوان حق انبارداري در انبار يا سيلو پرداخت كنند.
اين گزارش مي افزايد: طبق بند د تبصره 3 قانون بودجه سال 86 مقرر شده است به منظور تسريع در احداث و تكميل پروژه هاي آبياري و زهكشي فرعي و تشويق سرمايه گذاران بخش غير دولتي و تعاوني هاي توليدي، تشكل  هاي آب بران و شركت هاي سهامي زراعي و در اجراي مفاد بند ط ماده 17 و بند الف ماده 18 قانون برنامه چهارم توسعه، به وزارتخانه  هاي نيرو و جهاد كشاورزي اجازه داده مي شود از محل اعتبارات طرح هاي تملك دارايي هاي سرمايه اي مربوط، اعتبارات مورد نياز براي احداث و تكميل پروژه هاي موصوف را تا سقف60 درصد به عنوان سهم دولت به صورت بلاعوض و 40 درصد به عنوان سهم بهره برداران در قالب تسهيلات كمك هاي فني و اعتباري تامين و پرداخت كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-037</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-037</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
2 بار قصاص براي شكارچي زنان شرق پايتخت
</TITLE>
<TEXT>


گروه حوادث- عامل قتل هاي زنجيره اي در شرق پايتخت، صبح ديروز وقتي در مقابل 5 قاضي دادگاه قرار گرفت،در توضيح شگرد خود گفت: با استفاده از تاريكي شب از پشت سر به قربانيان حمله ور شده و بعد از زخمي كردن طعمه هايم در تاريكي متواري مي شدم، اين مرد جنايتكار در طول 7 ماه 2 دختر بيگناه را به قتل رسانده و 9 زن و دختر را زخمي كرده بود.
پيگيري ماجراي جنايت هاي زنجيره اي جوان مخوف هنگامي در دستور كار پليس تهران قرار گرفت كه شامگاه سي ام آبان 84،دختر 26 ساله اي به نام( ندا)مقابل در ورودي خانه  شان در خيابان 103 اتوبان شهيد باقري با ضربه چاقوي مرگبار فرد ناشناسي به شدت مجروح شد، اما پس از انتقال به بيمارستان امام حسين ع جان باخت.
با گزارش اين جنايت ماموران كلانتري 147 گلبرگ به محل جنايت رفته و به تحقيق از خواهر اين دختر جوان پرداختند كه وي در جريان بازجويي ها به كارآگاهان جنايي گفت:بعد از آ نكه خواهرم زنگ خانه را به صدا درآورد،براي باز كردن به مقابل در رفتم، اما قبل از گشودن در صداي فرياد ندا را شنيدم و وقتي در را باز كردم با جسد غرق خون او مواجه شدم، اما نتوانستم ضارب ناشناس را ببينم.
با گذشت يك ماه از اين جنايت در حالي كه بررسي ها براي شناسايي ضارب چاقو به دست بدون سرنخي از او ادامه داشت، قتل فجيع ديگري در اتوبان شهيد باقري به پليس گزارش شد، مقتول دانشجوي جواني به نام اعظم بود كه در داخل خودروي خود با ضربه چاقوي مهاجمي از پاي درآمده بود.
در حالي كه احتمال اندكي از سوي پليس براي زنجيره اي بودن اين 2 جنايت وجود داشت، بررسي هاي تخصصي بيانگر آن بود كه در طي 7 ماه گذشته حملات مشابهي در خيابان هاي اطراف اتوبان شهيد باقري رخ داده است كه در آنها جوان ناشناسي با چاقو به دختران جوان حمله ور شده و بعد از مجروح كردن آنها در تاريكي شب متواري شده است.
با مشخص شدن اين موضوع پليس تحقيقات گسترده اي را براي يافتن شبح مخوف كه باعث ايجاد ترس در شرق تهران شده بود آغاز كرد و سرانجام در جريان بررسي هاي تخصصي و علمي، كارآگاهان كلانتري گلبرگ با ردگيري هاي پليسي شبح جنايتكار را كه جوان 18ساله اي به نام علي بود با كشاندن به محل قرار صوري در شرق تهران در ظهر 19 خردادماه دستگير كردند.
شبح مخوف شرق پايتخت
با دستگيري اين جوان وقتي در بازرسي بدني از وي يك قبضه چاقوي ضامن دار كه آثاري از خون خشك شده برروي آن وجود داشت كشف شد، مرد جوان تحت بازجويي قرار گرفت و به رغم انكارهاي اوليه به قتل 2 دختر جوان و مصدوم كردن 9 دختر ديگر به انگيزه انتقام جويي از تمامي دختران و سرقت از آنها اعتراف كرد. با تكميل تحقيقات پرونده اين جنايت براي صدور راي نهايي به شعبه 71 دادگاه كيفري استان تهران ارسال شد و روز گذشته دادگاه اين جنايتكار در وقت فوق العاده برگزار شد.
در دادگاه چه گذشت؟
صبح ديروز پرونده جوان جنايتكار با حضور 5 قاضي دادگاه كيفري استان تهران(عزيزمحمدي ، رحيمي، سالاري، افتخاري و عبداللهي)مورد رسيدگي قرار گرفت. در اين جلسه بعد از بيان كيفرخواست توسط نماينده دادستان تهران و درخواست قصاص از سوي خانواده 2 مقتول بيگناه(اعظم و ندا)9، دختر و زني كه متهم با چاقو به آنها حمله ور شده بود ولي خوشبختانه زنده مانده بودند به تشريح لحظات وحشتناكي كه با آن روبرو شده بودند پرداختند.
آنها همگي توضيح دادند مرد جوان بدون دليل خاصي آنها را از پشت سر مورد حمله قرار داده و مثل يك سايه در تاريكي شب متواري شده است.
قاتل خونسرد
بعد از شنيدن اظهارات 9 مجروح حادثه، قاتل خونسرد در جايگاه دفاع قرار گرفت و در توضيح انگيزه خود از جنايتها گفت: فقط قصد ترساندن زنان و دختران را داشتم ولي نمي خواستم آنها را به قتل برسانم. وي ادامه داد: در اولين جنايت در حال عبور از خيابان بودم كه دختر جواني را در حال پياده شدن از خودروي پژو ديدم،به سرعت به او حمله ور شدم، اولش مي خواستم او را بترسانم اما يكباره با چاقو به او ضربه زده و متواري شدم.
بعد از اين جنايت به مدت3 روز در خانه مان افتاده بودم و بعد از آن بيش از 10 بار از كنار منزل آنها عبور كردم، اما چون علامتي از مرگ وي نديدم كمي از نظر روحي آرام شدم.
مرد جوان در تشريح دومين جنايت خود نيز گفت: در حال عبور از حاشيه اتوبان بودم كه متوجه مقتول شدم كه براي جواب دادن به تلفن همراهش توقف كرده بود، به سرعت از در شاگرد داخل خودرو شدم و با چاقو به او ضربه زدم.قاضي در مورد داشتن كينه از دختران سئوال كرد كه وي گفت: اظهارات اوليه ام را نزد بازپرس قبول ندارم، اما در تمامي جنايت ها در تاريكي شب از جلوي دختران و زنان جوان رد مي شدم و سپس آنها را از پشت سر مي زدم.
ساعتي پس از پايان دادگاه قضات شعبه 71 پس از شور متهم به قتل را به 2 بار قصاص و به حداكثر مجازات زندان براي سرقت و جراحات وارده به مصدومان حادثه محكوم كردند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-038</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-038</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
آدم ربايي با ادعايحل اختلاف مالي
</TITLE>
<TEXT>
گروه حوادث- كارآگاهان اداره يكم آگاهي پايتخت با تلاش 6 روزه خود برروي يك پرونده آدم ربايي مسلحانه 3  جوان را كه گروگان خود را ساعتها مورد شكنجه قرار داده بودند دستگيركردند.
هشتم بهمن ماه مرد ناشناسي با تلفن مغازه مرد صافكاري به نام مهدي در جنوب تهران تماس گرفت و با آوردن نام يكي از دوستان مشتركشان به وي گفت:چون خودرواش نياز به صافكاري دارد، زماني را مشخص كند تا به دنبالش رفته و او را براي بازديد خودرواش به خانه ببرد.
روز بعد در زمان تعيين شده، مرد ناشناس كه خود را رضا معرفي مي كرد به مقابل كارگاه صافكاري رفت و مرد صافكار نيز غافل از نقشه شومي كه در كمينش بود با رضا به خانه اي قديمي در ياغچي آباد رفت تا در آ نجا خودرو را بازديد كند. اما به محض ورود به خانه،مرد ناشناس و 2 همدستش وي را به داخل يكي از اتاقهاي خانه كشانده و مورد ضرب و شتم قرار دادند.
در حالي كه مرد صافكار از اين موضوع شوكه شده بود، بعد از گذشت اين زمان متوجه شد كشاندن وي به خانه متروكه نقشه يكي از دوستانش بوده كه مدعي است در جريان معامله اي با او اختلاف حساب چند ميليوني پيدا كرده و حالا به اين طريق قصد گرفتن پول مورد ادعاي خود را دارد. مردان مهاجم پس از شكنجه مرد صافكار 2 ميليون تومان پولي را كه به همراه داشت از وي گرفتند و سپس به همراه او براي برداشتن خودروي زانتيايش در مقابل بقيه پول به مقابل خانه وي در جنوب تهران رفتند، اما وقتي آنها در حال بردن خودروي زانتيا بودند، پدر و برادر وي با ديدن اين صحنه با مهاجمان درگير شده و توانستند يك نفر از آنها را دستگير كنند.
سرهنگ حسين خوئيني معاون اداره آگاهي پايتخت روزگذشته در توضيح اين خبرگفت: مرد دستگير شده بعد از چندين روز بازجويي در تحقيقات كارآگاهان اداره يكم آگاهي لب به اعتراف گشود و مدعي شد نقشه آدم ربايي مسلحانه را به قصد حل اختلاف مالي اش با مرد صافكار طراحي كرده و با همدستي 2دوستش به اجرا در آورد، با اعترافات اين مرد مخفيگاه 2 همدستش شناسايي شده و هر 2 متهم فراري در عمليات پليسي دستگير شدند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-039</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-039</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
معاون آگاهي تهران خبر داد:
100 كلاهبرداري باند اسكناس هاي روسي
</TITLE>
<TEXT>
گروه حوادث- 16 عضو باند(عقرب هاي سياه)كه با شگرد اسكناس هاي سوخته روسي به كلاهبرداري هاي ميليوني در داخل خودروهاي مسافركش دست مي زدند، دستگير شدند.
پيگيري اين پرونده هنگامي آغاز شد كه چند زن با مراجعه به دادسرا و طرح شكايت مدعي شدند كه چند مرد كلاهبردار كه يكي از آنها وانمود مي كرد يك تبعه خارجي است، آنها را فريب داده و در مقابل دادن اسكناسهاي از رده خارج روسي، پول و طلاهاي آنها را سرقت كرده و متواري شده اند.
با افزايش شكايتها پرونده اي در اداره 14 آگاهي تهران تشكيل و تحقيقات پليسي براي دستگيري كلاهبرداران آغاز شد. در تحقيقات اوليه ماموران مشخص شد كه شگرد اعضاي باند كه در داخل خودروهاي مسافركش دست به كلاهبرداري مي زنند به اين صورت است كه آنها ابتدا با خودرو هاي مسافركش به گشتزني  پرداخته  و پس از سواركردن مسافري كه احتمال مي دادند پول و جواهرات زيادي به همراه داشته باشد، يكي از اعضاي باند در نقش توريست خارجي ظاهر مي شد و سياه بازي اعضاي باند آغاز مي شد. در اين هنگام مسافر خارجي كه با لهجه تركي صحبت مي كرد، يك اسكناس خارجي را به راننده مي داد و راننده نيز با اعلام اين كه اين فرد، يك تاجر تركيه اي است و از قيمت  ها اطلاع ندارد، به مسافران پيشنهاد مي كرد كه مي تواند به راحتي پولهاي خارجي اين فرد را با قيمت ارزان از چنگش درآورد.
بنابراين مسافر نيز با طمع اين كه مي تواند معامله پرسودي انجام دهد، فريب راننده را خورده و پول يا طلاجاتش را به مسافر خارجي داده و به جاي آن اسكناسهاي خارجي توريست قلابي را دريافت مي كرد، ولي پس از مراجعه به صرافي متوجه بي ارزش بودن پولها و همدستي مرد راننده و مسافر به ظاهر خارجي مي شد، اما ديگر فايده اي نداشت.
سرهنگ حسين خوئيني، معاون اداره آگاهي پايتخت روز گذشته با بيان اين كه بيشتر شاكيان اين پرونده، زن بوده و در غرب و شمال غرب تهران در خودروهاي مسافركش مختلف از آنها كلاهبرداري شده است گفت: با اعلام شكايات متعدد و جمع بندي اطلاعات در اداره مبارزه با جعل و كلاهبرداري پليس آگاهي تهران، چهره فرضي چند تن از متهمان شناسايي شد. وي افزود: با تعقيب و مراقبت هايي پليسي 3 نفر از متهمان هشتم آذرماه در اطراف ميدان آزادي دستگير شدند كه در بازرسي از خودرو پژو 405 آنها37، قطعه پول قلابي روسي كشف شده و آنها به اداره 14 پليس آگاهي منتقل شدند. در پيگيري اين پرونده 13 عضو ديگر باند كه در گروههاي 3نفره با همين شگرد و به سركردگي شخصي به نام آقا ربيع كلاهبرداري مي كردند شناسايي شدند. به گفته سرهنگ خوئيني، طي 15 روز عمليات، ماموران پليس آگاهي با نيابت قضايي از بازپرس شعبه 15 دادسراي ناحيه 5 صادقيه، متهمان متواري را دستگير كردند. در اين حال آقا ربيع، سركرده باند كه به تنهايي داراي11 فقره سابقه كيفري است، در شهرك دانش بازداشت شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-040</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-040</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
اين بار هواپيما سالم به زمين نشست
</TITLE>
<TEXT>
گروه حوادث - تبحر خلبان و آمادگي مراقبت پرواز و كادر عملياتي فرودگاه شيراز، باعث شد يك فروند هواپيماي مسافربري بوئينگ كه دچار نقص فني شده بود به سلامت به زمين بنشيند.
مدير كل فرودگاه هاي استان فارس با بيان اين خبر به ايرنا گفت: شامگاه  شنبه
بر اثر بروز نقص فني و از كار افتادن يكي از موتورهاي هواپيماي بوئينگ md اين هواپيما مجبور به فرود اضطراري در فرودگاه شيراز شد. مهندس سيد مجيد حجازي افزود: هواپيماي ياد شده با بيش از??? مسافر از فرودگاه شيراز برخاسته و قصد پرواز به سمت تهران را داشت كه دقايقي پس از پرواز دچار نقص فني شد. وي اظهار داشت: با تبحر و تسلط خلبان و آمادگي كادر عملياتي و مراقبت پرواز فرودگاه شيراز، همه امكانات براي فرود مجدد اين هواپيما به كار گرفته شد و بوئينگ يادشده به سلامت در فرودگاه شيراز به زمين نشست ولي?? نفر از مسافران دچار اضطراب شده  بودند كه تحت مداوا قرار گرفتند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-041</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-041</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
د از تاسيسات فرآوري اورانيوم مطرح شد
تأكيد بر فعاليت هاي شفاف هسته اي در اصفهان
</TITLE>
<TEXT>


عكس: مهر
گروه دانش- گروهي از سفراي كشورهاي عضو شوراي حكام آژانس جهاني انرژي اتمي به همراه بيش از 100 خبرنگار، روز شنبه از تاسيسات فرآوري اورانيوم(ucf)  در اصفهان بازديد كردند.
به گزارش همشهري، 9 نفر از نمايندگان تروييكاي عدم تعهد، گروه  77 از كشورهاي كوبا، سودان، الجزاير، مصر و مالزي و رييس كميته مشورتي پادمان هاي شوراي حكام و نماينده دايمي اتحاديه عرب در شوراي حكام و خبرنگاران رسانه هاي جهاني و داخلي از تاسيسات فرآوري اورانيوم در 15 كيلومتري شهر اصفهان بازديد كرده و از نزديك با كليه فعاليت هاي اين مركز هسته اي آشنا شدند. همچنين دكتر علي اصغر سلطانيه، نماينده دايم ايران در آژانس و دكتر محمد سعيدي اف معاون امور بين الملل سازمان انرژي اتمي نمايندگان تروييكاي عدم تعهد و ديگر اعضاي شوراي حكام را همراهي كردند.
ucf چهارساله ساخته شد
كارخانه فرآوري اورانيوم اصفهان در مساحت 60 هكتار و 120 هزار متر مربع زيربناي مجموعه ساختمان ها 60 واحد توليد و 15 هزار دستگاه تجهيزات ساخته شده است.پس از ساخت و نصب دستگاه ها در اوايل سال  ،84 سيستم آزمايشي اين تاسيسات راه اندازي شد و پس از تست كامل دستگاه ها، در حال حاضر كارخانه  ucf   70 درصد مراحل اجرايي توليدات اورانيوم را انجام مي دهد.
عليرغم تمامي محدوديت ها در مدتي كم تر از چهار سال اين پروژه  راه اندازي شده است. به گفته دكتر سلطانيه، سفير ايران در آژانس انرژي اتمي، در اين كارخانه 250 تن هگزافلوريد اورانيوم آماده شده است. البته هگزافلوريد اورانيوم به هيچ وجه با غني سازي ارتباطي ندارد و فرآيند غني سازي به تاسيسات نطنز مربوط مي شود كه به گفته مقامات كشورمان هنوز هيچ برنامه اي براي راه اندازي اين تاسيسات در دستور كار كشور نيست. با اين حال، بنا بر قوانين و قواعد آژانس، pt و حتي پادمان، حقوق ايران در اين زمينه كاملا محفوظ است و راه اندازي مجدد تاسيسات فرآوري اورانيوم در اصفهان، نه تنها هيچ خدشه اي را به بحث تعليق  داوطلبانه  وارد نمي آورد كه موجبات حركت مجدد چرخ هاي توسعه  كشورمان را فراهم خواهد آورد.
پيام صلح ايران به جهان
در ابتداي اين بازديد، دكتر سلطانيه با ايراد سخناني با بيان اينكه ايران مصمم است پيام صلح آميز بودن فعاليت هاي هسته اي اش را ارايه دهد، تصريح كرد: ايران متعهد به تعهداتش طبق قوانين و مقررات pt و آژانس تمام نظارت هاي خود درباره فعاليت هاي هسته اي ايران از جمله اصفهان را به طور مستمر انجام مي دهد. اين بازديد حداكثر شفافيتي است كه يك كشور درباره فعاليت هاي هسته اي اش مي تواند داشته باشد. پس از سخنراني سلطانيه، سفراي كشورهاي عضو شوراي حكام و خبرنگاران از واحد 101 اين مجموعه كه براي توليد uf6 ساخته شده، بازديد كردند. پس از بازديد از واحدهاي 101a و 101b سفراي كشورهاي عضو شوراي حكام به بازديد كامل بخش 101c رفتند، اما به بازديدكنندگان اجازه داده نشد كه از اين بخش به طور كامل ديدن كنند و تنها به اجازه براي چند ثانيه عكس برداري از دوربين هاي كارگذاشته شده توسط آژانس كفايت شد. پس از پايان بازديد نيز جلسه پرسش وپاسخ آغاز شد.يك نكته جالب در اين جلسه، درخواست كريستين امان پور از سفير كوبا بود تا قضاوتش را در مورد صلح آميز بودن اين فعاليت ها اعلام كند. اما وي تنها به ذكر اين نكته كفايت كرد كه: ما متخصص اين امور نيستيم و تنها آدم هاي سياسي هستيم.
تاكيد بر نظارت آژانس
سلطانيه در جواب سئوال خبرنگاري مبني بر اين كه چرا با توجه به مصوبه مجلس شوراي اسلامي مبني بر لغو اجراي پروتكل الحاقي، همچنان ايران به همكاري هاي اضافي با آژانس ادامه مي دهد و اين دوربين ها را جمع نمي كند و همكاري هاي داوطلبانه اي بيش از پروتكل الحاقي با آژانس انجام مي دهد، توضيح داد: اين دوربين ها از زماني نصب شده است كه پروتكل الحاقي در حال اجرا بود. سيستم كارخانه  ucf اصفهان يك مدار بسته است و ورودي و خروجي مشخصي دارد و از لحاظ حسابرسي نيازي به دوربين هاي آژانس ندارد؛ چرا كه بازرسان در زمان مقرر، مواد هسته اي را حسابرسي و كنترل مي كنند. اين همكاري ها در چهارچوب توافقي است كه ايران مي خواهد براساس آن اعتماد سازي و همكاري شفاف را با آژانس داشته باشد. سلطانيه در پاسخ به اين سؤال كه هفته گذشته بازرسان آژانس قصد نصب دوربين هايي را در نطنز داشته اند، اما ايران اين اجازه را نداده است، گفت: ما به آژانس اعلام كرديم كه تا پايان 2006، سه هزار سانتريفيوژ را نصب مي كنيم؛ بازرسان آژانس دو روز پيش در ايران بودند و همچنين ناكارت، مسؤول ايران و منطقه  آژانس، به ايران آمده و از نطنز بازديد كرده است كه در بازگشت به وين از نحوه همكاري هاي ايران، بسيار خرسند بوده اند.
نماينده  دائم كشورمان در آژانس بين المللي انرژي اتمي با تاكيد بر اينكه ايران نصب 3000 سانتريفيوژ تا پايان 2006 را به آژانس اعلام كرده است، گفت: به لحاظ تكنيكي، بين نصب و ترم هاي ديگر كار، تفاوتهايي وجود دارد؛ در عين حال وقتي شروع به تزريق گاز كنيم،  آژانس قاعدتا از مراحل كار و زمان آن مطلع خواهد بود. همه مراحل كار به آقاي البرادعي گزارش داده مي شود و زير نظر بازرسان است. هر گرمي كه از مواد هسته اي اين مركز استفاده شود، زير نظر آژانس خواهد بود.
ايران كره شمالي نيست
سلطانيه در پاسخ به سئوال خبرنگاري كه از وي پرسيد، اگر به تاسيسات هسته اي ايران(اصفهان و نطنز)، حمله اي صورت گيرد، خطر انتشار مواد راديواكتيويته چقدر خواهد بود؟ گفت: در حال حاضر در اين مركز 250 تن uf6 توليد شده است؛ براساس قطعنامه اي كه به ابتكار ايران در 1990 تصويب شد، هرگونه حمله به تاسيسات اتمي در حال كار و فعاليت نقض منشور ملل متحد و اساسنامه ي آژانس است و بلافاصله اقدام شوراي امنيت عليه اين اقدام را مي پذيرد. نه تنها حمله به تاسيسات اتمي نقض قوانين بين المللي است، بلكه تهديد به حمله نيز خلاف قوانين بين المللي است.



تاسيسات فرآوري اورانيوم در اصفهان شامل دو راكتور آماده به كار، يكي راكتور صفر قدرت و ديگري راكتوري مينياتوري است، به اضافه مجموعه آزمايشگاه هاي تحقيقاتي و تاسيسات طرح ملي فرآوري اورانيوم(ucf)، طرح توليد فلز زيركونيوم و طرح توليد ميله هاي سوخت، اما در اين برنامه خبرنگاران تنها از واحد 101 كارخانه ucf بازديد كردند.
پس از استخراج اورانيوم از معدن، با اسيد آن را مي شويند و محصول به دست آمده كه كيك زرد نام دارد را به كارخانه ucf مي آورند تا آن را براي غني سازي آماده كنند. در اين كارخانه طي مراحلي كاملا شيميايي، اكسيد اورانيوم(u3o8)به هگزافلوريد اورانيوم(uf6)تبديل مي شود. در كليه اين مراحل، غلظت اورانيوم كاملا طبيعي است و تابش راديواكتيويته آن در حد تابش زمينه كيهاني است كه به بدن آسيب نمي رساند. سپس هگزافلوريد اورانيوم را به نطنز مي برند و در آن جا با عمل سانتريفيوژ آن را غني مي كنند. اورانيوم غني شده را نيز به بخش ديگري از تاسيسات اصفهان مي آورند و براي استفاده در رآكتور براي توليد انرژي آماده مي كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-042</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-042</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
فرهنگ و آموزش
</TITLE>
<TEXT>
معاون حقوقي و پارلماني وزارت علوم خبر داد:
وعده هاي سفرهاي استاني محقق نخواهد شد
مهر: بررسي بودجه هاي وزارت علوم و دانشگاه ها در دستور كار كميسيون آموزش و تحقيقات مجلس قرار دارد. در حال حاضر با توجه به اينكه ميزان اعتبار صندوق رفاه دانشجويان نسبت به سال گذشته تغييري نكرده، افزايش اين اعتبار به 240 ميليارد تومان توسط نمايندگان مجلس مطرح شده است.
سيدمحمد حسيني معاون حقوقي و پارلماني وزارت علوم گفت: وزارت علوم بحث افزايش اعتبارات را جهت دستيابي به اهداف برنامه چهارم توسعه مطرح مي كند كه براي دستيابي به آنها نياز به حمايت و پشتيباني دولت دارد. در عين حال وزارت علوم نيز تابع مجلس، دولت و شرايط كشور خواهد بود.
وي با اشاره به سفرهاي استاني هيات دولت اضافه كرد: در سفرهاي استاني نيز توافقاتي مبني بر ايجاد دانشگاه و راه اندازي مؤسسه آموزش عالي صورت گرفته كه در صورت عدم تحقق اعتبارات لازم اين وعده ها تحقق نمي يابد. در اين راستا 6 ميليارد اعتبار براي امور عمراني در متمم در نظر گرفته شد كه محقق نمي شود و اين امر باعث به تعويق افتادن برنامه هاي توسعه اي آموزش عالي مي شود.
شركت 5/2 ميليون نفردر كلاس هاي آموزش خانواده
گروه اجتماعي- 2 ميليون و 500 هزارنفر از اوليا در كلاس هاي آموزش خانواده انجمن در سال گذشته شركت كرده اند.
رضاخادميان قائم مقام وزير آموزش و پرورش در انجمن اوليا و مربيان صبح ديروز در جمع خبرنگاران با اعلام اين مطلب گفت: مادران 4/4درصد بيشتر از پدران در كلاس هاي آموزش خانواده مدارس شركت داشته اند.
وي هزينه هاي كلاس هاي آموزش سال گذشته را بالغ بر 5 ميليارد و 700 ميليون تومان دانست و افزود: 5ميليارد تومان از اين هزينه ها سهم كمك مدارس در قالب سرانه دانش آموزي، 2 درصد ماليات، كمك هاي خيريه يا اوليا در قالب كمك به مدرسه بوده است. قائم مقام وزير آموزش و پرورش با اشاره به نقش كلاس هاي آموزشي انجمن اوليا و مربيان در ارتقاي فرهنگي، عدم درخواست طلاق از سوي زنان، عدم گرايش به اعتياد و... اذعان كرد: تجربه و بازديد و بازرسي ها نشان مي دهد در مدارسي كه مسئولان انجمن هاي اوليا را زنان تشكيل مي دهند، زمينه و بستر كار براي اعضاي انجمن بيشتر فراهم بوده است. وي گفت: سال گذشته 8ميليون نفر در كلاس هاي سخنراني انجمن هاي اوليا و مربيان شركت كرده اند كه 5ميليون و 700 هزار نفر آنها زنان بوده اند.
سند ثبت جهاني منظر فرهنگي بم تحويل يونسكو شد
ايرنا: جانشين مدير اجرايي پروژه نجات بخشي ميراث فرهنگي بم گفت: سند ثبت جهاني منظر فرهنگي اين شهرستان تنظيم و تحويل سازمان يونسكو شد.
نيما نادري افزود: بم نخستين شهري است كه در كشور از نظر منظر فرهنگي ثبت جهاني شده است. وي بناهاي تاريخي، برخي از منازل قديمي، قلعه ها، قنوات و درختان نخل را از جمله موارد اين سند ذكر كرد.
تدوين اطلاعات جامع از رستوران هاي دانشجويي
مهر: بازديد از سلف سرويس دانشگاه هاي سطح كشور در دستور كار صندوق رفاه دانشجويان قرار دارد و اطلاعات جامعي از تجهيزات و نيروي انساني رستوران ها فراهم مي شود. مهرداد فولادي نژاد رئيس صندوق رفاه دانشجويان افزود: نظارت بر نحوه طبخ غذا در دانشگاه ها وجود ندارد و تيم آشپزي دانشگاه ها ضعيف عمل مي كنند و همين امر نسبت به پايين بودن كيفيت مواد غذايي تأثير بيشتري بر پايين آمدن كيفيت تغذيه مي گذارد. وي ادامه داد: در اين راستا كار بازديد از سلف سرويس ها در دستور كار صندوق رفاه دانشجويان قرار دارد و اطلاعات جامعي از تجهيزات و نيروي انساني رستوران ها آماده و شاخص هاي مورد نياز براي دستيابي به كيفيت بالاي تغذيه دانشجويان در نظر گرفته مي شود و تجهيزات و امكانات موجود در سطح كشور با اين شاخص ها مقايسه مي شوند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-043</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-043</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
آموزش عالي
</TITLE>
<TEXT>
معاون فرهنگي و اجتماعي وزارت علوم:
حفظ امنيت رواني دانشجويان، ضروري است
گروه اجتماعي- احضار دانشجويان به كميته هاي انضباطي ارتباطي با وزارت علوم،تحقيقات و فناوري ندارد.
محمد باقر خرمشاد،معاون فرهنگي و اجتماعي وزير علوم صبح ديروز در جمع خبرنگاران با اعلام اين مطلب گفت: وزارت علوم اعتقاد ويژه اي نسبت به امنيت رواني دانشجويان دارد و موافق احضار دانشجويان به كميته هاي انضباطي در ايام امتحانات نيست و اراده اي نيز در اين وزارتخانه براي احضار فعالان دانشجويي به كميته هاي انضباطي وجود ندارد.
وي با ابراز اميدواري نسبت به حاكميت اعتدال گرايي در سطح مسئولان دانشگاه ها و دانشجويان افزود: پدران جريان راديكاليسم در دانشگاه به اين نتيجه رسيده اند كه مشي راديكاليسم علت شكست آنها در انتخابات هاي اخير بوده است و به همين دليل چهره هاي معتدل خود را در صحنه انتخابات اخير وارد صحنه كردند، اما برخي تلاش مي كنند نوعي راديكاليسم همچنان در دانشگاه ها باقي بماند. معاون وزير علوم خاطرنشان كرد : بخش هايي از فعاليت هاي سياسي دانشجويان همواره چهره اي نقادانه داشته است، اما بين راديكاليسم و نقادي تفاوت هاي فاحشي وجود دارد.خرمشاد در ادامه با اشاره به اين كه انقلاب اسلامي تب آموزش عالي را در كشور بالا برد اظهار داشت: رشد فزاينده دانشجويان دختر در دانشگاه ها حاكي از اعتماد مردم به نظام و آموزش عالي پس از انقلاب است.
وي افزود: به تعبير برخي محققان آنچه انقلاب اسلامي ايران را آفريد مقوله فرهنگي بوده است. ايرانيان با تكيه بر عناصر فرهنگي براي جستجوي عناصري غيرمادي دست به انقلاب زدند.
معاون فرهنگي و اجتماعي وزير علوم گفت: در ابتداي انقلاب دانشگاه ها پذيراي 170 هزار دانشجو از ميان 36 ميليون جمعيت ايران بودند و اكنون از ميان 72 ميليون جمعيت حدود3 ميليون دانشجو در دانشگاه ها و مراكز آموزش عالي تحصيل مي كنند و تعداد مراكز آموزش عالي نيز از 223 به هزار و 500 افزايش يافته است. معاون فرهنگي و اجتماعي وزير علوم از فعال شدن شوراي تعامل دانشجو و دانشگاه در آينده اي نزديك خبر داد و گفت: تركيب اين شورا طوري است كه نمايندگان هر بخش از فعاليت هاي جمعي دانشجويي در آن حضور دارند و دانشگاه ها موظف به برگزاري انتخابات در ميان كليه دانشجويان هستند تا نمايندگاني از دانشجويان كه اساساً سابقه اي در فعاليت هاي جمعي دانشجويي نداشته اند در آن حاضر شوند و روساي دانشگاه ها موظف شده اند تا هر 2 ماه يكبار با اين شورا جلسه داشته باشد.
راه اندازي دبيرخانه دائمي قرآن و عترت دانشجويان
گروه اجتماعي- دبيرخانه دائمي قرآن و عترت دانشجويان با هدف ساماندهي فعاليت هاي قرآني در اين حوزه راه اندازي شد.
محسن اسلامي، مديركل امور فرهنگي وزارت علوم صبح ديروز در جمع خبرنگاران با بيان اين مطلب افزود: نمايندگاني از مجمع قرآن و عترت دانشجويان كشور و 2 نفر از برگزيدگان قرآني كشور در دبيرخانه دائمي قرآن و عترت حضور دارند. تاكنون 400 پايان نامه قرآني به اين دبيرخانه رسيده است.
وي برگزاري جشنواره هاي ثقلين و عترت و قرآن، اعزام فعالان دانشجويي در حوزه هاي قرآني به كشورهايي نظير تركيه، فرانسه و آفريقاي جنوبي و شركت و كسب عنوان برتر در نمايشگاه بين المللي قرآن كريم را از جمله فعاليت هاي حوزه ستادي وزارت علوم عنوان كرد.
عضو هيأت مركزي نظارت بر شوراهاي صنفي از برگزاري همايش شوراهاي صنفي، آسيب ها و فرصت ها، نگاه به آينده خبر داد و گفت: حوزه نرم افزاري شوراهاي صنفي بر عهده مجموعه فرهنگي وزارت علوم است. همايش آسيب شناسي شوراهاي صنفي در دست برنامه ريزي است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-044</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-044</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
افتتاح 3 مركز ترميم ضايعات نخاعي تا سال آينده
</TITLE>
<TEXT>
محمود احمدي نژاد در مراسم ديروز، ضمن بيان اين  كه در 20 سال آينده، به لحاظ علمي ما بايد بالاترين رتبه هاي علمي منطقه را كسب كنيم، گفت: معتقدم اين توانمندي در ميان دانشمندان و علماي ايران وجود دارد. رييس جمهوري ادامه داد: گزارش هاي بسيار افتخارآميزي وجود دارد به ويژه در ايده هاي نو و ارايه مقاله هاي ارزشيابي شده، با جهش چشمگيري مواجهيم كه نشانگر توانمندي ما در عرصه هاي پزشكي است.
رييس جمهوري همچنين اعلام كرد: بنده از اين مراكز و مجموعه آن پشتيباني خواهم كرد و هر بيماري را كه در اين مراكز پذيرش كنند در صورتي كه توان مالي لازم را نداشته باشد، دولت از طريق بيمه و يا به طور مستقيم از آن حمايت خواهد كرد.
دكتر كامران باقري لنكراني، وزير بهداشت نيز در مراسم تقدير از پژوهشگران ترميم ضايعات نخاعي گفت: 3 مركز تخصصي ترميم ضايعات نخاعي با هدف ارتقاء و گسترش ارايه خدمات درماني به بيماران تا 6 ماه آينده در داخل كشور راه اندازي خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-045</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-045</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
با حضور رئيس جمهوري رسماً معرفي شد؛
روش اختصاصي ايران در درمان ضايعات نخاعي
</TITLE>
<TEXT>


گروه سلامت- طرح ترميم ضايعات نخاعي با پيوند سلول هاي شوان، مرحله تحقيقاتي خود را پشت سر گذاشت و ديروز رئيس جمهور به بيمارستان امام خميني رفت تا مرحله درماني اين طرح را كليد بزند.
اگرچه از مرداد ماه امسال خبر موفقيت اوليه اين طرح منتشر شده بود، اما روز گذشته، با اعلام نتايج موفقيت آميز تحقيقات تكميلي، اين روش رسما مورد تاييد قرار گرفت. با اين روش، بيماراني كه به دليل آسيب نخاعشان، حتي نمي توانستند اندام خود را حس كنند، امروز مي توانند پاي خود را حركت دهند و با كمك راه بروند.
كاري كه 6 سال قبل شروع شد
آنچه ديروز به صورت رسمي اعلام شد، همانند طرح داروي ايدز كه روز گذشته مراسم رونمايي آن برگزار شد، نتيجه پژوهش هايي است كه از ساليان قبل آغاز شده است. دكتر سعيد سركار، رئيس مركز تحقيقات علوم و تكنولوژي پزشكي، در حاشيه مراسم ديروز گفت: كار تحقيقات در مورد تزريق سلول هاي شوان براي ترميم ضايعات نخاعي از حدود 6 سال پيش شروع شد. از حدود 4 سال پيش هم آزمايش هاي حيواني آن شروع شد و فاز آزمايش هاي حيواني خيلي خوب پيش رفت، تا اينكه توانست مجوز تحقيقات باليني را براي مجريان طرح به ارمغان بياورد.
نحوه درمان ضايعات نخاعي با كمك تزريق سلول هاي شوان عصب سورال پشت پاي خود بيمار انجام مي گيرد. دكتر هوشنگ صابري، جراح مغز و اعصاب و مجري اين طرح، در مورد روند تحقيقات و نتايج حاصل از آن در مراسم ديروز خاطر نشان كرد: در طرح ترميم ضايعات نخاعي در بيمارستان امام خميني از تعداد 5 هزار فرد مورد معاينه، در ابتدا 500 نفر مورد ارزيابي و پس از آن 30 نفر انتخاب و مورد عمل جراحي قرار گرفتند كه از اين ميان 40 درصد بهبودي جسمي و حسي يافتند و 35 درصد بدون تغيير ماندند و 25 درصد هم هنوز در مراحل اوليه پس از جراحي قرار دارند و ارزيابي قطعي آنها ممكن نيست.
درمان بيماران دچار ضايعات نخاعي جزو آرزوهاي قديمي پزشكان بوده است و به همين دليل در بسياري از كشورهاي جهان تلاش هايي به اين منظور انجام شده است. دكتر سركار در اين باره گفت: پيش از اين، دانشمندان روس با استفاده از سلول هاي مخاط بوياي سعي در ترميم ضايعات نخاعي داشتند. دانشمندان چيني هم با استفاده از سلول هاي بنيادي جنين سقط شده سعي در ترميم ضايعات نخاعي داشتند. اما هيچ كدام به اندازه روش ايراني ترميم ضايعات نخاعي با كمك تزريق سلول هاي شوان نتيجه نگرفته اند.
شايعات بي اساس درباره عوارض
اگرچه ضايعات نخاعي با تزريق سلول هاي شوان خيلي كم خطر به نظر مي رسد ولي حرف ها و حديث هاي زيادي از همان مرداد ماه كه خبر نتايج اين تحقيقات در كشور منتشر شد، در محافل علمي و غير علمي شايع شد و از عفونت تا تومور و سرطان را به عنوان عوارض به اين روش درماني جديد نسبت دادند. دكتر صابري در حاشيه مراسم ديروز در اين باره، گفت: ما در مدت يك سالي كه بيماران تحت درمان با اين روش را پيگيري كرده ايم، هيچ عارضه خاص جراحي نديده ايم. البته به صورت تئوريك مي توان عوارض زودرس، متوسط و ديررس را براي اين روش درماني در نظر گرفت. عوارض زودرس مي توانند عفونت و خونريزي محل عمل جراحي و تشديد علايم نولوژيك بيمار باشد. خوشبختانه ما چنين عوارضي را در بين 30 بيمار مورد بررسي نديديم. عوارض متوسط مي توانند عفونت هاي داخل نخاعي و مغزي باشند كه خوشبختانه اين هم مشاهده نشده است. عوارض ديررس مي توانند عفونت هاي ويروسي و ايجاد تومور باشند كه باز خوشبختانه تا كنون چنين عارضه اي در بين بيماران ما ديده نشده است. ولي بايد متذكر شوم كه اختلال ايجاد تومور در اثر اين روش درماني برابر با احتمال ايجاد تومور در ساير بافت هاي بدن بيمار است. چون سلول هايي كه براي اين روش درماني مورد استفاده قرار مي گيرند، از بدن خود بيمار استخراج شده اند و به هيچ عنوان ما براي رشد آنها از محرك هاي رشد استفاده نمي كنيم. به اين ترتيب احتمال ايجاد تومور در اثر اين تزريق با احتمال ايجاد تومور از سلول هاي طبيعي خود فرد برابر است.
مشكلات بيماران
يكي از مشكلاتي كه بيماران با آن مواجهند، اين است كه نمي دانند آيا اين روش درماني مي تواند كمكي به آنها بكند يا نه. همين سئوال باعث شده تا از مرداد ماه تا كنون دكتر صابري دچار مشكل شود و بيماران حتي براي كسب جواب سئوالات خود به منزل دكتر صابري هجوم بياورند و دردسرهايي براي او ايجاد كنند. دكتر صابري در اين باره گفت: فقط حدود 10 درصد از بيماراني كه به ما مراجعه كردند، تحت درمان با اين روش قرار گرفتند. چون فقط همين تعداد از بيماران واجد شرايط بودند. ولي بايد همه بيماران دچار مشكلات نخاعي جواب خود را بگيرند. براي پاسخ دهي به اين افراد سايت اينترنتي www.basir.tums.ac.ir تشكيل شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-046</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-046</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
رئيس سازمان ملي جوانان:
جوانان روستايي مورد غفلت قرار گرفته اند
</TITLE>
<TEXT>
مهر: معاون رئيس جمهور و رئيس سازمان ملي جوانان با اشاره به اينكه در بررسي هاي انجام شده در مورد قشر جوان، جوانان روستايي مورد غفلت قرار گرفته اند، گفت: جوان مولد، قانع و توليد كننده از جمله اقشاري است كه در بررسي هاي انجام شده در مورد جوانان مورد غفلت قرار گرفته اند. حجت الاسلام محمدجواد حاج علي اكبري در گردهمايي دو روزه روساي ادارات فرهنگي كميته هاي امداد مركز استانها افزود: جوانان روستايي به دليل ساخت اجتماعي خود در موضع شكوفايي قرار دارند اما در ميان انبوهي از مطالعات انجام شده، نام آنان به ندرت ديده مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-047</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-047</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
مشاور رئيس جمهوري خرد شدن اعتبارات زنان مشكلات آنان را حل نمي كند
</TITLE>
<TEXT>
ايرنا: مشاور رئيس جمهوري در امور خرد شدن اعتبارات و خانواده گفت: خرد شدن اعتبارات مربوط به بانوان، مشكلات آنان را حل نمي كند.
زهره طبيب زاده نوري كه ديروز در نخستين برنامه ويدئو كنفرانس خود مشكلات زنان كشور را پيگيري مي كرد در جريان رسيدگي به مشكل يك بانوي بوشهري مددجوي زير پوشش كميته امداد امام(ره)، افزود: هم اينك اعتبار زيادي در بخش زنان در كشور به  دستگاه هاي متعدد در بخش هاي موازي تخصيص مي يابد كه  اين اعتبارات به دليل خرد شدن، هيچ گرهي از مشكلات بانوان حل نمي كند. وي اظهار داشت: حتي اين اعتبارات در برخي موارد صرف بدنه دستگاه ها مي شود كه در صورت جمع بندي و تقسيم بندي وظايف هريك از دستگاه ها، بسياري از مشكلات مربوط به زنان حل خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-048</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-048</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
تجمع فرهنگيان مقابل مجلس
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: بيش از 300 فرهنگي با اجتماع در برابر مجلس شوراي اسلامي خواهان اجراي لايحه مديريت خدمات كشوري و لغو استرداد آن از سوي دولت هستند.
بنا بر اين گزارش در ميان اين تجمع كنندگان كه از شهرهاي دزفول، خميني شهر، همدان و كرمانشاه هستند، پارچه نوشته اي با مضمون؛ موافقت با استرداد لايحه خدمات كشوري نقض ميثاق نمايندگان ملت است،  به چشم مي خورد. تعدادي از تجمع كنندگان اعلام كردند چنانچه به خواسته آنان عمل نشود، در روزهاي آينده تجمعات ديگري در مقابل مجلس ايجاد خواهند كرد.
اسماعيل گرامي مقدم و رشيد جلالي جعفري در ميان تجمع كنندگان حضور يافتند و به بيان ديدگاه هاي مجلس در اين خصوص پرداختند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-049</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-049</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
ورزش در دقيقه 90
</TITLE>
<TEXT>
معدنچي از تيم ملي خط خورد، عباس محمدي دعوت شد
همشهري ورزشي - مهرزاد معدنچي، هافبك ملي پوش تيم پرسپوليس به علت مصدوميت، ديدار دوستانه ايران برابر بلاروس را از دست داد. پزشك تيم ملي ضمن تاييد مصدوميت معدنچي تاكيد كرده است وي به دليل مصدوميت ازناحيه عضله پشت پا نمي تواند در ديدار مقابل بلاروس به ميدان برود و به همين دليل نام وي از فهرست بازيكنان تيم ملي براي حضور در ديدار روز چهارشنبه خارج شده است.معدنچي ديروز قبل از آغاز تمرين مورد معاينه پزشك تيم ملي قرارگرفت و درهنگام تمرين سايرملي پوشان هم تنها به انجام تمرينات سبك و دويدن دور زمين پرداخت. ديدار دوستانه تيم هاي ملي ايران و بلاروس روز چهارشنبه در ورزشگاه آزادي برگزار خواهد شد.ضمناً عباس محمدي سنگربان تيم مس كرمان از سوي امير قلعه نويي به اردوي تيم ملي فراخوانده شد.
اميد هاي بلاروس در تهران
مهر: تيم اميد بلاروس همراه تيم بزرگسالان اين كشور به تهران مي آيد تا روز سه شنبه در ديداري دوستانه به مصاف اميدهاي فوتبال كشورمان برود.در راستاي برنامه آماده سازي تيم اميد كشورمان براي حضوري پرقدرت در مسابقات مقدماتي المپيك پكن، وينگو بگوويچ از مسئولان فدراسيون فوتبال خواست تا مقدمات برگزاري يك بازي تداركاتي را با تيم اميد بلاروس فراهم كنند. در همين راستا مذاكراتي با مسئولان فدراسيون فوتبال بلاروس انجام و مقرر شد تيم فوتبال اميد اين كشور همراه با تيم ملي بزرگسالان بلاروس به تهران آمده و روز سه شنبه در ورزشگاه آزادي رودرروي شاگردان وينگو بگوويچ قرار گيرد.
سعدكميل؛ داور ايران - بلاروس
همشهري ورزشي - سعد كميل داور مطرح كويتي به همراه كمك داوران ايراني، ديدار تداركاتي تيم ملي فوتبال كشورمان برابر بلاروس را قضاوت مي كند. ديدار دو تيم ايران و بلاروس روز چهارشنبه هفته جاري در ورزشگاه آزادي تهران برگزار خواهد شد كه سعد كميل داور سرشناس كويتي قضاوت اين بازي را برعهده خواهد داشت.اين داور پيشتر بازي هاي ايران- آلمان و پرسپوليس_ استقلال را نيز داوري كرده بود. در ديدار دوستانه تيم ملي كشورمان با بلاروس، جواد تقي پور(كمك اول)، عليرضا كهوري(كمك دوم)و محمود رفيعي(داور چهارم)كميل را در امر قضاوت ياري خواهند كرد.
مهدوي كيا نمي آيد
ايسنا: ناصر ابراهيمي مربي تيم ملي كشورمان درباره وضعيت تيم ملي گفت: مقابل بلاروس بهترين ها و آماده ترين  بازيكنان را به زمين خواهيم فرستاد. بر اساس برنامه ريزي كه انجام داديم تا قبل از بازي مقابل بلاروس روزي يك جلسه تمرين خواهيم داشت. با توجه به اين كه اين بازيكنان از كوران مسابقات ليگ به تيم ملي دعوت شده اند از نظر آمادگي فيزيكي و جسماني مشكلي نداشته و هدف اصلي ما در تمرينات اين چند جلسه ايجاد هماهنگي تيمي و گروهي است. وي ادامه داد: بازي با بلاروس براي كادر فني و بازيكنان از اهميت ويژه اي برخوردار خواهد بود چراكه نخستين ديدار تيم ملي در جام ملت هاي آسيا برابر ازبكستان است و سبك بازي اين دو تيم شباهت بسيار زيادي به يكديگر دارد. ابراهيمي درباره  حضور لژيونرها در اين ديدار گفت: اين بازي در روزهاي فيفا انجام مي شود و به همين دليل لژيونرها منعي براي حضور در اين مسابقه ندارند اما به دليل شرايط ويژه اي كه تعدادي از لژيونرهاي شاغل در اروپا در باشگاه هاي خود با آن روبرو هستند نمي توانيم از تمامي آنها در اين مسابقه بهره گيريم. علي كريمي، وحيد هاشميان و مهدوي كيا از جمله اين بازيكنان هستند كه در اين ديدار حضور نخواهند يافت اما رحمان رضايي، تيموريان و جواد نكونام براي اين ديدار به ايران مي آيند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-050</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-050</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
با پذيرش ديدگاه مخالفان ادامه جنگ عراق
بوش كوتاه آمد
وزير خارجه ژاپن: عملكرد آمريكا در عراق ساده لوحانه و خام بوده است
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل - جرج بوش رئيس جمهوري آمريكا در ديدار با دمكرات هاي مجلس نمايندگان اظهار داشت: ديگر اصراري ندارم تنها تصميم گيرنده در مورد سياست هاي آمريكا در عراق باشم. من طرحي را ارائه كردم كه موجب بحث و جدل زيادي درمورد عراق شده است.
وي در اين ديدار با دمكرات ها در جنوب واشنگتن گفت: من اينجا به سخنان نمايندگان زيادي گوش دادم و سخنان اعضاي حزب خودم و نظاميان را شنيدم و طرحي را ارائه دادم كه صادقانه معتقدم بهترين شانس را براي موفقيت دارد.
آرلن اسپكتر سناتور جمهوريخواه هفته گذشته به رئيس جمهوري آمريكا يادآوري كرد كه وي تنها فرد تصميم گيرنده در مورد سياست جنگي نيست. بوش اين سخنان را يك روز پس از انتشار ارزيابي رسمي جديد آژانس اطلاعات ملي آمريكا در مورد عراق، ايراد كرد. اين گزارش، از عراق به عنوان كشوري كه در آستانه هرج و مرج قرار دارد، ياد و اعلام كرد چنانچه نيروهاي آمريكايي پيش از موعد از عراق خارج شوند، عراق با آشوب فرقه اي بيشتر و فروپاشي سازماني مواجه خواهد شد. پس از مواضع دو پهلوي كنگره آمريكا در قبال برنامه بوش در عراق، اين ظن تقويت شد كه كنگره تحت هدايت دمكرات ها از مقابله مؤثر با بوش خودداري خواهد كرد و فقط به ابتكارهاي غيرالزام آور متوسل خواهد شد.
اما تظاهرات ضدجنگ و ميليوني هفته گذشته مردم آمريكا در مقابل كنگره، علت اصلي پيروزي دمكرات ها را بار ديگر به آنان يادآور شد.
همچنين رسانه هاي ژاپن ديروز گزارش دادند، وزير خارجه ژاپن از سياست آمريكا در عراق انتقاد كرده و گفت: اقدامات آمريكا به دنبال درگيري هاي اوليه در سال 2003 خام و ساده لوحانه بوده است. به گزارش خبرگزاري رويتر، اظهارات تارو آسو وزير خارجه ژاپن، در پي اظهارات ماه گذشته وزير دفاع اين كشور بيان شد كه در آن وي اعلام كرد جورج بوش رئيس جمهور آمريكا در آغاز جنگ عراق اشتباه كرد.
احتمالا اين امر بر روابط توكيو با واشنگتن در آستانه سفر ديك چني معاون رئيس جمهور آمريكا در 1 تا 3 اسفند،(20 تا 22 فوريه)به ژاپن صدمه مي زند. روزنامه اقتصادي نيكي به نقل از آسو در سخنراني اي خطاب به دونالد رامسفلد وزير جنگ سابق آمريكا نوشت: رامسفلد پيش رفت و اين جنگ را به انجام رساند، اما عمليات پس از اشغالگري عراق بسيار ناپخته و ناشي از كم تجربگي بود و خيلي خوب پيش نرفت به همين دليل اكنون آشوب در عراق وجود دارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-051</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-051</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
انگليسي ها خواستار كناره گيري فوري بلر هستند
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل- بر اساس يك نظرسنجي كه ديروز منتشر شد، بيشتر انگليسي ها معتقدند كه نخست وزير اين كشور بايد هم اكنون از مسند قدرت كنار برود.
به گزارش ايسنا به نقل از خبرگزاري رويتر، توني بلر نخست وزير انگليس كه قصد دارد تابستان آينده بعد از يك دهه از فعاليت خود به عنوان نخست وزير انگليس كنار برود، چند روز پيش و براي دومين مرتبه درباره پرونده موسوم به رشوه براي پست و مقام  كه چند تن از مشاوران نزديكش نيز دستگير شدند، توسط پليس انگليس مورد بازجويي قرار گرفت.
بلر در سخنراني خود خطاب به فعالاني از حزب كارگر گفت كه حجم مشكلات پيش روي دولتش را دست كم نمي گيرد.
وي اعلام كرد كه پرونده رشوه براي پست و مقام، وي را به اعلام زمان كناره گيري از قدرت وادار نخواهد كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-052</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-052</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
آيت الله العظمي سيستاني اتحاد مسلمانان را خواستار شد
سخنگوي دولت عراق: نيمي از عاملان كشتار در عراق از كشورهاي عربي همسايه وارد اين كشور مي شوند
</TITLE>
<TEXT>


گروه بين الملل درپي مرگبارترين بمب گذاري در عراق پس از تهاجم نظامي آمريكا به اين كشور با انفجار يك كاميون بمب گذاري شده در منطقه صدريه در مركز بغداد 137 كشته و 300 زخمي شدند. در اين عمليات تروريستي، بيش از يك تن مواد منفجره استفاده شد. ساكنان منطقه صدريه از كردهاي شيعه معروف به فيلي ها هستند كه در سراسر عراق به عنوان شهروندان صلح جو شهرت دارند.
به گزارش ايرنا كردهاي فيلي همواره مردماني بودند كه در طول حاكميت رژيم بعث صدام به سه اتهام دچار ظلمي مضاعف شده اند. رژيم بعث به دليل مذهب تشيع و قوميت كردي اين گروه و ريشه ايراني شان آنها را تحت پيگرد قرار مي داد و صدها هزار نفر از آنها را در اوايل دهه 70 قرن گذشته روانه ايران كرد. بسياري از كردهاي فيلي بعد از سقوط رژيم بعث به كشور خود بازگشتند. در ماه هاي اخير، اين منطقه به يكي از اهداف تروريست ها تبديل شده است يك ماه پيش نيز سه خودرو بمب گذاري شده در اين منطقه منفجر شد و بيش از 60 كشته و قريب 100 زخمي برجاي گذاشت.
به گزارش ايسنا آيت الله العظمي سيستاني مرجع عاليقدر شيعه عراق با صدور بيانيه اي برخي از اشخاص و گروه ها را عامل ايجاد شكاف هاي طايفه اي و آشوب و فتنه ميان مسلمانان شيعه و سني دانست. آيت الله العظمي سيستاني در اين بيانيه تأكيد كردند كه تمام تلاش ها بايد به كار گرفته شود تا دشمنان و تمام كساني كه چشم طمع بر بلاد اسلامي و سيطره بر اموال و ثروت هاي آن  را دارند با شكست روبه رو شوند.دولت عراق نيز در واكنش به اقدام تروريستي در قتل مردم بي گناه عراق بار ديگر وعده خود مبني بر برخورد شديد با شبه نظاميان تروريست را تكرار كرد.
نوري مالكي نخست وزير عراق طرفداران صدام ديكتاتور سابق اين كشور و شبه نظاميان سني را در اين انفجار مقصر دانست.
اما سخنگوي دولت عراق گفت: نيمي از عاملان كشتار و بمب گذاري ها در عراق از كشورهاي عربي همسايه وارد اين كشور مي شوند. علي الدباغ مدعي شد 50 درصد از اين آدمكشان و بمب گذارها و عرب هاي تكفيري از سوريه وارد عراق مي شوند. عرب هاي تكفيري به سني هاي سلفي اطلاق مي شود كه ساير فرق اسلامي را تكفير مي كنند. منابع رسمي دولت سوريه اظهارات سخنگوي دولت عراق را تكذيب كردند. خبرگزاري فرانسه به نقل از مقامات دولت سوريه گزارش داد كه اظهارات الدباغ خلاف واقعيت است و روابط سوريه و عراق را متشنج مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-053</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-053</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
ترافيك ديپلماتيك در عربستان
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل - آنجلا مركل صدراعظم آلمان ديروز براي ديدار و گفتگو با رهبران عربستان به اين كشور رفت. عربستان كه بعد از حملات 11 سپتامبر 2001 تا دو سال از سوي غرب در انزوا قرار داده شده بود اكنون به محلي براي ديدارهاي ديپلماتيك سياستمداران تبديل شده است. در همين دو هفته گذشته چند مقام بلندپايه از جمله رابرت گيتس وزير دفاع آمريكا، كاندوليزا رايس وزير خارجه اين كشور، علي لاريجاني دبير شوراي عالي امنيت ملي ايران و پرويز مشرف رييس جمهور پاكستان از عربستان ديدار كرده اند. بعد از مركل هم رهبران سعودي ميزبان ولاديمير پوتين رييس جمهور روسيه خواهند بود. عربستان رفته رفته در حال ايفاي نقش و قرار گرفتن در جايگاهي است كه در گذشته و در جهان عرب متعلق به مصر بود. مسير سفر مركل هم اين موضوع را نشان مي دهد. او امروز(يكشنبه)از مصر به سوي عربستان مي رود.
از نظر اقتصادي اين توجه به عربستان كه بزرگترين توليد كننده نفت جهان است موضوع تازه اي نيست. اين كشور در روز 9 ميليون بشكه نفت صادر مي كند كه اين به معناي درآمدي معادل نيم ميليارد دلار است. حتي اكنون كه قيمت نفت كاهش يافته، درآمدهاي نفتي عربستان به 180 ميليارد دلار در سال مي رسد. قدرت و نفوذ عربستان در تحت تاثير قرار دادن قيمت نفت اكنون بيشتر از هميشه مورد توجه غرب قرار گرفته است. هياتهاي تجاري و بازرگاني آلمان از زمان دولت گذشته آلمان به رهبري گرهارد شرودر همواره سفرهاي زيادي به عربستان داشته اند. اما اين بار صدراعظم آلمان براي انجام يك ماموريت سياسي به عربستان مي رود. تصاوير درگيري هاي خونين هفته گذشته در دانشگاه عربي بيروت بيش از هر كشور ديگري در خاور ميانه، عربستان را تحت الشعاع قرار داد. عربستان خود را به سني هاي لبنان و دولت فواد سينيوره بسيار نزديك مي داند و نخست وزير لبنان اطمينان دارد كه مي تواند به حمايت بي چون و چراي عربستان چشم اميد داشته باشد. سعودي ها به همان اندازه كه به دولت سينيوره در لبنان نزديك هستند از دولت تحت رهبري شيعيان در عراق دورند. اكنون كه شرايط براي آمريكايي ها در عراق و لبنان وخيم شده و در جهت منافع آنها پيش نمي رود عربستان فرصت تازه اي يافته تا به گفته وزير خارجه اين كشور ابتكارات خود را براي درگيري هاي لبنان، فلسطين و عراق مطرح كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-054</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-054</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
مركل با لحني شبيه بلر در ديدار با مبارك تأكيد كرد
شرط كمك اتحاديه  اروپا به فلسطينيان به رسميت شناختن موجوديت اسرائيل است
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل- آنگلا مركل صدراعظم آلمان كه در اولين مقصد در سفرهاي دوره  اي اش به منطقه به قاهره سفر كرد، پس از ديدار با حسني مبارك رئيس جمهور مصر در يك كنفرانس مطبوعاتي مشترك اظهار داشت: راه حل پايان درگيري اسرائيل و فلسطين ايجاد اعتماد بين فلسطينيان و اسرائيل است كه اين امر مستلزم افزايش تلاش ها و رايزني هاي جامعه بين المللي است. به گزارش ايسنا، وي افزود: اتحاديه اروپا به عنوان عضو كميته  چهارجانبه صلح تمام تلاش خود را جهت حل مشكلات منطقه به كار گرفته است.
مركل گفت كه اتحاديه اروپا توانايي لازم جهت كمك به بهبود اوضاع اقتصادي فلسطين را دارد؛ اما شرط تحقق اين امر به رسميت شناختن حق موجوديت اسرائيل از سوي فلسطينيان است. وي تلاش هاي مصر را در خصوص كمك به روند صلح مفيد و مؤثر دانست و خاطرنشان كرد كه اتحاديه  اروپا و كميته  چهارجانبه نيز بايد از اين اقدامات حمايت كنند.
صدراعظم آلمان بر همكاري كشورش با آمريكا جهت حل مشكلات منطقه تأكيد كرد و مشاركت اتحاديه اروپا در كنفرانس پاريس جهت كمك به لبنان را در راستاي همين موضوع دانست.
مبارك نيز در اين ديدار تأكيد كرد: در شرايط كنوني مهم ترين موضوع در فلسطين حل مشكلات داخلي آن است و پس از آن بايد به موضوع مذاكرات بين فلسطين و اسرائيل پرداخت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-055</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-055</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
در افغانستان انگليس راه خود را از آمريكا جدا مي كند
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل همزمان با واگذاري فرماندهي نيروهاي ناتو به ژنرال دان مك نيل آمريكايي مطبوعات انگليسي نشانه هايي از تغيير در رويكرد دولت انگليس در افغانستان بروز دادند. ژنرال ديويد ريچاردز انگليسي تا ديروز فرماندهي نيروهاي ناتو در افغانستان را برعهده داشت. در دوره فرماندهي ريچاردز ناتو با رهبران محلي به ويژه در استان هلمند در جنوب افغانستان قرارداد همكاري امضا كرد كه آمريكا بارها از آن استفاده كرد.
به نوشته روزنامه تايمز لندن اقدامات جديد آمريكا در افغانستان سبب نگراني مقام هاي انگليسي شده به نحوي كه برخي از مقام هاي بلندپايه نظامي انگليسي اعلام كرده اند در صورت ادامه روند فعلي، نيروهاي انگليسي نيز درگير يك جنگ ناخواسته شده و اين عمل موقعيت انگليس در افغانستان را متزلزل مي كند. به گزارش مهر نشريه پگاسوس( نشريه ويژه چتربازان انگليس)، در اين رابطه نوشت انگليس در تلاش است تا با پرداختن به بازسازي افغانستان، شرايط مطلوب تري را براي خود در اين كشور مهيا كرده و در دل مردم افغانستان جاي باز كند، اما اقدامات آمريكا سبب مي شود تا انگليس نيز سياست هاي جنگ طلبانه جديدي را در افغانستان اتخاذ كند كه همين امر موقعيت انگليس(درجه محبوبيت)در اين كشور را پايين مي آورد. اين درحالي است كه با تفويض فرماندهي ناتو در افغانستان به يك ژنرال آمريكايي، رهبران طالبان به ناتو هشدار دادند با تشديد حملات خود، بهاري خونين را براي نيروهاي خارجي ازجمله نظاميان آمريكايي رقم خواهند زد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-056</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-056</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
كوتاه از جهان سياست
</TITLE>
<TEXT>
جلال طالباني: داشتن كردستاني مستقل غيرممكن است
ايسنا: مجله نيويوركر به نقل از رئيس جمهور عراق نوشت: هيچ يك از رهبران واقع بين كرد نمي توانند يك كردستان مستقل را تصور كنند زيرا اقدامات و حملات احتمالي تركيه، ايران و سوريه، مانع تحقق اين امر خواهد شد.
جلال طالباني، رئيس جمهور عراق در مصاحبه با جان لي اندرسون از مجله  نيويوركر تاكيد كرد كه حتي اگر ايران، تركيه و سوريه عليه يك كردستان مستقل اعلام جنگ نكنند، مرزهايشان را خواهند بست. وي افزود: مي توانيد تصور كنيد كه اگر مرزها را ببندند چه خواهد شد؟ چطور مي توانيم زنده بمانيم؟ حتي اگر نفت داشته باشيم چطور مي توانيم آن را صادر كنيم؟ اين مجله در پايان به نقل از طالباني نوشت: آنها(آمريكا)حقايق آنچه در عراق مي گذرد را درك نمي كنند. ما از همان ابتدا همين مشكل را با آنها داشتيم، برنامه اشتباه، تاكتيك اشتباه و خط مشي اشتباه.
اعتراف انگليس به فرستادن نظاميان نوجوان
زير سن قانوني به عراق
خبرگزاري آلمان: وزير مشاور در امور دفاعي انگليس اعتراف كرد كه كشورش 15 سرباز 15 ساله را به عراق اعزام كرده است. اين عمل برخلاف پروتكل سازمان ملل درمورد حقوق كودكان است. به گزارش خبرگزاري آلمان آدام اينگرام ولي تأكيد كرد كه فرستادن اين سربازان به عراق از ماه جولاي متوقف شده است.
ژنرال مشرف: پاكستان با خطر تندروي و فرقه گرايي
مواجه است
ايرنا: ژنرال پرويز مشرف رئيس جمهوري پاكستان گفت كه اين كشور با خطر تند روي و فرقه گرايي مواجه است. تلويزيون دولتي پاكستان به نقل از وي افزود: براي پيشرفت و توسعه كشور بايد تندرويي ها و فرقه گرايي را كنار گذاشت. ژنرال مشرف كه در شهر اوكار ايالت پنجاب در جمع مردم سخن مي گفت، افزود: توسط تروريست ها جان و مال مردم به هدر مي رود و متاسفانه تمامي اين رفتارها به نام اسلام انجام مي شود. وي از تندروي و فرقه گرايي به عنوان تنها دشمن پاكستان نام برد و افزود: اين خطر همانند موريانه به جان كشور و مردم افتاده و ما را نابود مي كند.
صهيونيست ها در انگليس
خواستار تغيير خبرنگار بي بي سي شدند
گروه بين الملل- به گزارش هاآرتص، چاپ تل آويو رهبر يكي از جوامع يهودي انگليس خواستار تغيير جرمي بوون، خبرنگار شبكه بي بي سي در خاورميانه به دليل اظهارات بحث انگيز درباره اسرائيل شد.
آندرو بالكومب، رئيس فدراسيون صهيونيست هاي انگليس و ايرلند در نامه اي به دكتر چيترا باروچا، مدير شبكه بي بي سي خواستار تغيير بوون به دليل مقصر دانستن اسرائيل در خشونت هاي اخير خاورميانه شد. بوون در برنامه اي گفته بود شكست در جامعه فلسطيني به دليل از ميان رفتن اميد آنها است و به اين ترتيب به صورت غيرمستقيم اسرائيل را مسبب اين ناآرامي ها معرفي كرده بود.
وي همچنين نظرات خود در مقصر دانستن اسرائيل را از طريق ايميلي كه بعدها افشا شد، براي مارك بي فورد مديركل بي بي سي، سيمون ويلسون، مدير دفتر بي بي سي در بيت المقدس و شوراي تحريريه اين شبكه و رؤساي منطقه اي آن فرستاده بود.
وي در اين ايميل با بيان آنكه در 12 ماه آينده خبرسازترين مسئله خشونت در ميان گروه هاي فلسطيني است، نوشت: دليل اين مسئله از ميان رفتن اميد است كه با تشديد فعاليت هاي نظامي، سلب مالكيت اراضي و شهرك سازي هاي اسرائيل و نيز تحريم مالي دولت حماس، نهادهاي فلسطين را متلاشي كرده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-057</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-057</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_learning.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
گفت وگو با سيد محمدمهدي طباطبايي، رئيس مركز آموزش سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران
اخلاقي كردن زندگي
</TITLE>
<TEXT>



ائلدار محمدزاده صديق
* آقاي طباطبايي، شايد بيش از يك سال از مدت زمان مديريت شما در مركز آموزش سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران مي گذرد، لطفاً توضيح دهيد پس از اين مدت فعاليت، آموزش هاي شهروندي شهرداري تهران به كجا انجاميد؟
- آموزش هاي شهروندي را نمي توان پروژه  اي دانست كه از يك مبدأ شروع شده و به مقصدي معين ختم شود. آموزش هاي شهروندي همچون بسياري ديگر از آموزش ها بيشتر يك فرآيند است. آموزش شهروندي يك حركت تدريجي است كه بايد رفته رفته دامنه آن افزايش يابد و مخاطبان بيشتري را در بر بگيرد. از سوي ديگر در برگيرندگي آموزش هاي شهروندي بسيار گسترده، وسيع و متنوع باشد. مركز آموزش سازمان فرهنگي- هنري شهرداري تهران نيز به عنوان يكي از نهادهايي كه مي تواند در ارتقاي سطح آموزش هاي شهروندي دخيل باشد در طي يك سال گذشته فعاليت هاي مختلفي داشته كه از آن جمله مي توان به انتشار كتابچه هايي با موضوعات مرتبط با حقوق و اخلاق شهروندي، حمايت از سمينارها و همايش هاي دانشگاهي مرتبط با موضوعات شهري و شهروندي، برگزاري همايش كارگاهي، دانشجويي، طراحي لباس با تكيه بر شاخصه هاي ايراني- اسلامي و برگزاري طرح آموزش حقوق شهروندي در فرهنگسراها با عنوان حقوق بان كه با استقبال مردم مواجه شده است، اشاره كرد. در اين ارتباط انتشار عناوين ديگري از كتابچه هاي مربوط به اخلاق شهروندي، برگزاري كارگاههاي تخصصي با حضور اساتيد دانشگاهي در فرهنگسراها براي ارزيابي وضعيت فرهنگي شهروندان تهراني و طرح  كاهش آسيب هاي رواني شهروندان با عنوان روان يار تا اواخر سال نيز تمهيد مقدمات شده است كه به زودي شاهد عملياتي شدن آنها خواهيم بود.
* تهران، شهر اخلاق، شهر زندگي اصلي ترين شعار سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران طي سال گذشته بود، به نظر شما تا چه ميزان در دستيابي به اين شعار موفق عمل كرده ايد؟
- ما به عنوان يكي از اركان وابسته به سازمان فرهنگي- هنري شهرداري تهران، كارنامه و عملكرد خود را در مسير تحقق بخشيدن به شعار تهران؛ شهر اخلاق- شهر زندگي موفق ارزيابي مي كنيم. گرچه ارزيابي عملكرد ما بهتر است موضوع يك بررسي و تحقيق مستقل گردد، ولي احساس مي كنيم با توجه به ميزان تماس هاي تلفني، نامه نگاري ها و پيام هايي كه به صندوق الكترونيك اين مركز ارسال مي شود، بازخوردهاي اميدواركننده اي از سوي شهروندان تهراني در مورد عملكرد خود دريافت كرده ايم.
نمي توان ادعا كرد كه با يك اقدام مي توان به اخلاقي كردن زندگي يك كلانشهر مانند تهران دسترسي پيدا كرد. اما مي توان بر اين نكته توافق كرد كه حركت هاي مركز توانسته است با توجه به بازخوردهاي آن در ميان بخشي از شهروندان، انگيزه  ارتقاي شاخص هاي اخلاقي را در مناسبات اجتماعي شهر تهران افزايش دهد. اما اين كه به طور عيني، ميزان اين افزايش چقدر بوده است را نمي توان با عدد و رقم توضيح داد؛ زيرا شاخص هاي اخلاقي بيشتر حالت كيفي دارند، ولي با اطمينان معتقدم فعاليت هاي مركز در جهت ارتقاي شاخص هاي كيفي اخلاق شهروندي مؤثر بوده است.
* از جمله كارهاي در خور توجه مركز آموزش، چاپ و توزيع كتابچه هاي متنوع و در موضوع هاي مختلف بوده است، لطفاً  درباره چگونگي انتشار و انتخاب اين كتابچه ها توضيح دهيد؟
- كتابچه هايي كه از طرف مركز تهيه و تدوين شده، در طول يك سال گذشته تا امروز كه در بهمن ماه به سر مي بريم 23 عنوان بوده است كه به طور رايگان در سطح شهر تهران پخش شد. در طول 10 ماه گذشته بيش از يك ميليون ودويست هزار نسخه كتابچه آموزشي به صورت رايگان در اختيار شهروندان تهراني قرار گرفته است كه اگر به تنوع، گستردگي و جديت موضوعات منتشره تأمل بيشتري نماييم، انصافاً  فعاليت را مي توان قابل دفاع ارزيابي كرد.
*درباره ساير فعاليت هاي آن سازمان با موضوع آموزش شهروندي توضيح دهيد؟
- همايش كارگاهي طراحي لباس با مشاركت دانشجويان طراحي لباس پنج دانشگاه به مدت دو ماه در دانشگاه  الزهرا در تابستان برگزار گرديد و كلاسهاي آموزشي حقوق بان نيز تاكنون در فرهنگسراها با تدريس حقوق شهروندي توسط حقوقدانان عضو كانون وكلا به شهروندان برگزار شده است. همايشي نيز تحت عنوان جشن زمستانه براي كودكان خردسال مهدكودك هاي تهران با حضور بيش از سه هزار كودك در تالار كشور توسط اين مركز جهت آموزش مفاهيم شهروندي برگزار گرديد. علاوه بر آن با كمك دانشگاه الزهرا همايشي تحت عنوان پيامبر اعظم و حقوق زنان در عصر حاضر در اسفند ماه و سميناري با موضوع دين و تأثير آن در بهداشت رواني با مشاركت انستيتو روان پزشكي تهران در ارديبهشت سال 86 توسط مركز در حال برنامه ريزي و تمهيد مقدمات است كه ان شاءالله برگزار خواهد شد.
*درباره قالب محتوايي كتابچه هاي منتشره توضيح دهيد، اين كتابچه ها در كدام موضوع ها و با چه هدفي منتشر شده و به چه طريقي توزيع مي شوند؟
- سه قالب محتوايي براي كتابچه هاي منتشره از طرف مركز تعريف شده است. قالب محتوايي اول آموزش اخلاق و مفاهيم شهروندي است مانند تواضع و حسن خلق، فرهنگ مصرف، فرهنگ ترافيك و... كه از اين كتابچه ها سيزده عنوان تاكنون تدوين و منتشر شده است. هدف از انتشار اين كتابچه ها كه براي مخاطب عام طراحي، تدوين و منتشر شده است، ترويج مفاهيم اخلاقي مورد نياز براي زندگي سالم شهري با زباني قابل فهم براي همه رده هاي سني و همه دوره هاي تحصيلي است. قالب محتوايي دوم كه براي كتابچه ها در نظر گرفته شد، معرفي مفاخر ايران است. اين قالب براي آن در نظر گرفته شد كه از طريق نياز سنجي ها و بررسي هاي گوناگون، مركز به اين نتيجه رسيد كه ريشه بسياري از ناهنجاريهاي اجتماعي و اخلاقي، در عدم درك و شناخت برخي شهروندان و بويژه جوانان نسبت به گروههاي مرجع و الگوي فرهنگي قابل اتكاست كه باعث شده هويت جمعي و تاريخي ما به نوعي در مقابل فرهنگ هاي مهاجم بي دفاع بماند. يكي از راههاي معرفي گروههاي مرجع براي نسل جست وجوگر و جوان مي توانست انتشار كتابچه هايي كم حجم و ساده و جذابي باشد كه مفاخر ايران را به آنها مي شناساند. بنابراين كتابچه  هايي با رده بندي مفاخر تهيه و منتشر گرديد كه با استقبال فراوان شهروندان بويژه دانش آموزان مواجه شد. از اين سري كتابها تا كنون هشت جلد چاپ و توزيع شده است و براي مفاخري چون دكتر چمران، پروفسور حسابي، دكتر شريعتي، جلال آل احمد، مطهري و... هر كدام يك جلد از اين كتابچه ها شامل افكار، عقايد، زندگينامه و شرح آثار و... منتشر شده است.
قالب محتوايي سوم را كتابهاي مناسبتي ملي و مذهبي تشكيل داده كه كتابچه هايي در مورد اعياد مذهبي و ملي است و با گويشي ساده مفاهيم مستتر در اعياد مذهبي و ملي را با حكاياتي تاريخي و مذهبي پيوند داده و به جامعه عرضه مي كند. از اين نوع كتابچه ها نيز دو عنوان تاكنون منتشر شده است كه عيدانه 1 به مناسبت عيد فطر و عيدانه 2 به مناسبت اعياد قربان و غدير چاپ و توزيع شده است. همچنين به مناسبت ماه محرم و حماسه عاشورا، دهه فجر و بيست و هشتمين سالگرد پيروزي انقلاب اسلامي دو مجموعه مجزا در قالب كتابهاي مناسبتي منتشر و توزيع خواهند شد. ويژه نامه بهارانه نيز كه به مناسبت عيد باستاني نوروز تدارك ديده شده و كار كاملاً  متفاوت و جديدي خواهد بود، در اين دسته قرار مي گيرد.
* اين كتابها در چه تيراژي منتشر شده و گستره توزيع آن در مناطق گوناگون تهران چگونه است؟
كتابچه هاي حوزه اخلاق و فرهنگ شهروندي و مفاخر ايران با تيراژ پنجاه هزار نسخه و به طور رايگان در اماكن عمومي پخش شده است. از جمله مكان هاي توزيع كتابچه ها مي توان به فرهنگسراها، خانه هاي فرهنگ، ايستگاه هاي مترو و... اشاره كرد. كتابهاي عيدانه هم با تيراژ يك صد و ده هزار نسخه منتشر و توزيع شده اند كه عيدانه 1 در روز عيد فطر در مصلي تهران و عيدانه 2 در روزهاي مابين عيد غدير و قربان در ايستگاه هاي مترو توزيع گرديد. با توجه به استقبالي كه از برخي شماره هاي كتابچه هاي منتشره از سوي مركز مي شود، برخي وقت ها مجبور مي شويم آنها را تجديد چاپ كنيم كه بالطبع تيراژ آنها از حد برنامه ريزي شده فراتر مي رود. به طور مثال سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران براي توزيع در سطح اتوبوس هاي شركت واحد از ما تقاضاي افزايش تيراژ نموده است. براي افزايش كميت و كيفيت كتابچه هاي منتشر شده نيز اميدواريم نهادهاي ديگري كه در امر فرهنگ داراي مسئوليت هستند، در اين ارتباط ما را كمك كنند.
* لطفاً درباره كتاب مترو نيز توضيح دهيد؟
- پس از اين كه مركز آموزش سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران، اقدام به چاپ و توزيع كتابچه هايي با مضامين فرهنگي و شهروندي كرد، با توجه به استقبال بي سابقه مردم از اين كتابچه ها، نوعي انگيزه انجام كارهاي مشابه در ساير بخش هاي سازمان نيز قوت گرفت. كتاب مترو توسط معاونت فرهنگي سازمان چاپ و منتشر شد كه آن  را مي توان از جمله كارهاي مثبت و قابل توجه آن شاخه ارزيابي كرد. تفاوتي كه اين كتاب با كتابچه  هاي منتشره توسط اين مركز دارد، اين است كه كتاب مترو رايگان نيست، مفاهيم مطرح شده هرچند اجتماعي هستند، اما صرفاً در قالب طنز و كاريكاتور است و از نظر بازه زماني انتشار نيز تاكنون از نظم مشخصي تبعيت نكرده است.
* براي آينده، و به طور ويژه سال آينده چه مي كنيد؟
- براي سال بعد، ما در حدود يك صد و بيست عنوان كتابچه آموزشي در حيطه هاي مختلف ملي- مذهبي، فرهنگي و مفاخر در نظر گرفته ايم كه مقدمات آن فراهم شده است؛ با اين تفاوت كه مخاطبان اين كتابچه ها از عام به خاص تغيير خواهند يافت. يعني اين كه مركز تصميم گرفته است براي هر گروه سني و هر دوره تحصيلي و هر صورت بندي شغلي، كتابچه هاي مخصوصي را تدوين و منتشر كنند. به طور مثال كتابچه هايي كه براي مخاطبان دانش آموز يا اصناف بازاري تهيه خواهد شد، از كتابچه هاي تهيه شده براي دانشجويان يا كارگران از نظر قالب محتوايي، ادبيات نوشتاري و موضوع مورد بررسي متفاوت خواهد بود. بالطبع مكان هاي توزيع محصولات فرهنگي نيز به تبع مخاطبان فرق خواهد كرد.
ديگر برنامه اي كه براي آينده پيش بيني شده، برگزاري كلاس ها و كارگاه هاي تخصصي در حيطه حقوق، اخلاق و فرهنگ شهروندي با حضور اساتيد برجسته دانشگاهي و صاحب نظران، براي مخاطبان علاقه مند در سطح فرهنگسراهاست. آموزش كمك هاي اوليه، امداد و نجات، هنرهاي تجسمي و... نيز از ديگر برنامه هايي خواهد بود كه در آينده شاهد اجراي آن از طرف مركز خواهيم بود.
همچنين از ديگر برنامه هاي قابل ذكر، ساخت برنامه تلويزيوني سيصد دقيقه اي با استفاده از هنرمند محبوب كودكان آقاي حاجيان(با شخصيت عمو فردوس)و يك شخصيت عروسكي در بيست قسمت است كه با زباني ساده به كودكان آموزش هاي شهروندي خواهد داد. قرار است اين مجموعه از شبكه تهران نيز پخش شود. اهميت اين گونه برنامه ها كه در آينده نيز ادامه خواهد يافت، بر اين است كه جامعه پذيري شهروندان و نوع جهت گيري ارتباطات اجتماعي آنها ريشه در شخصيتي دارد كه در كودكي قوام مي يابد و هرچه كودكان امروز با مفاهيم شهروندي بيشتر آشنا شوند، شهروندان بهتري براي آينده جامعه خواهند بود. انتشار كتابچه ها با موضوعات متنوع و در تيراژي وسيع تر ادامه خواهد يافت. كلاس هاي آموزش هاي شهروندي، همايش ها و كارگاه هاي تخصصي با موضوعات مرتبط با فرهنگ شهروندان در فرهنگسراها با سرعتي بيشتر و مقياسي وسيع تر پيگيري خواهد شد. با نهادهاي مسئول در امر فرهنگ كارگروه هاي مشترك در حال تدوين است كه ان شاءا... نتايج آن به طور عملياتي در آينده قابل مشاهده است.
* به نظر شما بهتر نيست كه علاوه بر تهران در نواحي اطراف تهران مثل كرج، انديشه، شهريار، اسلام شهر، پاكدشت و... نيز اين كتاب ها با مضامين فرهنگي- شهروندي و براي گسترش فرهنگ عمومي توزيع شود، لطفاً توضيح دهيد؟
- طبق وظايف سازماني كه براي سازمان فرهنگي- هنري شهرداري تهران تعريف شده، حوزه كاري ما به طور انحصاري در حيطه شهر تهران است، ولي با توجه به تماس ها و مكاتباتي كه از شهرهاي مختلف از طريق نهادهاي دولتي و غيردولتي با اين مركز جهت ارسال كتابچه ها و اجراي طرح هاي آموزشي در آنها صورت گرفته، برنامه اي جهت انعقاد تفاهم نامه هايي با آن نهادها در دست مطالعه است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-058</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-058</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_learning.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
اخبار
معرفي گروه هاي معاف از خدمت اجباري پزشكان در آزمون دستياري
</TITLE>
<TEXT>
مهر: گروه هاي فارغ التحصيل داراي گواهي 6 ماه خدمت داوطلبانه در جبهه هاي جنگ، كارمندان رسمي، فارغ التحصيلان رشته مامايي، مشمولين سطح اول آيين نامه استعداد درخشان و برگزيدگان جشنواره خوارزمي بر اساس آيين نامه اجرايي قانون خدمت اجباري پزشكان و پيراپزشكان و با رعايت مقررات، گروه هاي مازاد بر نياز تشخيص داده شدند. بر اين اساس فارغ التحصيلان رشته هاي مختلف مشمول قانون  خدمت  پزشكان  و پيراپزشكان  به  شرط  ارائه  گواهي  از نيروي  مقاومت  بسيج  سپاه  پاسداران  انقلاب  اسلامي  مبني  بر انجام 6 ماه خدمت  داوطلبانه  بسيجي  در جبهه هاي جنگ  تحميلي از انجام اين خدمات معاف مي شوند. همچنين كارمندان  رسمي  و پيماني  دولت  و كادر ثابت  نيروهاي  مسلح  با ارائه  حكم  استخدامي  رسمي  و معرفي نامه  معتبر از محل  كار خود و فارغ  التحصيلان  رشته  مامايي نيز بر اساس اين آيين نامه از انجام خدمات قانوني معاف شده اند.
خدمات  استعدادهاي  درخشان  فارغ  التحصيل  رشته هاي  پزشكي ، دندانپزشكي  و داروسازي  موضوع  آيين  نامه  سطح  بندي  عملكرد استثنايي  و تسهيلات  اعطايي  به  استعدادهاي  درخشان  در سازمان ها و مراكز آموزشي ، پژوهشي  يا مديريتي  وابسته  به  وزارت  بهداشت ، درمان  و آموزش  پزشكي  يا دانشگاه ها و دانشكده هاي علوم  پزشكي  و خدمات  بهداشتي  درماني  مستقر در شهرهاي  غير مجاز تهران ، تبريز، اصفهان ، شيراز و مشهد بلامانع  است.
پزشكان عمومي مرد تنها در سال دوم خدمات خود مي توانند از اين امتياز بهره مند شوند. استعدادهاي  درخشان  موضوع  اين  مصوبه  با ارائه  مداركي از جمله برندگان  مدال هاي  طلا، نقره  و برنز كشوري  از المپيادهاي  رياضيات ، نجوم ، فيزيك ، شيمي ، كامپيوتر و زيست شناسي  به  تأييد وزارت  آموزش  و پرورش، نفرات  اول  تا سي ام كنكور سراسري  گروه  تجربي  به  تأييد سازمان  سنجش  آموزش  كشور و افراد داراي  ابداع  يا اختراع  ثبت  شده  در سازمان  پژوهش هاي علمي  و صنعتي  در زمينه  علوم  پزشكي  به  تأييد معاونت  تحقيقات  و فناوري  وزارت  بهداشت ، درمان  و آموزش  پزشكي قابل شناسايي خواهند بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-059</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-059</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
طرح جامع شهر تهران امروز به شوراي عالي شهرسازي ارائه مي شود
محدوده تهران 600 كيلومتر مربع باقي ماند
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: استاندار تهران با اشاره به تصويب طرح جامع شهر تهران در جلسه شوراي برنامه ريزي و توسعه استان تهران گفت: محدوده شهر تهران در جريان اين تصويب، تغيير چنداني نكرده و در همان محدوده 600 كيلومتر مربع باقي مانده است.
كامران دانشجو روز گذشته در حاشيه بيست و دومين جلسه شوراي برنامه ريزي و توسعه استان تهران كه به بررسي طرح جامع شهر تهران اختصاص داشت، در خصوص محدوده شهر تهران خاطرنشان كرد كه اين محدوده در طرح جامع تغيير خاصي پيدا نكرده و البته ما ترجيح مي دهيم كه اين مسأله به شوراي عالي شهرسازي و معماري رفته و دست آنها براي تصميم گيري باز باشد.
استاندار تهران افزود: مي توان گفت كه بين آنچه كه شوراي اسلامي شهر تهران ارسال و كميته مشترك شوراي عالي شهرسازي و معماري استان و كشور ارائه كرده اند، 90 درصد موارد مشترك است. به گفته استاندار تهران، طرح جامع شهر تهران كه در شوراي برنامه ريزي و توسعه استان تصويب شده، امروز به دبيرخانه شوراي عالي شهرسازي و معماري ارائه مي شود.
بررسي طرح تبديل كرج به استان
دانشجو همچنين در جمع خبرنگاران، درباره استان شدن شهرستان كرج با اشاره به مطالعات در حال بررسي تقسيمات كشوري در وزارت كشور گفت: بررسي هاي لازم در خصوص نتايج مطالعات تقسيمات كشوري اعلام خواهد شد؛ اما تا آن زمان، همه افراد مرتبط با اين طرح، قول داده اند مباحث آن را رسانه اي نكنند. استاندار تهران تأكيد كرد كه بررسي طرح تقسيمات كشوري بخصوص در مورد ساماندهي استان تهران حتماً تا پايان سال به پايان مي رسد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-060</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-060</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
استقبال بخش خصوصيبراي بازسازي بافت هاي فرسوده تهران
</TITLE>
<TEXT>
گروه شهري- كلنگ احداث يازدهمين طرح از سلسله طرح هاي نوسازان در منطقه 15 شهر تهران با 300 واحد مسكوني به زمين زده شد.
در شرايطي كه وسعت بافت هاي فرسوده تهران هر روز بيشتر و بيشتر مي شود به نظرمي رسد به جز چند طرح شهرداري تهران كه در قالب طرح نوسازان از ارديبهشت ماه گذشته آغاز شده است هيچ حركتي براي نوسازي بافت هاي فرسوده از سوي متوليان امر صورت نگرفته باشد. به عنوان نمونه در مصوبه اخير شوراي اقتصاد درباره ارائه تسهيلات براي نوسازي بافت هاي فرسوده در چند شهر بزرگ كشور، متاسفانه هيچ توجهي به بافت فرسوده تهران نشده است.
علاوه براين طولاني بودن زمان تحقق فاينانس هاي درنظرگرفته شده براي نوسازي بافتهاي فرسوده موجب شده شهرداري تنها با اعتبارات خود و نيز سرمايه گذاري بخش خصوصي نوسازي بخش هايي از مناطق 17، 16، 15و 19را در پيش گيرد به گونه اي كه با تملك املاك فرسوده مردم تسهيلاتي در اختيار خانواده هايي كه به واسطه اين تملك در تامين مسكن دچار مشكل مي شوند قرارداده و مسكن استاندارد جايگزين آن مي سازد.
بنا براين گزارش، غير از حوزه شمال و شمالغرب تهران همچون مناطق يك، 2، 3، 5، 6 و 22تهران كه درصد كمي از بافت مسكوني آنها فرسوده هستند در بقيه مناطق تهران حداقل 70 درصد سازه ها در رديف بافتهاي فرسوده به شمارمي روند.
در اين باره عليرضا عندليب مديرعامل سازمان نوسازي شهر تهران اظهار اميدواري كرده است پروژه نوسازان با احداث واحدهاي مسكوني جايگزين بتواند بخشي از مشكلات ساكنين بافتهاي فرسوده و آن دسته از شهرونداني كه املاكشان در طرح هاي نوسازي قرارگرفته مرتفع سازد.
وي افزود: از ارديبهشت ماه امسال تا كنون تعداد 7هزار واحد مسكوني جايگزين درپوشش 14 پروژه نوسازان در مراحل مختلف اجرايي قرار گرفته كه تعدادي از اين پروژه ها در مرحله طراحي، مذاكره و عقد قرارداد با سرمايه گذار و تعدادي نيز در مرحله عمليات اجرايي ساخت و ساز قراردارد.
عندليب ادامه داد: پروژه هاي نوسازان در مرحله نخست و حداكثر تا نيمه اول سال 86 تا سقف 20 هزار واحد و پس از گذراندن مراحل انتخاب زمين، طراحي و سرمايه گذار افزايش خواهد يافت.
به گفته مدير عامل سازمان نوسازي شهر تهران به جز نوسازان يك كه برحسب ضرورياتي شهرداري تهران مستقيما عمليات اجرايي آن را برعهده گرفته ساير پروژه هاي نوسازان از طريق جذب سرمايه هاي بخش خصوصي ادامه خواهد يافت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-061</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-061</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
وزارت كشور و شهرداري تهران بررسي مي كنند
احتمال اخذ هزينه ورود به طرح ترافيك به جاي صدور آرم
</TITLE>
<TEXT>


ايسنا: دبير شوراي عالي ترافيك اعلام كرد: وزارت كشور به دنبال راهكارهايي براي ابهام زدايي و رفع تناقضات طرح هاي ترافيكي ارائه شده در يك سال گذشته همانند طرح تردد زوج و فرد خودروهاست و در همين راستا با شهرداري مذاكراتي داشته  و شهرداري درصدد است با حذف آرم طرح ترافيك، افراد براي ورود به محدوده طرح، هزينه مشخص بپردازند.
كامران حاج نصرالهي ديروز در نشست مطبوعاتي كه با حضور جوادصادقي مجد، رييس اتحاديه تاكسيراني هاي شهري و سردار رويانيان، فرمانده پليس راه كشور برگزار شد، با بيان اين كه ساماندهي مسافربرهاي شخصي از سالهاي گذشته مطرح بوده و همواره تلاش شده كه جامع و كامل انجام شود، اما اين اتفاق نيفتاده است، گفت: به همين دليل دولت تصميم گرفت كه به همراه برنامه هاي ديگر در جريان برنامه هاي تبصره 13 بودجه 85 مسافربرهاي شخصي را نيز ساماندهي كند.
حاج نصرالهي تأكيد كرد كه تاكسي نبايد در سيستم حمل و نقل عمومي نقش داشته باشد، اما به دليل اين كه در سال هاي گذشته با كمبود در سيستم حمل و نقل عمومي روبرو بوده ايم، تاكسي ها به صورت خودجوش در كنار ساير وسايط نقليه فعاليت و در واقع خلأ حمل و نقل عمومي را پر كرده اند.
وي با بيان اين كه هم اكنون حدود 45درصد سفرهاي شهري با وسايل حمل و نقل عمومي انجام مي شود، گفت: سهم اتوبوسراني 25درصد و سهم تاكسيراني و مسافربرهاي شخصي نيز در جابجايي مسافر20، درصد است و به اين ترتيب گروه سوم تا حدودي به اندازه اتوبوسها در حمل و نقل عمومي نقش دارند.
وي تأكيد كرد كه از سال آينده در صورتيكه مسافربر شخصي تحت نظارت تاكسيراني و مشمول اين طرح نباشد، با وي برخورد خواهد شد. حاج نصرالهي خاطر نشان كرد:  كار ثبت اسامي مسافربرهاي شخصي آغاز شده است و تا كنون 40هزار و 556 نفر شناسايي شده اند.
مهلت ثبت نام مسافربرهاي شخصي
تا پايان بهمن 85
از سوي ديگر تمامي مسافربرهاي شخصي كه حداقل روزانه 8 ساعت مسافركشي مي كنند، تا پايان بهمن ماه جاري فرصت دارند، در طرح شناسايي و ساماندهي مسافربرهاي شخصي ثبت نام و از تمامي مزاياي تاكسيرانان بهره مند شوند.
جواد صادقي مجد،مسئول ستاد شناسايي و ساماندهي مسافربرهاي شخصي و وانت بارها گفت: هم اكنون در 750 شهر كشور تنها وسيله نقليه مورد استفاده براي تردد مسافران تاكسي ها و وسايل نقليه پلاك سفيد هستند كه از اين تعداد فقط 450 شهر داراي تاكسي هاي تحت نظارت سازمان ها و واحدهاي تاكسيراني نسبت به جابجايي مسافر فعاليت مي كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-062</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-062</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
شوراي شهر تهران تصويب كرد
كارگزاران بورس از سال آينده عوارض مي پردازند
</TITLE>
<TEXT>
گروه شهري- شوراي اسلامي شهر تهران ديروز لايحه اي را تصويب كرد كه به موجب آن كارگزاران بورس از سال آينده، بايد يك دهم كارمزد ناشي از خريد و فروش سهام را به عنوان عوارض به شهرداري پرداخت كنند. اين مصوبه شوراي شهر به استناد تبصره يك ماده پنج قانون اصلاح موادي از قانون برنامه سوم توسعه اقتصادي، اجتماعي و فرهنگي كشور و چگونگي برقراري و وصول عوارض و ساير وجوه از توليدكنندگان كالا و ارائه دهندگان خدمات( موسوم به قانون تجميع عوارض )مصوب 22/1/81 مجلس شوراي اسلامي است و كارگزاران بورس در شهر تهران مكلف شدند از سال آينده يك دهم درصد از كارمزد 6/1 درصدي حق السهم دريافتي از محل خريد و فروش سهام را به حساب شهرداري واريز كنند.
مهدي چمران رئيس شوراي شهر تهران ديروز در پايان دويست و نود و هشتمين جلسه رسمي( بدون حضور مستمع )شورا با اشاره به اين موضوع گفت: در حال حاضر سهم ماليات دولت از بورس و عوارضي كه سازمان بورس مي گيرد در مجموع معادل 6/1 درصد حجم كل مبادلات است كه شهرداري تهران از سال آينده يك ژدهم آن را به عنوان عوارض دريافت خواهد كرد. وي با اشاره روند صعودي و نزولي مبادلات بورس طي سال هاي اخير گفت: در سال 84 و 85 حجم مبادلات كاهش يافته كه با در نظر گرفتن اين موضوع، مقرر شد براي سال آينده يك ژدهم درصد از سهم درآمدي كه دولت از كارگزاران بورس دريافت مي ژكند، به شهرداري تعلق بگيرد. رئيس شوراي شهر همچنين خاطر نشان كرد كه پيش ژبيني مي شود سال آينده شهرداري تهران از اين محل حدود 5/12 ميليارد تومان درآمد داشته باشد.
چمران همچنين با اشاره به حضور صالح ژآبادي، رئيس سازمان بورس و اوراق بهادار در جلسه ديروز شوراي شهر خاطرنشان كرد: از آنجا  ژكه براي اولين بار دريافت چنين عوارضي مصوب مي شد با وجود اين كه شهرداري پيشنهاد دريافت نيم درصدي عوارض از سهم درآمدي دولت از كارگزاران بورس را داده بود، ولي با موافقت اعضا شورا اين رقم به يك دهم درصد كاهش يافت. وي با تأكيد بر اين كه اين مصوبه براي ايجاد منابع درآمدي پايدار تصويب شده است گفت: با توجه به اين كه عوارض تراكم ساختماني در سال آينده افزايش نخواهد يافت، در صدد ايجاد منابع درآمدي پايدار براي شهرداري هستيم.
وي تصويب لايحه اصلاحيه متمم بودجه سازمان پايانه ژها و پارك ژسوارها و اصلاحيه بودجه سازمان حمل و نقل و ترافيك را از ديگر مصوبات اين جلسه عنوان كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-063</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-063</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
ساخت مراكز فرهنگي در شمال شرق تهران افزايش مي يابد
</TITLE>
<TEXT>
فيروزكوه- خبرنگار همشهري: با هدف ايجاد تعادل ميان مراكز تفريحي، خدماتي، فرهنگي، شمار مراكز فرهنگي- هنري در شمال شرق استان تهران افزايش مي يابد.
كاظم كمالي نسب مدير مراكز فرهنگي هنري شمال شرق تهران در مراسم گشايش يك مركز آموزشي در شهرستان فيروزكوه همچنين خاطرنشان كرد: از گذشته هاي دور شمال شرق تهران به ويژه شهرهاي دماوند، رودهن، بومهن، فيروزكوه و لواسانات، ييلاقات تهران به شمار مي آمده و به همين خاطر از مراكز تفريحي و خدماتي قابل توجه و طبيعت زيبا و چشم نواز بهره مند بوده است، اما آنچه در اين ميان همپاي مراكز خدماتي و تفريحي رشد نكرده، مراكز فرهنگي، هنري و آموزشي بوده است و بايد بگويم شمال شرق استان تهران از اين بابت فقير است.
وي با اشاره به اينكه قله دماوند هر سال پذيراي بسياري از كوهنوردان خارجي است افزود: ضرورت دارد مسئولان مربوطه در كنار جذابيت هاي منحصر به فرد قله دماوند، مراكز فرهنگي با هدف معرفي توانمندي هاي هنري و دست آفرينه هاي اين مرز و بوم را داير كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-064</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-064</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
معاون حمل و نقل و ترافيك شهرداري تهران تشريح كرد:
تكميل حلقه هاي مواصلاتي پايتخت اولويت اصلي شهرداري در سال 86
</TITLE>
<TEXT>
سما: معاون حمل و نقل و ترافيك شهرداري تهران از تكميل حلقه هاي مواصلاتي پايتخت شامل حلقه هاي اول و دوم شهر تهران با همكاري معاونت فني و عمراني به عنوان اولويت نخست برنامه هاي اجرايي حوزه حمل و نقل و ترافيك شهرداري تهران در سال 86 خبرداد. به گفته تشكري هاشمي اتصال بزرگراه چمران به نواب، اتصال بزرگراه شهيد زين الدين به شرق، ادامه بزرگراه امام علي و شهيد صياد شيرازي را از برنامه هاي اولويت دار سال آينده عنوان كرد و افزود: همچنين 2 طرح ادامه بزرگراه نيايش به شرق و تكميل بزرگراه يادگار امام نيز 2 طرحي هستند كه در حال حاضر مراحل مطالعاتي خود را طي كرده و به عنوان 2 طرح مهم ترافيكي در دستور كار برنامه هاي اجرايي مهم سال جاري و سال 86 قرار دارند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-065</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-065</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
آقازاده با اشاره به گزارش البرادعي به شوراي امنيت:
آژانس نمي تواند شفافيت ايران را ناديده بگيرد
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي- رئيس سازمان انرژي اتمي با اشاره به گزارشي كه قرار است دبيركل آژانس بين المللي انرژي اتمي  در كمتر از يك ماه آينده درباره نحوه مواجهه ايران با قطعنامه 1737 شوراي امنيت به اين شورا ارائه كند، تأكيد كرد: با توجه به شفافيت مواضع ايران، البرادعي در گزارش خود نمي تواند ادعاكند كه ايران برخلاف مقررات بين المللي عمل كرده است.
رضا آقازاده روز گذشته پس از مذاكره با سفراي تروئيكاي عدم تعهد و برخي از اعضاي گروه 77 حاضر در آژانس بين المللي انرژي اتمي با تكرار موضع جمهوري اسلامي ايران درقبال قطعنامه مذكور ضمن تصريح به اينكه ايران قطعنامه را اجرا نخواهدكرد، گفت: ما اين قطعنامه را داراي مشكلات حقوقي و اجرايي مي دانيم و قبلا هم اعلام كرده ايم كه آن را اجرا نخواهيم كرد.
وي با اشاره به مذاكرات خود با نمايندگان تروئيكاي عدم تعهد و نمايندگان آژانس گفت: موضوعات باقي مانده بين ايران و آژانس در يك جلسه  كاري در آژانس قابل رفع است، چراكه ما مسائل جديدي با آژانس نداريم و هر چه باقي مانده مربوط به گذشته است اما از آنجايي كه پرونده ايران سياسي است تا اين مسئله به لحاظ سياسي مشكلاتش حل نشود، آژانس نمي تواند و يا نمي خواهد مسائل باقيمانده با ايران را حل كند.
به گزارش خبرگزاري مهر، آقازاده در پاسخ به سئوالي مبني بر اينكه با توجه به مصوبه مجلس شوراي اسلامي در خصوص محدود كردن همكاري هاي ايران با آژانس چرا كشورمان همچنان به اقدامات فراقانوني براي اعتماد سازي در همكاري با آژانس ادامه مي دهد،خاطر نشان كرد: آنچه كه در نطنز و اصفهان بوده در چارچوب pt است و ما هنوز متعهد به اجراي آن هستيم. قانون مجلس نيز ما را درباره pt محدود نكرده است.
وي افزود: مصوبه  مجلس بر اين اساس نبود كه ما همكاري هايمان را به طور كامل در محدوده ان.پي.تي كم كنيم، بلكه نظر مجلس اين بود كه در چارچوب ان.پي.تي
فعاليت ها را ادامه دهيم، چرا كه در گذشته فراتر از اين معاهده و يا فراتر از پروتكل الحاقي با آژانس همكاري مي كرديم.
همچنين به گزارش ايسنا رئيس سازمان انرژي اتمي درباره پيشرفت هاي جديد در نطنز به خبرنگاران قول داد كه در آينده نزديك امكان بازديد خبرنگاران از تأسيسات نطنز را فراهم كند.
آقازاده با اشاره به حضور خبرنگار c در تهران و بازديدش از تأسيسات ucf اصفهان گفت: ما اين سئوال را از اين شبكه  خبري داريم كه آيا اين مقدار كه ايران اجازه  بازديد از تأسيسات هسته اي  اش را مي دهد كشورهاي ديگر مثل آمريكا و كشورهاي اروپايي اين اجازه را به كشورها يا به ما و رسانه هاي گروهي كشورهاي غير متعهد براي بازديد از تأسيساتشان مي دهند، يا نه؟
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-066</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-066</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
وزير اطلاعات:
درباره علت افزايش قيمت مسكنهنوز به نتيجه نرسيده ايم
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: وزير اطلاعات در مورد تهيه  گزارشي از سوي اين وزارتخانه به دستور رئيس جمهوري در ارتباط با علل افزايش قيمت مسكن گفت: اين گزارش در حال تهيه است ولي هنوز به نتيجه نرسيده ايم.
غلامحسين محسني اژه اي با بيان اين كه در اين ارتباط گزارش هايي به ما رسيده و اين گزارش ها در حال بررسي است در پاسخ به اين سوال كه آيا قرار است اين گزارش ها اعلام عمومي شود، اظهار داشت: طبيعي است كه اگر به نتيجه  برسيم نتايج آن اعلام مي شود.
وي در پايان همچنين در پاسخ به سئوالي مبني بر اين كه آيا در اين ارتباط نيز افرادي دستگير شده اند گفت: فردي دستگير نشده  است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-067</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-067</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
پس از عقب نشيني بوش در موضوع عراق صورت گرفت
افزايش درخواست ها براي مذاكره آمريكا با ايران
پيام شفاهي متكي به خليل زاد
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي- رئيس جمهوري عراق اعلام كرد: پيغام شفاهي وزير خارجه ايران را به زلماي خليل زاد، سفير آمريكا در بغداد منتقل كرده است. طالباني در گفت وگو با شبكه تلويزيوني عراقي الحريه با اشاره به ديدار خود با منوچهر متكي تصريح كرد: من نارضايتي وزيرخارجه ايران از موضع ايالات متحده در قبال عملكرد ايران در عراق را به خليل زاد منتقل كردم. به گزارش مهر همچنين روز گذشته حسن كاظمي قمي سفير جمهوري اسلامي ايران در عراق با جلال طالباني رئيس جمهوري اين كشور ديدار و گفتگو كرد.
گروه سياسي- روز گذشته چند خبر بر روي تلكس خبرگزاري ها منتشر شد كه به نوعي حكايت از افزايش تلاش هاي محافل سياسي غرب در جهت تأكيد هرچه بيشتر بر اهميت مذاكره آمريكا با ايران داشت.
جورج بوش يك روز پس از ارايه گزارش سازمان هاي اطلاعاتي آمريكا از شرايط عراق، روز شنبه خواستار همكاري دمكرات ها و جمهوريخواهان براي پايان دادن به اين جنگ شده و در جريان  ديدار با دمكرات هاي مجلس نمايندگان آمريكا، گفته بود كه ديگر اصراري ندارد تنها تصميم گيرنده در مورد سياست هاي آمريكا در عراق باشد.
در همين حال به گزارش ايسنا چند تن از مقامات برجسته  سابق ارتش آمريكا خواستار مذاكرات مستقيم واشنگتن با ايران شدند و از توني بلر خواستند از نفوذ خود بر جورج بوش استفاده كرده و مانع اقدام نظامي عليه ايران شود.
اين افسران از دولت آمريكا خواستند كه بلافاصله و بدون مطرح كردن هرگونه پيش شرط به مذاكرات مستقيم با دولت ايران بپردازند. آنان در نامه اي كه به روزنامه ساندي تايمز نوشتند از انگليس خواستند با تلاش براي اتخاذ يك راهبرد جديد ديپلماتيك تنش هايي را كه با دولت  ايران به وجود آمده است، حل كند. اين نامه به امضاي رابرت گارد، ژنرال بازنشسته ارتش آمريكا، رابرت مك نامارا، دستيار سابق وزير دفاع آمريكا، ژنرال جوزف هور، فرمانده سابق فرماندهي مركزي آمريكا و جك شاناهان، معاون سابق نيروي دريايي آمريكا رسيده است.
مهر نيز گزارش داد كه روزنامه اينديپندنت در تحليلي تأكيد كرده است جورج بوش بر اساس پيشنهاد موسوم به بيكر- هميلتون بايد با ايران مذاكره مي كرد كه البته از اين كار خودداري نمود، اما آمريكا بايد فوراً تلاش هاي ديپلماتيك جديدي را براي ايجاد اجماع بين المللي در جهت ايجاد ثبات در عراق و منطقه آغاز كرده و در اين مسير بايد تلاش هاي ديپلماتيك آمريكا متوجه تمامي كشورهاي همسايه عراق باشد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-068</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-068</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام:
روحانيت با درايت جلوي تهديدات دشمن را مي گيرد
</TITLE>
<TEXT>


گروه سياسي - رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام تاكيد كرد: وقتي در كشوري انقلابي صورت مي گيرد آن انقلاب با تهديدات بسياري روبه رو خواهد شد، اما روحانيت در دوران پيروزي انقلاب اسلامي و بعد از آن توانسته است با درايت خود جلوي تمام تهديدات دشمن را بگيرد.
آيت الله اكبر هاشمي رفسنجاني در سفر يك روزه خود به شهرستان ورامين كه روز گذشته انجام شد و مهر خبر آن را منتشر ساخت، با حضور در يادواره شهداي طلاب اين شهرستان كه در دانشگاه آزاد كشاورزي ورامين، برگزار شد نقش روحانيت در پيروزي انقلاب را بسيار با ارزش خواند و گفت: روحانيت با درايت خود توانست با انفاس مسيح و اراده حضرت امام خميني، نقش خود را براي سركوبي رژيم شاه و كم كردن شر آنها از سر ملت ايران ايفا كند. وي گفت: ما بايد با تفكر درست راه خود را در زمينه كسب دانش و تكنولوژي روز ادامه دهيم و جلوي اجماع جهاني در زمينه پرونده هسته اي كشورمان را بگيريم تا انقلاب به ثمره هاي اصلي خود دست پيدا كند.
بهانه جويي دشمنان
رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام، پيش ازظهر ديروز در يادواره سرداران و 1340 شهيد شهرستان قرچك ورامين، اظهار داشت: امروز دشمن بهانه اي جديد را طراحي كرده و آن ايجاد جنگ رواني و اختلاف افكني در بين مردم مسلمان ايران است، آنان نمي خواهند پيشرفت جوانان متخصص ما را ببينند، ما امروز به دست جوانان متخصص خود توانسته ايم به تكنولوژي روز هسته اي دست پيدا كنيم، ايران با داشتن مغزهاي متفكر و دانشمندان زبده خود موجب نگراني غرب از پيشرفت نظام جمهوري اسلامي ايران و جهان اسلام شده است. هاشمي رفسنجاني ادامه داد: غرب با صدور قطعنامه اي ناجوانمردانه عليه ايران و اعلام دخالت ايران در مسائل كشورهايي از جمله عراق و افغانستان، به دنبال آن است تا جو منطقه را عليه ايران برگرداند.
نام ورامين در دفتر تاريخ
رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام گفت: مردم شهرستان ورامين از پيشتازان راه شهادت بوده و قيام?? خرداد مردم اين ديار همواره در تاريخ انقلاب اسلامي  ثبت خواهد ماند. به گزارش ايرنا، آيت الله اكبر هاشمي رفسنجاني در جمع مردم قرچك از توابع شهرستان ورامين افزود: رشادت ها و ازخودگذشتگي هاي مردم ورامين در فصل هاي اول انقلاب اسلامي  همواره وجود داشته و نام اين شهرستان در پيشاپيش حوادث انقلاب جاي خواهد داشت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-069</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-069</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
رئيس قوه قضائيه:
آمريكا بايد ديپلمات هاي ايراني را سريع آزاد كند
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي - رئيس قوه  قضائيه خواهان آزادي ديپلمات هاي ايراني در عراق شد و تاكيد كرد: آمريكايي ها به دور از هر گونه بهانه جويي بايد ديپلمات هاي ايران را در اسرع وقت آزاد كنند.
آيت الله سيد محمود هاشمي شاهرودي در ديدار با سيد عبدالعزيز حكيم، رئيس مجلس اعلاي انقلاب اسلامي عراق با تاكيد بر ضرورت تلاش همه  گروه هاي سياسي، مردم و مسئولان عراق در برقراري امنيت در اين كشور، افزود: امنيت عراق و آينده آن قطعا بايد در اختيار مردم اين كشور قرار گيرد و نيازي به حضور نيروهاي خارجي در عراق نبايد باشد و مردم اين كشور با حفظ انسجام و وحدت خود بايد ضمن مشاركت در ايجاد امنيت كشور خود زمينه هاي خروج نيروهاي خارجي را فراهم كنند. به گزارش روابط عمومي قوه قضائيه، هاشمي شاهرود ي با اشاره به افزايش نيروهاي نظامي آمريكا در عراق، تاكيد كرد: آمريكا مي خواهد در شرايط فعلي با افزايش نيروهاي نظامي خود در عراق، شرايط آينده اين كشور را به هم بزند و آن را در اختيار خود قرار دهد.
ديدار با حداد عادل
عبدالعزيز حكيم رئيس مجلس اعلاي انقلاب اسلامي  عراق، روز گذشته با رئيس مجلس شوراي اسلامي نيز ديدار و گفت وگو كرد.
در اين ديدار غلامعلي حدادعادل اظهار داشت: مردم و دولت جمهوري اسلامي  ايران همواره خواستار عراقي با ثبات با حفظ تماميت ارضي و حاكميت ملت عراق بر سرنوشت خود بوده است. به گزارش ايسنا، رئيس مجلس شوراي اسلامي  در بخش ديگري از سخنانش به اعدام به حق صدام و جنجال هاي دشمنان اسلام پيرامون آن پرداخت و گفت: هيچ اهانتي به امت عرب بالاتر از اين نيست كه صدام به عنوان قهرمان امت عرب معرفي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-070</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-070</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
در گزارش همشهري بررسي شد
واكنش اوليه مجلس به معرفي وزير جديد دادگستري
در حاشيه مجلس
</TITLE>
<TEXT>


* مجلس روز گذشته به مدت 50 دقيقه جلسه غيرعلني تشكيل داد. اين جلسه در خصوص بودجه و اشكالاتي بود كه نمايندگان در اين باره داشته اند.
* تعدادي از فرهنگيان روز گذشته مقابل درب اصلي مجلس شوراي اسلامي تجمع كردند. آنان علت تجمع خود را اعتراض به پس گرفتن لايحه مديريت خدمات كشوري از سوي دولت اعلام كردند.
* نمايندگان اهل سنت در مجلس شوراي اسلامي با صدور بيانيه اي با توجه به رفع شائبه در خصوص روزنامه سياست روز، توقيف آن  را ضروري ندانستند. نمايندگان اروميه، مهاباد، زاهدان، ساوه، خاش و سراوان از جمله نمايندگاني هستند كه اين بيانيه را امضا كردند.
* حضور كريستين امان پور خبرنگار شبكه c در مجلس، موجب اعتراض جمعي از نمايندگان و خبرنگاران پارلماني شد. اداره اخبار مجلس نيز اجازه حضور در صحن علني را به وي نداد.
* پيگيري جدي پيشنهاد مقام معظم رهبري در خصوص تشكيل اوپك گازي، خدمت رساني شايسته به كاروان هاي راهيان نور در مناطق و استان هاي جنگي، تذكر به سفارت آلمان در مورد دخالت در امور داخلي ايران و سفارت عربستان پيرامون اختلاف بين شيعه و سني و ايران و عراق و تقويت نيروهاي انتظامي در شرق كشور، از جمله مهم ترين تذكرات مكتوب روز گذشته نمايندگان بود.
گروه سياسي- بالاخره پس از هفته ها رايزني، محمود احمدي نژاد روز گذشته در نامه اي به رئيس مجلس شوراي اسلامي، غلامحسين الهام رئيس دفتر خود و سخنگوي دولت را به عنوان وزير پيشنهادي دادگستري معرفي كرد.
به گزارش خبرنگار پارلماني همشهري در اين نامه كه در صحن علني مجلس قرائت شد آمده است: در اجراي اصول 87 و 131 قانون اساسي، آقاي دكتر غلامحسين الهام كه از مديران عالم، لايق و متعهد و مورد تأييد حضرت آيت الله شاهرودي و اينجانب است را به عنوان وزير پيشنهادي وزارت دادگستري جهت اخذ رأي اعتماد به مجلس معرفي مي نمايم. بدين ترتيب به  گفته حميدرضا حاجي بابايي عضو هيأت رئيسه مجلس سه شنبه 24 بهمن ماه مجلس جلسه رأي اعتماد به غلامحسين الهام را برگزار خواهد كرد. كوشيديم در گفت وگو با چند تن از نمايندگان مجلس، فضاي كلي و واكنش نمايندگان نسبت به فرد پيشنهادي را مورد بررسي قرار دهيم.
جايگاه واقعي الهام
ولي الله شجاع پوريان عضو شوراي مركزي فراكسيون اقليت در اين خصوص گفت: با توجه به تحصيلات حقوقي و تجربه كار در شوراي نگهبان كه يك نهاد حقوقي است، مناسب ترين مسئوليت در دوره جديد از روز اول هم براي آقاي الهام، وزارت دادگستري بود و با اين اقدام دولت وي در جايگاه واقعي خودش قرار مي گيرد. نماينده بهبهان از رئيس جمهور خواست با بررسي صلاحيت مديران خود در بخش هاي ديگر در برخي از انتصابات خود تجديدنظر كند.
قول به دولت
محمد خوش چهره نماينده تهران هم با تأكيد بر اين كه با نظر قوي مثبت يا منفي خاصي مواجه نشده است، گفت: تخصص الهام به جايگاه معرفي شده براي وي مي خورد ولي بايد ديد كه خلأ وي در دفتر رئيس جمهور چگونه پر مي شود.
وي همچنين خبر داد برخي چهره هاي سياسي قول كمك به دولت براي رأي اعتماد به الهام را به رئيس جمهور داده اند لذا موضوع رأي اعتماد ايشان موضوع جالبي خواهد شد.
خلأ ايجاد نمي شود
محمدتقي محصل همداني رئيس كميسيون قضائي مجلس نيز با تأكيد بر اين كه الهام حتماً از مجلس رأي اعتماد مي گيرد گفت: با معرفي الهام وزارت دادگستري هم شخصيتي كه توان اداره مشكلات قوه قضائيه را دارد پيدا مي كند و فكر هم نمي كنم در حوزه قبلي ايشان خلأيي ايجاد شود.
نزديك به دولت يا قوه قضائيه
قدرت الله عليخاني ديگر عضو فراكسيون اقليت هم گفت: طبيعي است رئيس جمهور با معرفي الهام مي خواهد كسي را انتخاب كند كه در اختيار دولت باشد نه قوه قضائيه. نماينده بوئين زهرا با تأكيد بر اين كه الهام را گزينه مناسبي مي دانم افزود: البته سوابق الهام نسبت به كريمي راد سوابق زيادي در قوه قضائيه به شمار نمي آيد.
نگرانيم
الياس نادران نماينده تهران نيز با اشاره به اين كه الهام نقاط قوت خوبي از جهت ارتباطات با قوه قضائيه و خود دولت دارد گفت: علي رغم گلايه هايي كه از نظرات وي در جايگاه سخنگويي دولت و برخي موضع گيري هاي او داريم اما كلاً نظر ما نسبت به وي مثبت است.
وي يكي از نگراني هايي كه موجب تأخير در معرفي الهام شد را بحث جايگزيني وي در دفتر رئيس جمهور عنوان كرد و گفت: ايشان ديگر نمي تواند مسئوليت دفتر رئيس جمهور را داشته باشد اما مي تواند همزمان سخنگوي دولت باشد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-071</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-071</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
باشگاه احزاب
</TITLE>
<TEXT>
باشگاه خبرنگاران جوان: علي اكبر محتشمي پور گفت: در راهپيمايي 22 بهمن اصلاح طلبان و اصولگرايان يك جريان مي شوند و همه به صورت واحد و يكپارچه در برابر زورگويان عالم مي ايستند. عضو شوراي مركزي مجمع روحانيون افزود: فلسفه راهپيمايي 22 بهمن يكي شدن تمام فرقه ها و گروهها براي برپايي جشن پيروزي انقلاب ارزشهاي اسلامي است و امسال هم ما در تمام جلسات و محافل زمزمه حضوري پرشورتر از گذشته را مي شنويم.
ايسنا: بادامچيان مهم ترين چالش ها در خارج از كشور را موضع گيري هاي آمريكا نسبت به اسلام عنوان كرد و گفت: اين موضع گيري ها در حال حاضر آن قدر شديد شده است كه آن را به صورت علني بيان مي كنند. اخيرا اين كار تشديد پيدا كرده به گونه اي كه به طرح شايعه هايي نادرست مي پردازند. از سوي ديگر نيز كارشان به جايي رسيده كه سعي بر اختلاف افكني و جنگ ميان شيعه و سني دارند. قائم  مقام دبيركل حزب موتلفه اسلامي هم چنين با اشاره به اينكه مهم ترين چالش ها و بحث هاي داخلي از سوي كساني است كه دانسته و يا ندانسته آب به آسياب آمريكا مي ريزند گفت: از ديگر مسايل ما مديريت هاي گوناگون در مسايل اقتصادي، سياسي، اجتماعي و غيره است كه بايد اين مشكل نيز حل شود.
مهر: سيدحسين مرعشي سخنگوي حزب كارگزاران سازندگي با بيان اينكه دولت نهم انتظارات و توقعات مردم را به شدت بالا برده است، تأكيد كرد: اين موضوع دقيقاً در جهت خلاف برنامه و سند چشم انداز 20 ساله است چراكه بيش از دو دهه طول كشيد تا دولتمردان ما به اين جمع بندي رسيدند كه نمي توانند كليه خواسته هاي كوچك و بزرگ مردم را به دولت ارجاع دهند و لذا بايد بخشي از تأمين آن را به خود مردم بسپارند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-072</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-072</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
اخبار كوتاه
</TITLE>
<TEXT>
رياست جمهوري: رئيس  جمهوري در حكمي دكتر صادق واعظ زاده را به عنوان معاون علمي  و فناوري رئيس  جمهوري منصوب كرد. تأسيس معاونت جديد رئيس جمهوري در امور علمي  و فناوري براساس مصوبه اخير شوراي عالي انقلاب فرهنگي در راستاي تقويت و حمايت از فعاليت هاي علمي و پژوهشي نخبگان كشور صورت گرفته است. صادق واعظ زاده داراي مدرك كارشناسي در رشته مهندسي برق از دانشگاه علم و صنعت ايران در سال???? و كارشناسي ارشد و دكتراي مهندسي برق از دانشگاه كوئين كانادا است و در دانشكده مهندسي برق و كامپيوتر دانشگاه تهران با درجه استادي فعاليت داشت.
وزارت خارجه: وزير امور خارجه هند در سفري دو روزه فردا وارد تهران مي شود. سيدمحمدعلي حسيني سخنگوي وزارت امور خارجه اظهار داشت: جمهوري اسلامي ايران و هند از مناسباتي دوستانه و نزديك برخوردار بوده و سفر وزير امور خارجه هند به كشورمان در روزهاي سه شنبه و چهارشنبه هفته جاري در پاسخ به سفر همتاي ايراني وي به اين كشور صورت مي گيرد.
مجلس شوراي اسلامي: مانبير سينگ سفير هند در تهران روز گذشته با محمود محمدي رئيس كميته  روابط خارجي كميسيون امنيت ملي و سياست خارجي مجلس شوراي اسلامي ديدار و گفت وگو كرد.در اين ديدار محمدي با ابراز خرسندي از موضع هند در مورد قطعنامه صادره توسط شوراي امنيت سازمان ملل مبني بر تحريم جمهوري اسلامي ايران، اظهار داشت: هند با درك صحيح از روابط و همكاري هاي منطقه اي با جمهوري اسلامي ايران بايد گام هاي بزرگ تري در جهت تأمين منافع مشترك بردارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-073</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-073</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
يادداشت
تحول در جغرافياي سياسيدكتر حسن سبحاني
</TITLE>
<TEXT>
فرارسيدن سالگرد پيروزي انقلاب اسلامي فرصتي براي بزرگداشت ايامي است شورانگيز و نوراني هم براي آنان كه آن روزها و سالها را تجربه كرده اند و هم براي نسل هاي بعد از آن انقلابيون. اين فرصت اهميت و فوايد بسياري دارد كه چشم پوشي و يا سهل انگاري در بهره گيري از موقعيت هاي ايجاد شده توسط آن بسا كه موجب ندامت شود. رجوع به بستر تاريخ پيدايش انقلاب اسلامي بازگوي اين واقعيت است كه در شرايطي كه جنگ سرد بين دو ابرقدرت آن روز برقرار و كمتر به نظر مي رسيد فرصتي براي ظهور مجدد مذهب و نقش آفريني دين در عرصه اجتماعي مردم باقي مانده باشد، تحولي شگرف با شكل و قالب مذهبي در يكي از استراتژيك ترين نقاط جهان رخ داد و در نوع خود يكي از بي نظيرترين انقلابهاي جهان معاصر شد.
تحول در جغرافياي سياسي
انقلاب اسلامي واسطه پايان بخشيدن به ديكتاتوري 2500 ساله شاهنشاهي كه مملو از سلطه بر حقوق مردم و سرشار از پايمالي طبيعي ترين حق آنان يعني آزادي بود به انقلاب نور نام گرفت، انقلاب نور در ظلمت. از ديگر ويژگيهاي انقلاب بهمن 57 در ايران شكل گيري آن توسط يك رهبر روحاني عالي مقدار و مرجع تقليد جامع الشرايط بود كه توسط آن ارزشها و عقايد اسلامي احيا شد. انقلاب اسلامي در دوران فترت دين و مذهب به مثابه انفجاري در ربع آخر قرن بيستم محسوب مي شد انقلابي شبيه پيروزي حضرت سيدالشهداء در كربلا و با ماهيت پيروزي خون بر شمشير. انفجار نور ملت ايران نام ديگري هم براي خود برگزيد، انقلاب پيروزي مستضعفان، از آن جهت كه حركت آغازين و نهادينه آن پايه گذاري بر دوش محرومان و مستضعفان جامعه عليه مستكبران و سلطه گراني بود كه سالها به استثمار منابع و نيروي انساني غني اين مرز و بوم همت داشتند. پيروزي اين انقلاب نويدبخش و تبلور آن آيه شريفه از قرآن كريم بود و وراثت در زمين را از آن مستضعفان مي دانست. امروز پس از بيست و هشت سال از آن انقلاب شكوهمند، سرايت روح بلند آن به ساير جوامع موجب تغييرات عميق در جغرافياي سياسي منطقه و چه بسا جهان شده است. از ياد هم نبريم ياد بزرگاني را كه نتيجه تلاش و خونشان تحولي بنيادين را با نام انقلاب اسلامي براي مان به ارمغان آورد به ويژه امام بزرگواري كه اين روزها سالگرد به ثمر نشستن هدايت حكيمانه و مجاهدانه اش را با شور به جشن مي نشينيم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-074</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-074</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/news/_theatre.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385 - سال چهاردهم - شماره4199 - Feb 5, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.تئاتر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Theater</CAT>
<TITLE>
گفت وگو با معاون سازمان جنگل ها، مراتع و آبخيزداري
انسان بيش تر از خشكسالي عامل بيابان زايي است
</TITLE>
<TEXT>


اسدالله افلاكي
بيش از نيمي از مساحت كشور ما را مناطق بياباني يا نيمه بياباني تشكيل مي دهد. از اين ميان، يك پنجم از مساحت كشور نيز در شمار بيابان هاي واقعي جهان قرار دارد. بيابان واقعي در تعريف اقليمي يعني جايي كه زادآوري زيستي در آن در حداقل ممكن است. به واقع يك پنجم از مساحت كشور مطلقاً هيچ قابليتي براي انواع فعاليت هاي توسعه انساني از قبيل كشاورزي و غيره ندارد و به صورت محدود شايد فقط براي بيابان گردي آن هم در قالب تورهاي ماجراجويانه مناسب باشد. نكته اين است كه در همه 50 سال گذشته اين يك پنجم در حال گسترش بوده و آن يك دوم نيز روز به روز بيش از گذشته وسعت يافته است. كشور ما روز به روز بيابان تر و بيابان هاي ما روز به روز مخوف تر شده اند. مجموعه اين فرآيند بيابان زايي نام دارد؛ فرآيندي كه مسئولان دولتي چندان راغب به بحث و گفت وگوي مستند درباره آن نيستند و اساساً جامعه دانشگاهي ما نيز حوصله تحقيق درباره آن را از دست داده است و انگار همه فراموش كرده اند كه ما در شمار 10 كشور اول بيابان زاي جهان قرار داريم و سازمان ملل تأكيد كرده است بيابان زايي بزرگترين بحران بشر در دوره كنوني است و اين پديده در سده پيش رو با توجه به پيش بيني فرارسيدن يك دوران طولاني خشكسالي بيشتر از گذشته گسترش خواهد يافت.
صفحه زادبوم تاكنون موضوع بيابان زايي را از زواياي مختلف مورد توجه قرار داده است؛ با تأكيد بر اين كه هنوز در اين باره ناگفته هاي بسيار وجود دارد و متأسفانه كليد واگشودن اين ناگفته ها نيز در اختيار مراجع دولتي است كه از ارائه اطلاعات دقيق در اين باره سر باز مي زنند. از همين رو، از كارشناسان و دلمشغولي هاي مرتبط دعوت مي كنيم در اين باره نظرات و ديدگاه هاي خود را با صفحه زادبوم همشهري در ميان بگذارند. به همين مناسبت گفت وگويي با مهندس ناصر مقدسي معاونت امور مناطق خشك و نيمه خشك سازمان جنگل ها، مراتع و آبخيزداري كشور انجام داده ايم كه در ذيل از نظرتان مي گذرد.
مهندس مقدسي با اشاره به اين كه سال 2006 سال بيابان زدايي عنوان گرفته درباره بيابان زايي مي گويد:  بنا به تعريفي كه مورد اجماع جهاني است و تقريباً اكثر كشورهاي عضو معاهده كنوانسيون بيابان زدايي سازمان ملل آن را پذيرفتند بيابان زايي يا توسعه بيابان عبارت است از هرگونه اقدامي كه در بهره برداري از منابع پايه بيش از حد تعادل و توازن و توان اكولوژيك طبيعت انجام بشود به نوعي كه صرفاً اهداف كمي و كيفي كوتاه مدت را مدنظر قرار بدهد و مسائل مربوط به نسل هاي آتي را فراموش كند.
در ايران اكثر صاحب نظران مناطقي را كه بارندگي در آن جا كمتر از 200 ميلي متر باشد به عنوان اراضي بياباني تلقي مي كنند. اما اين تعريف با آن مفهومي كه الآن ما براي بيابان قايل هستيم متفاوت است. بر اين اساس كليه فعاليت هايي كه در جهت حفظ و تعادل پايداري طبيعت و اكوسيستم ها انجام مي شود به عنوان اقدام بيابان زدايي تلقي مي گردد. توصيه مؤكد جامعه جهاني و ما به عنوان هماهنگ كننده اين كنوانسيون در سطح ملي اين است كه اقدامات بازدارنده و پيشگيري كننده به اقداماتي كه بعد از وقوع يك حادثه يا بحران اتفاق مي افتد ارجحيت دارد يعني كنوانسيون، مديريت ريسك، پيشگيري حوادث، پيشگيري مخاطرات طبيعي(مثل سيل، خشكسالي)و تلاش در جهت تقليل خسارت هاي ناشي از بلايا را شعار خود قرار داده است. اين يك بحث عقلاني است يعني ما اگر بخواهيم اولويت بندي كنيم به طور مشخص عرصه هايي كه الآن مولد هستند مثلاً مناطق نيمه خشك و نيمه مرطوب، جنگل هاي مناطق زاگرس، ارسباران، مراتع ييلاقي، كوهستاني، حفاظت از اينها نسبت به كارهايي كه پس از خسارت اتفاق مي افتد، اولويت دارد.
وي افزود: سال 2006 سال جهاني بيابان زدايي بود. در اين سال كه سال جهاني مقابله با بيابان زايي بود كشورها با هم  پيمان بستند كه تلاش هاي خودشان را به اوج برسانند. اين تلاش ها بيشتر و عمدتاً مبتني بر كارهاي نرم افزاري و فرهنگ سازي و آگاه سازي بود و صرفاً به يك مجموعه عمليات فيزيكي و اجرايي محدود نبود. ما هم در جايگاه نهاد هماهنگ كننده ملي در كشور موظف هستيم دستگاه ها را نسبت به پيامدهاي فعاليت هايشان كه به توسعه بيابان و بيابان زايي منجر مي شود، آگاه سازيم و هشدارهاي لازم را در اين باره بدهيم.
مقدسي مي گويد: ما در سال 2006 موفق شديم براي اولين بار با همكاري دانشگاه تهران به يك مدل ايراني تعيين شاخص ها و معيارهاي بيابان زايي با استفاده از 9 معيار و 35 شاخص دست پيدا كنيم كه با استفاده از اين شاخص و معيار مي توانيم به وزارت صنايع، نفت و نيرو و ساير دستگاه هايي كه در امر توسعه فعاليت دارند اعلام كنيم كه فعاليت هاي آنها در چه مواردي مي تواند بيابان زايي تلقي شود و در كجا بيابان زدايي باشد. وظيفه سازمان هاي متولي كنوانسيون اعمال هماهنگي و ارتباط بين بخشي با دستگاه ها و تعامل با آنها به نحوي است كه بتوانيم روند بيابان زايي را در كشور كنترل كنيم.
مرجع ملي كنوانسيون بيابان زدايي ايران مي گويد: واقعيت اين است كه بر اساس تعاريف اقليم شناسان، قسمت اعظم كشور ما در مناطق خشك، نيمه خشك و فراخشك واقع شده است و همه متخصصان بر اين قضيه وقوف دارند كه در شرايط آينده، كره زمين نگران كننده است چرا كه اطلاعات و آمار خطرناكي وجود دارد كه نشان مي دهد تا سال 2100 ممكن است 3 الي 4 درجه به گرماي كره زمين افزوده شود. پيامد گرم شدن كره زمين براي كشورهايي مثل ايران كه در اقاليم خشك واقع شده اند نسبت به ساير كشورها بسيار مخرب تر است هرچند كه ساير كشورها كه در شرايط بهتري هم واقع شده اند از پيامد گرم شدن زمين در امان نخواهند بود.
سال 2007 سالي خشك براي جهانيان
وي مي افزايد: متأسفانه بر اساس پيش بيني ها سال 2007 هم سال خشكي است. اگر اين پيش بيني ها درست باشد نشان مي دهد ما پس از 2 الي 3 سال نسبتاً با داشتن نرم هاي متعادل و نرمال بارندگي ممكن است دوباره وارد خشكسالي بشويم. بنابراين يك بحث جهاني داريم؛ بحث جهاني روند گرم شدن كره زمين كه خودش به اندازه كافي نگراني ايجاد مي كند كه بالطبع كشورها در سطح ملي اقدامات لازم را براي مقابله با آن انجام خواهند داد. اما در سطح داخلي و ملي تمام نهادها، سازمان ها و دستگاه ها بايد با احتياط كامل از منابع طبيعي بهره برداري كنند.
معاون امور مناطق خشك و نيمه خشك سازمان جنگل ها و مراتع مي گويد: كاري كه سازمان جنگل ها و مراتع به عنوان متولي منابع طبيعي در دست انجام دارد اين است كه ما در وهله اول اعتقاد داريم بايد حقوق ساكنان عرصه هاي طبيعي و بهره برداران را به شكل اطمينان بخشي به رسميت بشناسيم. ما اعتقاد داريم كه مديريت اصلي و اجرايي فعاليت ها در عرصه هاي منابع طبيعي به لحاظ گستردگي بايستي به مردم تفويض بشود و در اين راستا هم تلاش مي كنيم به طوري كه تاكنون حدود 68 ميليون هكتار از مراتع كشور تعيين تكليف شده و اين كار كوچكي نيست يعني در سطح 68 ميليون هكتار، حد و حدود استفاده هر بهره بردار واقعي مشخص شده است. اقدام بعدي ما تهيه طرح هاي مرتع داري بوده است. اين اقدام را هم يك گام مثبت و علمي براي مديريت منابع مي دانيم و معتقديم اگر سازمان هاي مسئول در منطقه به منابع طبيعي كمك كنند طرح هاي مرتع داري مي تواند مديريت موفقي براي منابع طبيعي باشد.
به گفته وي: تلاش سازمان جنگل ها و مراتع در طرح هاي مرتع داري اين است كه مراتع درجه 3 و مراتع تخريب شده طي يك برنامه ريزي مشخص با مديريت مردم و با تسهيلات و امكانات حمايتي دولت به مراتع مولد تبديل شوند.
وي خاطرنشان مي سازد: در مورد جنگل ها به خصوص جنگل هايي كه در مناطق خشك و نيمه خشك واقع شده اند بر اساس مستندات و مدارك علمي، اين جنگل ها مهم ترين اكوسيستم هاي حيات و مولد منابع آب در كشور هستند؛ براي نمونه مي توان به نقش 6 ميليون هكتار جنگل هاي زاگرس در توليد آب رودخانه هاي اصلي و دايمي در غرب و جنوب كشور اشاره كرد تا آن جا كه حيات و پايداري سدهاي بزرگ كارون و كرخه به حوزه هاي مولد جنگلي در زاگرس وابسته است. اما متأسفانه سازمان جنگل ها و مراتع در مديريت اين حوزه هاي حياتي نياز به حمايت دارد.
وي گفت: سازمان جنگل ها و مراتع در خصوص جنگل هاي خشك و نيمه خشك اقداماتي صورت داده كه در وهله نخست شناسايي دقيق اين جنگل ها بوده است؛ چرا كه تا پيش از اين نقشه هاي اجرايي دقيقي از اين جنگل ها وجود نداشت اما در حال حاضر اين نقشه ها در دست تهيه است و تا سال آينده تمام نقشه هاي اجرايي رويشگاه زاگرس تهيه مي شود.
مقدسي به سياست سازمان جنگل ها در مديريت جنگل هاي خشك و نيمه خشك اشاره كرد و افزود: سياست سازمان در اين زمينه، تفويض مديريت سامان هاي عرفي جنگلي به بهره برداران واقعي و تلاش در جهت اقتصادي كردن طرح هاست. تجزيه و تحليل سياستهاي گذشته منابع طبيعي مؤيد اين است كه پراكنده كاري و عدم اجراي طرح هاي جامع و يكنواخت در سامان هاي عرفي سبب شده تا هيچ گاه طرح هاي ما بنيه اقتصادي افراد و ساكنان اين مناطق را تقويت نكند. از همين رو، اقتصادي كردن طرح ها در داخل سامان هاي عرفي در سياست هاي منابع طبيعي قرار گرفته است. طرح هايي مثل طرح طوبا، توسعه گياهان دارويي و صنعتي و فرآوري  آنها و كاشت درختان چندمنظوره و حمايت و تقويت تشكل هاي جنگل نشينان در ايجاد ارزش افزوده در فعاليت هاي آنها در راستاي اين سياست عملي مي شود.
ناآگاهي مسئولان عامل بيابان زايي
مقدسي، عمده ترين عوامل بيابان زايي در كشور را عدم شناخت پيامدهاي ناشي از بيابان زايي در سطح برنامه هاي عمراني در دستگاه هاي دولتي مي داند و مي گويد: ما معتقديم كه منابع طبيعي و محيط زيست مانع توسعه نيست. بر همين اساس، هنر مديريت و برنامه ريزي اين است كه بتوان توأمان بين مطالبات توسعه و مقتضيات شرايط طبيعي كشور را فراهم ساخت. ما تصور مي كنيم شتابزدگي در اجراي برخي پروژه هاي عمراني بدون رعايت مسائل زيست محيطي و بي توجهي به اصل پنجاه قانون اساسي- كه مشخصاً اعلام مي دارد كه فعاليت هايي كه منجر به خسارتهاي غيرقابل جبراني به محيط زيست و منابع طبيعي مي شود ممنوع است- عامل بيابان زايي است.
متأسفانه در كشور ما، در طرح هاي توسعه، بهترين و ساده ترين گزينه اين است كه از كم خرج ترين راه به اهداف پروژه دست پيدا كنيم. مقدسي ضمن انتقاد از نبود ارزيابي زيست محيطي در پروژه هاي عمراني تصريح كرد: عمدتاً به لحاظ بيگانگي دستگاه هاي متولي بخش عمراني در ارتباط با پيامدهاي درازمدت تخريب محيط زيست و منابع طبيعي است كه ما به دنبال گزينه هاي ساده هستيم و اين وظيفه محيط زيست و منابع طبيعي است كه با فرهنگ  سازي، اين دستگاه ها را از پيامدهاي چنين عملكردي آگاه سازند تا بيش از اين عرصه هاي منابع طبيعي و محيط زيست كشور تخريب نشود.
چشم انداز
اين يك عمارت متروكه نيست. عارضه اي طبيعي است كه به آن كلوت(كوه لوت)مي گويند. سقف اين عارضه را در نظر بگيريد و آن را مقايسه كنيد با كف زمين. در طي ساليان متمادي سطح بيابان تا به اين حد فرسايش پيدا كرده و پايين رفته است. اما آنچه كه در ساليان گذشته انسان بر بيابانها روا داشته، روندي حتي شتابناك تر(به نسبت مقياس زماني)از اين فرسايش دائم طبيعي داشته است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-075</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-075</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_artw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art</CAT>
<TITLE>
گفت و گو با جليل رسولي در آستانة انتشار كتاب باغ ملكوت
سلوك معنوي درخوشنويسي
</TITLE>
<TEXT>


عشق به اهل بيت عليهم السلام، در كليه آثار من تنيده است. الان به درستي يادم نيست كه دقيقاً در چه زماني تصميم گرفتم اين عبارت را در صدر صفحات كتاب بگنجانم. اما، در مواقع مختلف، از خدا خواسته ام ياري ام دهد تا اين عبارت در صفحة نخست كتابم درج شود.
هادي راشد



كتاب باغ ملكوت، دربردارندة مجموعه كارهاي ارزشمند خوشنويسي و نقاشي خط جليل رسولي، هنرمند صاحب سبك معاصر، در 275 صفحه، به چاپ رسيده است. حضور جستجوگر و سخت كوشانة رسولي در چهل ساله گذشته، او را به يكي از تأثيرگذارترين چهره هاي خوشنويسي معاصر تبديل كرده است؛ به طوري كه سخن گفتن در باره او و كارهايش، معنايي ندارد جز، كاوش در ابعاد و زواياي خوشنويسي و هنر روزگار ما. جالب توجه اين كه استاد جليل رسولي د رمقدمه كتاب خود، اين اثر را به پيشگاه سلطان كربلا، امام حسين(ع)، تقديم كرده اند و همزماني انتشار اين اثر با روزهاي محرم و ايام سوگواري سالار شهيدان نيز حسن اتفاقي است كه كمتر رخ مي دهد.
گفت وگو با جليل رسولي، به بهانه چاپ نفيس كتاب باغ ملكوت صورت گرفته، تا روند شكل گيري آثار كتاب و برخي از جنبه هاي فني كار خود را براي ما بازگو كند.
* نگاهي گذرا به كتاب باغ ملكوت، نشان مي دهد كه آثار چاپ شده در آن، شامل انواع خط ها، سبك ها، رنگ ها و شيوه هاي اجراي متفاوتي از كارهاي خوشنويسي و نقاشي خط است. در آغاز گفت وگو، مايليم بدانيم اين آثار در قالب يك مجموعه چگونه شكل گرفته اند؟
- كتاب باغ ملكوت، بعد از جان جانان، چهار فصل، يادگار عشق و برگ سبز، پنجمين مجموعة آثار خوشنويسي و نقاشي خط من است. در هر يك از اين كتاب ها، آثار مربوط به دورة زماني خاصي گردآوري و چاپ شده اند. طبيعت كارهاي خوشنويسي و نقاشي خط، به ويژه در ابعاد بزرگ به صورتي است كه نمايش اصل كار را طلب مي كند. از اين رو، از حدود 35سال پيش كه نخستين نمايشگاهم را برگزار كردم، تا امروز، كارهايم را نخست در نمايشگاه هاي انفرادي ارائه داده ام؛ اما، گذشت زمان نشان داد با توجه به اينكه كارها آرام آرام، به مجموعه هاي خصوصي افراد و اغلب به خارج از كشور انتقال پيدا مي كنند و به دلايل مختلف، فرصت تماشاي گسترده آن ها از علاقه مندان سلب مي شود؛ گردآوري آن ها در قالب كتاب مي تواند امكان ارتباط مستمر كار با مخاطبان خاص و عام را حفظ كند. بر پاية چنين نگاهي و در پاسخ به اظهار لطف فراوان علاقه مندان، به گردآوري آثار و چاپ آن اقدام كردم و كوشيدم تا كارهاي مربوط به دوره هاي مختلف را در دسترس دوستداران آثارم قرار بدهم.
* با توجه به توضيحات شما، آثار چاپ شده در كتاب باغ ملكوت، چه دورة زماني را در بر مي گيرند؟
- به طور كلي، كارهاي چاپ شده در باغ ملكوت، پس از تجربة نمايشگاهي ام در تالار وحدت(1372)شكل گرفته اند. يكي از دغدغه هاي هميشگي من در طول سال هاي متمادي اين بوده كه در هر نمايشگاه حرف تازه اي براي گفتن داشته باشم. بنابراين، بعد از ارائة مجموعة آثارم در تالار وحدت، در خلوت با خود عهد كردم به افق هاي ديگري چشم بدوزم؛ از تكرار بپرهيزم و تا وقتي كه زبان و فرم مناسب با احساسات دروني ام را پيدا نكنم، دست به اجراي كار تازه اي نبرم.
حاصل دورة تازه تأملاتم در آن سال ها، روي آوردن به فرم هاي مدرني بود كه تا آن زمان در خوشنويسي ايراني تجربه نشده بودند. نمايش اين آثار در فرهنگسراي ارسباران، تعجب همگان را برانگيخت. به طوري كه خيلي از خوشنويسان سنتي را عصباني كرد. اين كارها، هم اكنون در فصل باغ خيال ديده مي شوند. آثار چاپ شده در فصل هاي باغ فردوس و باغ ملكوت نيز به ترتيب، مجموعه هاي آثار نمايشگاهي من در فرهنگسراي نياوران و فرهنگستان هنر است كه به ترتيب، در سال هاي 1379 و 1384 برگزار شدند. بر روي هم، آثار منتشر شده در كتاب باغ ملكوت، حاصل ده سال تلاش و فعاليت هنري است.
* مهم ترين ويژگي آثار جليل رسولي، خلاقيت در به كارگيري انواع و سبك هاي گوناگون خط و بهره گيري از ابزارهاي مختلف در اجراي آثار خوشنويسي و نقاشي خط است. در دوره اي كه به شكل گيري آثار گردآوري شده در اين كتاب انجاميده است؛ چه قالب ها و سبك ها و نيز ابزارهاي جديدي را تجربه كرده ايد؟
- در آثار فصل باغ خيال كه نخستين بار در فرهنگسراي ارسباران به نمايش درآمدند، علاوه بر تنوع بخشيدن به رنگ ها، كوشيدم تا عنصر سرعت را از نگاه زيبايي شناسي، وارد خوشنويسي كنم. اين تلاش به پديدآمدن فرم تازه اي انجاميد كه در آن جلوه هاي بصري خط و رنگ، با حركت توأم شد. ولي، برخي واكنش هاي ناسنجيده در برابر اين تجربه، تا مدت ها مرا به اين فكر فرو برد كه چگونه مي توان قواعد و اشكال سنتي خط نستعليق را با رويكردي نو اجرا كرد؟ به طوري كه در هويت سنتي خط و قواعد و اشكال هندسي آن چنان كه در آثار متقدمان ديده مي شود، هيچ تغيير و تصرفي صورت نگيرد؛ تا اين كه روزي، به طور اتفاقي، از من خواهش كردند خطي براي چاپ روي جلد كتابي در باره معماري بنويسم و بعد از چاپ، نسخه اي از آن را نيز براي من فرستادند. مرور و مشاهدة گاه به گاه تصاوير اين كتاب، به يك باره ذخاير ناخودآگاه تصاوير و خاطرات من از معماري را در ذهنم به چرخش در آورد و دانستم كه گم شده من در معماري پيدا مي شود. فضاهاي معماري، طاق ها، مقرنس ها، كاشي ها، شيوه هاي تابش نور و شكستگي آن در عبور از شيشه ها؛ شيشه هايي كه شكستگي تابش نور از خلال آن ها در خانة پدري، ذهن كودكي ام را از طيف هاي گوناگون نور و رنگ انباشته بود. پس بر آن شدم تا اجراهاي سنتي خط را در هاله اي از جلوه هاي بصري بر گرفته از معماري سنتي به نمايش در آورم. اين فكر،  به تلفيق خط با فضاهاي معماري انجاميد، و جاي خالي تذهيب و صفحه آرايي خط را در برخي از آثارم پر كرد. براي ارائه بهتر كار و درآوردن اين طرح ها در قالب ها و اشكال مدور، مجبور شدم از مقواهاي ماكت و تيغ برش استفاده كنم كه بسيار سخت بود و تكنيك اجراي آن براي بسياري از خوشنويسان، هنوز هم ناشناخته است و تا به حال نديده ام كه كسي آن را با همة ظرافت هايش اجرا كند.
در برخي ديگر از آثارم بريده هايي از تذهيب هاي قديمي را كنار خط نشاندم، تا پيوستگي خط با ميراث گذشتگان را، نه فقط در سبك و اجراي سنتي آن، كه در ديگر جلوه هاي بصري آن نيز نشان داده باشم.
در كارهاي فرهنگسراي نياوران، هر چند براي اولين بار، از خط غبار تا قطعه نويسي را اجرا كردم؛ از گرايش اصلي خودم كه همان نقاشي خط است غافل نبودم و براي تنوع بخشيدن به اجراهاي گذشته، تكنيك هاي نقاشي خط را به صورت ظريف و در مقياس ريز، كنار كارهاي نزديك به خوشنويسي سنتي به كار گرفتم. اين شيوة اجرا از برجستگي نقاشي خط در كنار اجراهاي سنتي مي كاست، و براي همين، ديدن آن به اندكي دقت و تأمل بيشتر نياز دارد.
* آثار نمايش داده شده در فرهنگسراي نياوران را به طور كامل چاپ كرده ايد؟
- بله، شما مي توانيد اين كارها را كه بر روي هم 78 تابلو بودند، در فصل باغ فردوس، از كتاب باغ ملكوت ببينيد.
* در مجموعة آثار نمايشگاهي باغ ملكوت، كه در فصل باغ ملكوت از همين كتاب، به چاپ رسيده اند؛ چه فرم ها، امكانات بياني و ابزارهاي جديدي را تجربه كرده ايد؟
- اجراي كارهاي باغ ملكوت، پس از وقفة كوتاهي كه برگزاري نمايشگاه نياوران پيش آورد، شروع شد و بالطبع، با توجه به تكنيك ها و شيوه هاي اجراي جديدي كه در طول بيش از چهل سال خوشنويسي بدان دست يافته بودم، كوشيدم تا كارهاي قوي تري پديد آورم. از حيث ابزار، وسيلة تازه اي در اجراي اين كارها به كار نبرده ام. در عوض،  از تجربه هاي گذشته در استفاده از ابزار به طور آزادتر و گسترده تري استفاده كرده ام. مثلاً، به نوشتن با قلم هاي چوبي بزرگ روي آوردم. مي دانيد زماني كه من قلم هاي شش تا هفت سانتي را تجربه كردم، نوشتن با چنين قلم هايي، آن هم در ميان خوشنويسان سنتي بي سابقه بود.
از طرف ديگر، كادرها و نمادها يادآور فضاي معماري ايراني را كه در كارهاي نمايشگاهي نياوران، براي تزئين به كار بسته بودم، اين بار به زمينة كار كشاندم و براي بيان مفاهيم و القاي بهتر آن، به كار گرفتم. مثلاً در كار صفحة 187 كتاب، به كمك كادربندي با كاشي توانستم مفهوم نهفته در متن شعر را كه همان آرزوي پرواز و رهيدن از كالبد خاكي است؛ به نمايش در آورم.
*در برخي از كارهاي شما، تمايل فراواني به تلفيق اختصاصات ذاتي، و هنجارهاي هندسي انواع مختلف خط، به ويژه خط شكسته نستعليق، يا خط تعليق، با خط هاي عربي، مانند ثلث و محقق و ريحان، ديده مي شود؛ و اين غير از هم نشيني چند نوع خط در يك صفحه است. تا جايي كه به ياد مي آوريم، اين گرايش از گذشته هاي دور در كارهاي شما ديده شده است؛ آيا در اين تجربه ها، به ابداع خط خاصي نظر داشته ايد؛ يا تنها در پي تنوع بخشيدن به جلوه هاي بصري و نمايشي خوشنويسي بوده ايد؟
- از ديد من ابداع خط، پديده اي جمعي و اجتماعي است و در پاسخ به نيازهاي كاربردي مشخص صورت مي بندد و اين طور نيست كه به ارادة فردي بستگي داشته باشد.
از سوي ديگر، تلاش براي ابداع خطي تازه از راه تغيير تراشيدگي حروف و نحوة اتصال آن ها با يكديگر، دست كم در خط نستعليق به جايي نمي رسد. به ويژه از نظر زيبايي شناسي، چرا كه گذشتگان ما در اين كار، خط نستعليق را به تكامل رسانيده اند. تغييرات سبكي خط نيز،  از نظر تاريخي به تدريج صورت گرفته است. در اين باره مي توان به برخي اختصاصات سبكي، مانند كشيده ها اشاره كرد كه در فاصلة زماني ميان ميرعلي تبريزي، تا ميرعماد و پس از او تا كلهر، به تدريج از ميزان بلندي آن كاسته شده؛ يا بزرگي دواير، به تدريج جمع تر شده است.
كار اصلي هنرمند خوشنويس، دادن بعد زيبايي شناختي به خط است كه در نهايت به ماندگاري آن و آثار نگاشته شده بدان خط كمك مي كند. تجربة كار با خطوط مختلف، به من شناساند كه دواير، سطوح، كلفتي و نازكي خط هاي متفاوت هر گاه با بينش زيبايي شناسي همراه شود و با سرعت اجرا، و جلوة بصري و رنگ بياميزد، مي تواند به پديدآمدن فرم هايي پويا و ماندگار كمك كند. از اين رو، همواره كوشيده ام تا در برخي از كارهايم، بسته به نوع خط و جنس قلم، فارغ از چارچوب سنتي قواعد آن خط، به تلفيقي از هم نشيني سطوح و دواير در كنار هم بپردازم. اين كار، هرگز به منزلة ابداع خط خاصي صورت نگرفته، بلكه تنها تلاش براي گسترش بخشيدن به امكانات بيان شخصي و مفاهيم فرهنگي ناب بوده است.
* پيش از اين، در ميان كارهاي مربوط به دوره هاي گذشته شما- نظير كارهايي كه در نمايشگاه چهار فصل به نمايش درآمدند و بعدها نيز در كتابي به همين نام به چاپ رسيده اند- با اجراي يك تم، يا فرم، در چند قالب مختلف، با رنگ ها و زمينه هاي متفاوت آشنا شده بوديم. شما در نمايشگاه باغ ملكوت، مصراعي از سروده هاي مولانا را، دست مايه اجراي چهل اثر، با فرم ها، جلوه هاي بصري و شيوه هاي اجراي چندگانه نموده ايد؛ چه شد كه به چنين تجربه اي رهنمون شديد؟
- اگرچه استفاده از رنگ و ابزارهاي نقاشي در كارهاي من، از اولين نمايشگاه تا كنون ادامه داشته؛ اما، توجه به فرم و تكنيك هاي اجراي كارهاي مدرن، با نمايشگاه چهار فصل شروع شده است. در آن دوره من شعرهاي مولانا را در چند تابلو به صورت آبستره و مدرن كار كردم. در اين نوع كار، همان طور كه بارها در مصاحبه هايم گفته ام، يك شيفتگي به انسان دست مي دهد و حالت بي خودي چنان در انسان اوج مي گيرد كه اصلا خودش را حس نمي كند. در چنين حالتي وقتي قلم به دست مي گيريد بيشتر حس مي كنيد كه داريد نقاشي مي كنيد تا خوشنويسي. يعني يك احساس رهاشدگي ناب و مطلق، با رنگ و اشكال مختلف تركيبي كلمات و حروف يگانه مي شود و به پديد آمدن فرم مي انجامد. در كارهاي باغ ملكوت، فرم را به عنوان شخصي ترين امكان بيان احساسات دروني كشف كردم و تلاش نمودم تا فراتر از ابزار، نوع خط، انواع طرح ها و زمينه ها با آن روبرو شوم. در واقع آن طرح هاي از پيش انديشيده و طرح ريزي شده، در لحظه اجراي كار، با حسي از بداهه پردازي توأم شد و به پديدآمدن فرم هايي انجاميد كه حتي براي خود من نيز ديگر تكرار شدني نيستند.واقعيت اين است كه براي من، خط، رنگ، ابزار، مفاهيم و... مقوله هايي هستند كه من از طريق آن ها به كشف خودم مي پردازم. من به خوشنويسي هم چون يك گذرگاه و سلوك روحي نگاه مي كنم. اين را هم بگويم كه در كارهاي نمايشگاهي باغ ملكوت، نسبت فرم با ابزار كار بسيار حساب شده است. مثلاً، در باغ ملكوت از حيث ابزاري، رنگ اكروليك را به طور گسترده اي به كار گرفتم. رنگ اكروليك بر خلاف رنگ روغن كه فرصت بيشتري براي پرداخت مي دهد؛ به سرعت خشك مي شود، و فرصت هر نوع تغيير و ساخت و ساز را از هنرمند مي گيرد. در نتيجه پاي عنصر سرعت به اجراي كار كشيده مي شود و همين ويژگي، به هنرمند جسارت مي دهد تا در اجراي كار، به آن حس دروني كه در لحظه شكل مي گيرد و شناخته مي شود، مجال بروز بدهد. در سايه همين حس است كه فرم اثر هنري در حالتي مكاشفه آميز، كامل مي شود.
* چاپ يك اثر هنري را مي توان تجربه اي هم سنگ اجراي آن به شمار آورد. با توجه به اين كه در باغ ملكوت، مجموعه اي نزديك به 200 اثر نفيس و رنگارنگ به چاپ رسيده، و شما در كليه مراحل، بر كار چاپ و توليد فني كتاب نظارت داشته ايد، اين تجربه را چگونه ارزيابي مي كنيد؟
- همان طوري كه در آغاز گفت و گو نيز گفتم، از دست دادن آثار هنري، طبيعتاً امري ناراضي كننده است. در برابر، گردآوري و چاپ آثار، به ماندگاري آن كمك مي كند. البته اين كار خالي از زحمت نيست. تجربة چاپ كتاب هاي قبلي نشان داده بود كه نظارت دائمي بر مراحل مختلف چاپ بسيار ضروري است. من در اين كتاب، برخي از مراحل كار نظير عكس برداري را به تنهايي انجام دادم، و در مراحل ديگر، مانند ليتوگرافي، بررسي نمونه هاي آزمايشي چاپ، و صحافي، و ساير مراحلي كه معمولاً خوانندگان محترم اين گفت و گو با آن سر و كار ندارند، به طور شبانه روزي در كنار دست اندركاران زحمت كش بخش هاي مختلف حضور داشته ام؛ تا اين كه به لطف حضرت حق، موفق شدم شاهد چاپ نفيس كتاب در هيأت كنوني آن باشم.
طبيعي است كه چاپ كتابي با اين كيفيت از حيث صفحه آرايي و رنگ بندي، بدون همكاري و لطف و زحمت كليه عزيزاني كه در مراحل مختلف با آن سر و كار داشته اند، مقدور نبود. اين عزيزان براي من احترام هنري ويژه اي قائل بودند و از هيچ تلاشي براي بهتر شدن كار دريغ نكردند. از لطف همة آنان سپاسگزارم.
* در صفحات آغازين كتاب، باغ ملكوت را به سلطان كربلا، تقديم نموده ايد، آيا در اهداي كتاب اشاره خاصي نهفته است؟
- عشق به اهل بيت عليهم السلام، در كليه آثار من تنيده است. الان به درستي يادم نيست كه دقيقاً در چه زماني تصميم گرفتم اين عبارت را در صدر صفحات كتاب بگنجانم. اما، در مواقع مختلف، از خدا خواسته ام ياري ام دهد تا اين عبارت در صفحة نخست كتابم درج شود. من از جواني، هر سال در مراسم محرم شركت كرده ام و توانايي قلمم را از بركت عشق به اهل بيت، به ويژه، حضرت علي(ع)و امام حسين(ع)مي دانم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-076</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-076</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
جايگاه بهداشت حرفه اي در نظام كاري ايران
اول ايمني، بعد كار
</TITLE>
<TEXT>


مريم غفاري
سلامت نيروي كار به معناي رفاه كامل جسمي، اجتماعي، اقتصادي، رواني و حتي اعتقادي است و تنها نداشتن بيماري ملاك نيست. بهداشت حرفه اي نيز به هر عاملي كه سلامت نيروي كار را تهديد كند، توجه دارد و فقط محدود به صنايع و معادن نمي شود بلكه تمامي افرادي را دربرمي گيرد كه به گونه اي در بخش توليد يا خدمات اشتغال دارند. صنعتي شدن و توليد فزاينده، مخاطرات گوناگوني براي نيروي كار به ارمغان آورده و موجب شده نيروي كار در معرض عوامل زيان آور بسياري قرار گيرد كه جزو جدايي ناپذير صنعت و توليد به شمار مي آيند و همواره تندرستي نيروي كار را تهديد مي كنند. افزايش عوامل شيميايي، سروصدا، استرس ها، تشعشعات يونيزاسيون، عوامل بيولوژيكي، ارگونوميكي و رواني و اجتماعي، بخشي از عوارض صنعتي شدن و توسعه است كه در سطوح مختلف مي تواند موجب تأثيرات سوء بر سلامت و رفاه كارگران و محيط شود. پيدايش معضلات و مشكلاتي از اين دست باعث شده نظام علمي بهداشت حرفه اي رو به تكامل بگذارد. مطلبي كه در پي مي آيد جايگاه بهداشت حرفه اي در ايران را مورد بررسي قرارداده و نقطه نظرات كارشناسان اين حوزه را مرور كرده است.
كميته مشترك كارشناسان سازمان جهاني بهداشت(who)و سازمان بين المللي كار(ilo)، هدف و تعريف بهداشت حرفه اي را اين گونه عنوان كرده اند: بهداشت حرفه اي، عبارت است از علم و هنر تأمين بالاترين حد سلامتي براي كارگران، تطبيق كار با مقتضيات روحي و جسمي كارگران، حفظ سرمايه از طريق ايجاد محيط كار سالم، انتخاب كارگر مناسب براي هر كار، پيشگيري از حوادث و بيماريهاي شغلي و غيرشغلي و آموزش بهداشت شخصي، تشخيص زودرس و درمان بيماريها و توجه به مسائل كارگران و افراد وابسته به آنان تا هر كارگر بتواند با برخورداري از حداكثر سلامتي و رفاه، فردي مؤثر براي اجتماع باشد. با توجه به اين تعريف، طرح سازمان جهاني بهداشت در مورد سلامت كارگران، برنامه جديدي است كه در راستاي استراتژي جهاني بهداشت حرفه اي براي همه، صورت گرفته است و با اين ديد، امنيت شغلي، ميزان درآمد، سواد، ميزان مشاركت در تصميم گيري ها، رفتارها، سنت ها و آداب و رسوم همه و همه از جمله موضوعاتي است كه در بهداشت حرفه اي به عنوان علم ناظر بر سلامت نيروي كار مطرح است. امروزه بيماريها و حوادث ناشي از كار، تبديل به يكي از نگرانيهاي اجتماعي بويژه جامعه كارگري و دست اندركاران مسائل ايمني و بهداشت محيط كار شده است و كشورهاي صنعتي، كوشش بسياري براي ايمن و قابل تحمل كردن محيط كار در كشور خود صرف مي كنند و با در نظر گرفتن اين موضوع كه ارتقاي سطح سلامت نيروي كار ماهر، موجب پيشرفت در توسعه يافتگي مي شود، مسائل بهداشت حرفه اي را برنامه هايي براي حفظ جان انسانهاي شاغل و سلامتي و راحتي آنان و همچنين نگاهداري ثروت هاي ملي و مردمي مي دانند و مي كوشند محيط كار را ايمن تر، قابل تحمل تر و انسان پسندتر كنند. در اين جوامع شعار جهاني اول ايمني، بعد كار بازتاب واقعي داشته و دارد و آنجا كه سخن از ايمني و بهداشت كار به ميان مي آيد، همه و همه بدون توجه به گرايش هاي فكري، چه در مراجع قانونگذاري و چه در مراجع اجرايي و يا علمي آن را تأييد مي كنند. امروزه بسياري از افراد بيش از يك سوم زندگي پس از بلوغ خود را در محيط هاي مخاطره آميز مي گذرانند. طبق آمار سازمان جهاني بهداشت، سالانه در جهان 120 ميليون حادثه شغلي با 3/5 ميليون تلفات اتفاق مي افتد كه خسارات ناشي از آنها 500 ميليارد دلار برآورد شده است و نيز 68 تا 157 ميليون مورد بيماري شغلي در اثر تماسهاي شغلي، سلامت جهان را به مخاطره مي اندازد كه علاوه بر ضايعات انساني، هزينه هاي مربوط به اين لطمات، درصد زيادي از توليد ناخالص ملي را در برخي كشورها از جمله ايران، به خود اختصاص مي دهد. هزينه درمان و خارج شدن يك نيروي كار فعال در جامعه نيز يك خسران است؛ علاوه بر اينها مسائل رواني و اثراتي كه فرد از كار افتاده بر خانواده و اطرافيان خود مي گذارد، در شادابي و سلامت جامعه، تأثير خواهد گذاشت. بررسي هاي گروه آمار سازمان پزشكي قانوني نشان داده است آمار قربانيان محيط هاي كاري در ايران بشدت روبه افزايش دارد و سن حادثه ديدگان كمتر و حوادث منجر به فوت و آمار معلولان ناشي از حوادث بيشتر شده است، در حالي كه اكثر آنها با هزينه بسيار كم و حتي بدون هزينه، قابل پيشگيري بوده اند، لذا فرهنگ بهداشت حرفه اي و سلامت شغلي در سازمانها، اداره ها، واحدهاي دولتي و خصوصي و كليه كارگاهها و كارخانه ها بايد مورد توجه جدي قرار گيرد و با نگرش بر شرايط محيط هاي كاري و تعدد وجود عوامل زيان آور، با شدت هاي گوناگون و خطرات در كمين نشسته و اجراي صحيح و مؤثر ضوابط قانوني موجود در فصل چهارم قانون كار و مواد مرتبط در قوانين سازمان تأمين اجتماعي، توسط نهادهاي قانوني متعهد و پيگيري در جهت اجراي تعهدات كار فرمايان به عنوان عاملان اصلي سالم سازي در محيط كار، بايد مفهوم پوياي سلامت و بهداشت شغلي توسعه يابد.
هيچ يك از دستگاه ها و سازمان هاي دخيل در امر سلامت كارگران آمار دقيقي حتي از كارگران مصدوم در محيط كار نداشته و فقط پنج درصد از كل كارگران مشغول به كار در كارخانه هاي بزرگ و صنايع مورد معاينه ادواري قرار مي گيرند.در حال حاضر تنها فعاليتي كه در زمينه طب كار براي كارگران كشور انجام مي گيرد محدود به معاينات ادواري است كه از سوي پزشكان عمومي تحت نظارت وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي در كارخانه ها و صنايع بالاي 50 كارگر انجام مي گيرد و حجم وسيعي از كارگران كه در كارگاه هاي كوچك مشغول به كار هستند از اين معاينه ناچيز نيز بي نصيبند.
در كارخانه هاي كشور يكسري نيروها تحت عنوان كارشناس بهداشت مشغول به كار هستند كه بخش هايي از روند كار كارخانه و مشكلات بهداشتي كارگران را تحت نظارت دارند. براساس قانون هر كارگر براساس مخاطرات گروه شغلي كه با آن روبه رو است بايد مورد معاينات ادواري قرار گيرد. اما در اينكه نتايج معاينات آناليز شود و مشكلات كارگران كارخانه هاي خاص بررسي شود پژوهش و تحقيق يا رسالتي بر عهده كارفرما گذاشته نشده است.
اين در حالي است كه با نبود امنيت شغلي كارگران و فشار كارفرمايان كمتر كارگري حاضر به پيگيري مصدوميت خود مي شود كه اين پيگيري منجر به اخراج يا انتقال به رده هاي شغلي پايين تر مي شود.
در علم طب كار فقط فرد كارگر مورد نظر نيست كه اعضاي خانواده او نيز بايد تحت پوشش درماني قرار گيرند. چه بسا برخي بيماري ها به خصوص سرطان ها در خانواده هايي كه سرپرست آنها با آزبست سروكار داشته اند دچار اين سرطان شغلي شده اند، اين در حالي است كه بسياري از كارگران در اين شرايط جزء كارگران روزمزد و پيماني محسوب مي شوند و قوانين كار شامل حال آنان نمي شود. چه بسا نظارتي كه در كارخانه ها و صنايع مي شود شامل كارخانه ها و صنايع درشت است و 80 درصد كارگران در كارخانه هاي كوچك و كمتر از 50 نفر كار مي كنند.
حتي قانون تأمين اجتماعي در كارگاه هاي زير 5 نفر معاف هستند و معاينات ادواري هم حتي براي اين كارگران انجام نمي شود و قانوني بر آنان حكمفرما نيست.
اگر چه از سال 73 رشته طب كار نيز در دانشگاه علوم پزشكي تهران جاي داده شد اما اكثر اين فارغ التحصيلان به دليل نياز آموزش دانشگاه، جذب دانشگاه شدند و مابقي نيز به دليل ابهام در تعريف رديف شغلي سرگردانند. در حال حاضر قوانين نيز حمايت خود را از پزشكان طب كار دريغ مي كنند به همين دليل پزشكان طب كار در كشور چنانچه در كارخانه اي نيز مشغول كار شوند دچار تضاد شغلي هستند. پزشك طب كار از سويي خواستار حمايت از كارگر است اما حقوق خود را از كارفرما مي گيرد و اين تضاد موجب مي شود كه نه كارگر و نه كارفرما نسبت به حقوق خود ناآگاه بماند. آمار فقط در مورد كارگراني موجود است كه شامل پرداخت غرامت شده اند و آمار بيماري هاي شخصي و شايع اسكلتي و عضلاني كه 60 تا 70 درصد جامعه جهاني كارگران با آن درگيرند وجود ندارد.اين بيماري در ايران شديدتر است چون شرايط كاري در ايران سخت تر است چون تمام تجهيزات پرخطر از كشورهاي صنعتي و توسعه يافته به كشورهايي مانند ايران صادر مي شود.
دكتر سوسن صالح پور، متخصص طب كار و بيماري هاي شغلي در اين خصوص مي گويد: متأسفانه مقوله طب كار در ايران بسيار مهجور افتاده و با محدود كردن آن به معاينات كارگري به اين رشته تخصصي پزشكي بسيار كم لطفي شده است. متخصصين اين رشته پس از طي كردن? سال دوره پزشكي عمومي با گذراندن آزمون دستياري، مشابه ساير رشته هاي تخصص پزشكي وارد دوره دستياري شده و سه سال كامل با انواع مشاغل و پروسه هاي كاري و عوامل زيان آور فيزيكي، شيميايي، بيولوژيكي، رواني و ارگونومي در محيط هاي كاري و بيماري هاي ناشي از آنها و پيشگيري و درمان آن بيماري ها و نيز مباحثي چون آمار و اپيدميولوژي، آموزش بهداشت و... به صورت تئوري و عملي آشنا مي شوند. حيطه فعاليت طب كار بسيار وسيع بوده و ماحصل آن سلامت نيروي كار و افزايش بهره وري و در نتيجه افزايش توليد است.
طبق مطالعات انجام شده تأثيرات اقتصادي بيماري و آسيب هاي ناشي از كار اثري قابل توجه بر روي ميزان موفقيت يك سازمان دارد. به عنوان مثال با برقراري يك سيستم سلامت شغلي در يك سازمان، طي معاينات بدو استخدام يك متخصص طب كار با شناختي كه از ماهيت كار و توانايي ها و ظرفيت هاي مورد تقاضاي كار دارد، مي تواند كار مناسب فرد را پيشنهاد داده و در ضمن اعمال ملاحظات لازم با توجه به ميزان سلامت و محدوديت هاي فردي، آن فرد را براي آن كار آموزش داده و كارآيي فرد در شغل مورد نظر را به حداكثر برساند.
سلامت مي تواند با افزايش ظرفيت هاي فيزيكي مثل قدرت و استقامت و همين طور ظرفيت هاي ذهني مثل عملكرد شناختي و توانايي علت يابي باعث افزايش كارآيي فرد شود. تقريباً تمام مطالعاتي كه رشد اقتصادي را با توجه به بهبود سلامت جامعه كاري بررسي كرده اند، شواهدي مبني بر تأثيرات مثبت، قابل توجه و قابل اندازه گيري شاخص هاي سلامتي بر روي سرعت رشد اقتصادي يافته اند.
مقابله با استرس شغلي: تحقيقات نشان داده اند كه حدود 90 -60درصد مراجعات به ارائه كنندگان خدمات بهداشتي درماني ناشي از استرس هاي مرتبط با كار بوده اند. يك فرد در طول 24 ساعت به طور متوسط 8 ساعت يعني حدود 50 درصد از ساعات بيداري خود را تحت تأثير عوامل رواني محيط كار خود مي باشد و اين عوامل بر روي زندگي شخصي و خانوادگي وي نيز تأثير گذارند. در كشورهاي صنعتي كارفرماها سرمايه گذاري هاي وسيع در جهت كاهش استرس مي كنند تا از عوارض اقتصادي ناشي از آن بكاهند. طبق مطالعات انجام گرفته بيشترين بازگشت به سرمايه با فعاليت هاي كاهش استرس، كنترل دخانيات در محيط كار و بهبود تغذيه همراه بوده است.
غيبت از كار: تيم سلامت شغلي با استفاده از دانش خود در زمينه غيبت از كار و معيارهاي سنجشي كه در دست دارد، مي تواند ميزان غيبت از كار را در سازمان سنجيده و علل و مقادير غيرطبيعي و خارج از استاندارد را درون سازمان تشخيص دهد و در جهت كاهش ميزان غيبت مرتبط با بيماري ها و ناهنجاري هاي داخل سازماني تلاش كند.
تنظيم شيفت هاي كاري: با رعايت اصول علمي مي توان شيفت هاي كاري را طوري تنظيم كرد كه متناسب افراد و محدوديت هاي فيزيكي و رواني آنها و فرهنگ آن جامعه باشد و بدين ترتيب بهره وري و توليد را افزايش داد.
به كارگيري اصول ارگونومي در جهت افزايش توليد و بهره وري: علم ارگونومي علم ايجاد تناسب بين كار و انسان است. با رعايت اصول ارگونومي در محيط كار از قبيل ايجاد تناسب نور، صدا، دما، تجهيزات و ابزارآلات براي انجام كار، بسياري از شركت هاي معروف در دنيا توانسته اند توليد خود را چند برابر افزايش دهند. اكثر ماشين آلات و تجهيزات كه در صنايع و سازمان هاي اداري در ايران مورد استفاده قرار مي گيرند، براي اندازه ها و ابعاد بدن ايرانيان طراحي و ساخته نشده اند بنابراين طبيعي است كه كار با آنها نيازمند صرف انرژي و وقت بيشتر و راحتي و بازدهي كمتر است.
لذا با برقراري نظام سلامت شغلي در يك سازمان كارگران و كارمندان نهايتاً به سطح بالاتري از رضايت شغلي رسيده و خود را بيشتر متعلق به آن سازمان مي يابند. وقتي احساس كنند كه وجود آنها براي سازماني كه خدمت مي كنند مهم تلقي شده و سيستمي پوپا و جاري جهت حفظ سلامت آنها طراحي و راه اندازي گرديده است، آنها نيز اهداف خود را بيشتر هماهنگ و هم جهت با اهداف سازمان نموده و در جهت افزايش توليد تلاش مي كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-077</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-077</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
پنجرهمروري بر يك تجربه كاريابي
جستجوي كار
</TITLE>
<TEXT>
سينا ايرانپور اناركي
اين سؤال را قبل از آن كه از تو بپرسم مدت ها قبل از خودم پرسيدم! بله من هم درد تو را دچار بودم من هم يكي از هم سن و سال هاي تو بودم بدون تخصص و مهارت خاصي، بدون مدرك، بدون سرمايه و بدون پارتي. من هم مثل تو زياد جست وجو كردم تا بتوانم در سازماني شغل آبرومندي با حقوقي مكفي داشته باشم اما تلاشم مثل تلاش تو بي حاصل بود. تازه پيدا كردن كار براي من سخت تر از تو بود! مي داني چرا؟ آخر من علاوه بر همه اين ها كه گفتم دانشجو هم بودم و اگر از لطف خدا كارفرمايي هم من را مي پذيرفت وقتي متوجه مي شد من پاره وقت مي توانم كار كنم و نمي توانم تمام وقت در خدمتش باشم خيلي محترمانه با يك كلمه شرمنده ام عذرم را مي خواست.
اما شايد تو مثل من دانشجو نباشي، شايد ديپلمه و يا حتي فارغ التحصيل از دانشگاه باشي و حتي حاضر باشي به عوض يك شيفت، دو شيفت كار كني، اما همان حقوق يك شيفت را بگيري بله كار باشد، ميزان حقوق و ساعت كاري اش زياد مهم نيست. اين حرف دل خيلي از شماهاست، حرفي كه باعث شده خيلي از كارفرمايان و مديران به سبب كمبود شغل، بي اندازه از نيروي انساني متوقع باشند و حتي با تهديد به اين كه مجدداً با نيروها قرارداد نمي نويسند از آنها كار بيشتر طلب كنند. اين رفتار در دانش رفتار سازماني يعني بي ارزش قلمداد كردن مهم ترين عامل توليد كه همان نيروي انساني است.صريح تر هم مي شود با تو حرف زد چون من هم كه بيكار بودم به همين صراحت با خودم حرف زدم و تا با صراحت با خودم حرف نزدم و با خودم صادق نبودم واقعيت اين بود كه جز بيكاري حق و تقدير ديگري نداشتم.
پسر خوب، دختر خوب، آقا مهندس، خانم دكتر حالا چه مدرك داري چه نداري مهم نيست؛ مي توانم بپرسم چي كار بلدي؟ فكر مي كني استعداد چه كاري را داري؟ اصلاً به چه  كاري علاقه داري؟ فكر نكن اگر بتواني جواب مثبت به سؤال من بدهي ديگر لازم نيست ادامه مقاله را بخواني نه سخت در اشتباهي. مي دانم خيلي از شما در مقابل اين سؤالات، مأيوس و نااميد هيچ جوابي نداريد كه به زبان بياوريد اما خيلي ها هم با ادعا و غرور مي گويند من دوره فني و حرفه اي را در فلان رشته گذراندم، من مدرك دانشگاهي در چند رشته دارم و يا سابقه كار در فلان زمينه را دارم. خيلي خوب است شما يك پله از آن خانم ها و آقاياني كه هيچ مهارتي ندارند جلوتريد، قبول! اما مي دانيد چه چيز باعث شده با آنها تفاوت چنداني نداشته باشيد؟
خيلي ساده است، اميدوارم به همين سادگي هم باور كنيد بسياري از شماها هم نمي دانيد به دنبال چه كاري هستيد! آنها كه مي دانند و پي به علاقه و استعداد واقعي خودشان برده اند و در واقع خودشان را پيدا كرده اند از اينجا به بعد مقاله را اگر دوست داشتند مي توانند مطالعه نكنند و اگر خواندند، شايد بتوانند اين طرز فكر را به ديگراني كه از آن برخوردار نيستند انتقال بدهند. كدام طرز فكر، خواهم گفت: نمي دانم چند سال از عمر گرانبهايت مي گذرد در چه خانواده اي زندگي مي كني يا سطح تحصيلاتت چقدر است؟ در حساب بانكي خودت يا پدرت چقدر موجودي هست؟ هيچ كدام از اينها را نمي دانم اما باور كن در نسخه اي كه براي شما مي نويسم عواملي كه به آنها اشاره كردم آنچنان تأثيرگذار نيست چرا كه مهم اين است كه شما واقعيت زندگي خودتان را پذيرفته باشيد و نسبت به ظرفيت هاي خود و خانواده ات آگاهي داشته باشيد و حتي اگر از حداقل ها هم محروم هستي سعي كني مسيرت را با وجود همه كمبودها درست انتخاب كني، فراموش كن كه كار نيست و پارتي نداري و از نداشته هات حرف نزن بلكه از چيزي صحبت كن كه توان به دست آوردنش را داشتي و داري اما هنوز باور نداري كه مي تواني به آنها دست پيدا كني، روي همان تمركز كن و باور داشته باش كه مي تواني به آن برسي.
اما تو بايد بداني كه روي چه چيزي تمركز لازم است تا به حال چقدر فكر كردي؟ چقدر به خودت فكر كردي؟ تا به حال چقدر به استعدادها و توانايي هايي كه در وجودت هست و فرصت ندادي تا از حالت بالقوه به فعليت برسد فكر كرده اي؟ شايد از آن دست افرادي هستي كه استعدادهاي زيادي داري و پي به وجودشان برده اي اما سردرگمي كه كدام را انتخاب كني. اين مشكل خود من هم بوده. اين كه استعدادهاي زيادي داشته باشي لطف پروردگار را نشان مي دهد و بايد شكرگزار باشي اما مهم اين است كه بلندپروازي و از آن بدتر خيال بافي نا به جا را كنار بگذاري و براي شروع، قويترين استعدادت را انتخاب كني كه در عين حال شرايط براي بروز آن استعداد هم فراهم تر باشد و اگر نه سراغ استعداد دوم و يا سوم خودت بروي و از آنها كمك بگيري، چون اين نعمت به تو داده شده تا ناني به كف آري و به غفلت نخوري!
نترس دير نمي شود، دير زماني است كه تو نمي داني براي چه زندگي مي كني و هدف ات چيست اما وقتي هدف داشتي هيچ وقت هيچ چيز كوچك و بزرگي براي تو دير نخواهد بود. اين كه پي به استعداد و علاقه خودت ببري و در همان مسير گام برداري هرچند كمي ديرتر، بهتر از اين است كه عجولانه وارد مسير و حرفه اي شوي كه بعد از چند سال متوجه شوي اشتباه كرده اي و فريب ظاهر آن حرفه را خورده اي و واقعاً براي آن كار ساخته نشده اي. اگر اين اتفاق بيفتد كار تو از امروز هم سخت تر است، چون سن تو افزايش پيدا كرده، اميد به زندگي  ات كاهش پيدا كرده است، شرايط جامعه عوض شده و به دليل اين كه خودت را با هم دوره اي هايت مقايسه مي كني احساس عقب ماندگي و ضعف تو را دچار يأس مي كند. پس امروز درست تصميم بگير و به درستي شخصيت، استعداد، توان و علايق خودت را ارزيابي كن و پله پله قدم بردار. تاكيد مي كنم صبور باش، موفقيت خيلي دور نيست از سختي چند سال اول دچار نااميدي نشو، عقب نشيني نكن، ترديد نداشته باش، به خدا توكل كن و از اين شاخه به آن شاخه چنگ نزن و مدام راه و كار خودت را عوض نكن. به ياد اين حديث هم باش كه هرگاه در كار دچار مشكلي شديد كه علي رغم تلاشتان نتيجه اي حاصل نشد بدانيد كه در حال امتحان پس دادن هستيد پس صبر پيشه كنيد كه راه زيادي باقي نمانده است.
اما مرحله دوم پرورش استعداد و توانايي است كه راههاي زيادي براي آن وجود دارد. منتظر ننشين تا كسي به كمك ات بيايد يا منتظر نباش اتفاقي بيفتد، اتفاق را خودت بايد خلق كني. فقط و فقط به خودت متكي باش. آموزش هاي فني، فرهنگي، هنري، ورزشي، علمي و ديني و... از طرق مختلف قابل دسترسي است هركدام با شرايط و بودجه تو سازگارتر است آن را انتخاب كن، برنامه ريزي داشته باش براي پروراندن استعداد خود و به فعليت رساندن آن زياد نگران هزينه نباش چرا كه سودي صدچندان در آينده عايدت خواهد شد.
تامل و تفكر بيشتر و تمركز افزون تر براي تو مهارت و تخصص را به ارمغان مي آورد، اينجا نيز نبايد عجول باشي، نبايد استرس بيش از اندازه و ترس به خود راه دهي، سختي و دشواري آموختن و به دست آوردن مهارت نبايد تو را نااميد كند. تا مي تواني تمرين و ممارست داشته باش و تمركزت را از دست نده. به روزهاي پربار و موفقيت آميز آينده بينديش و اميدوار باش. اگر درست انتخاب كرده باشي مطمئن باش هيچ مجهولي نيست كه تو نتواني آن را معلوم كني و هيچ سؤالي نيست كه پاسخي براي آن نيابي و معادله اي نيست كه ناتوان از حل آن باشي.
مرحله سوم؛ در اين مقطع تو نه سردرگمي و نه آشفته، ديگر به دنبال هر كار و هر سازمان و شركتي نمي روي و به هر دري نمي زني و بيهوده زمان را از دست نمي دهي، چرا كه خوب مي داني بايد چه را جست وجو كني. باز هم نبايد بهانه بياوري و بگويي كار نيست. اين جمله يك دروغ بزرگ است هيچ وقت باورش نكن. كار هست به شرط آن كه تو كاردان باشي. ديگر لازم نيست سياست هاي دولت و كمبود بودجه و كيفيت پايين آموزش ها را بهانه كني. تو هدف  داري و پر از انرژي هستي. خودت را دست كم مگير و با افكار و بهانه هاي بيهوده راه را بر روي خود نبند. نبايد نااميد باشي يعني نمي تواني نااميد باشي چرا كه تو ديگر يك فرد معمولي نيستي، تو پي به استعداد و علاقه ات برده اي و مهارت و تخصص كسب كرده اي و مهمتر اين كه هدفمندي و اگر واقعاً بداني به دنبال چه هستي به زمان هم مسلط خواهي بود تا آن را هم مديريت كني. بدان نيروي انساني كارآمدي همچون تو ايده آل و دلخواه هر سازمان و هر مديريتي است پس باز هم صبور باش و خودت را ارزان نفروش. اگر همراه من اين مسير را پيموده بودي مثل من امروز مي گفتي: من واقعاً از زندگي ام لذت مي برم. حال باز هم مي پرسم فكر مي كني مشكل واقعاً بيكاري است؟
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-078</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-078</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
جدول اعداد(سودوكو)280
</TITLE>
<TEXT>


اعداد 1 تا 9 را در هر يك از سطرها و ستون ها و مربع هاي كوچك 3 در 3 طوري قرار دهيد كه فقط يك بار نوشته شود. پاسخ جدول را فردا در روزنامه ملاحظه خواهيد كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-079</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-079</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_cultw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
محرم از منظر حاج اسماعيل دولابي
زان يار دلنوازم
</TITLE>
<TEXT>


 پير روشن ضمير و صاحب خرد، حاج محمد اسماعيل دولابي از مفاخر شيعي دوران ما است كه ره صد ساله را به لطف و عنايت مولايش حضرت اباعبدالله الحسين عليه السلام به لحظاتي پيموده است. او كه از دوران كودكي و در جواني همواره محو در آثار و تجليات الهي بوده است، راهنمايي است كه دلدادگان وادي محبت با كلامش، راه قرب به حضرت دوست را ساده و بي رياضت طي مي كنند.
شيفتگان بسياري دارد و هر سال در بهمن ماه به واسطه تسليم جان خاكي اش به صاحب عالم، يادش بيشتر ورد زبانهاست.
بخشي از كتاب طوباي چهارم كه به زودي در دسترس دوستان و صاحبدلان قرار مي گيرد با موضوع كربلا و عاشورا در اختيار همشهري قرار گرفته است كه از نظرتان مي گذرد.
عطش محبت
اميدوارم قلب هايتان مُحرم شود. ديگر عاشوراست. از فردا او خود همه را مُحرم مي كند. وقتي كه امشب يا فردا خبر به شما مي رسد و بچه ها مي گويند كه از امروز در كربلا آب را بر اهل بيت(عليه السلام)بستند؛ خبر بالاخره به قلوبتان مي خورد يا پيش از اين خورده است. شيعه هول مي كند. هول، غير ترس است و خيلي مشكل است. اگر آدمي از هول افتاد و يك مرتبه جان داد، زياد نيست. تازه آب را بسته اند و هنوز تشنه نشده اند. تازه مي خواهند آب را ببندند؛ شيعيان و دوستان اهل بيت(عليه السلام)هول مي كنند. فردا صبح آثار هول و وحشت در اين مذهب- هر كجا كه باشند- هست. يعني به قلب طبيعي و خلقي مان سرايت مي كند. مگر آنكه فرد، توجه نداشته باشد و اشعار را بگويند و گوش بدهد و رد شود. والا اگر به دل بخورد، هول و وحشت مي كند. چطور وقتي مي گويند فردا چنين و چنان مي شود، آدمي براي آب و نان دنيا وحشت مي كند؟ آب را بر اهل بيت(عليه السلام)بسته باشند و آدمي هم يقين داشته باشد كه الان كربلاست- همه ما و مؤمنين و مؤمنات در كربلا هستيم و الان هم عاشورا است- آن وقت بگويند آب را بستند؛ به همين سادگي؟
آب هم از هر جور باشد؛ آب ظاهري باشد يا آب معنوي و تشنگي براي راه خدا باشد. آيا الان اهل مملكت شيعه، تشنه آن نيستند كه به امام حسين(عليه السلام)نزديك شوند؟ بيشتر، آن تشنگي است كه اين تشنگي را هم در كنارش مي گذارند. براي شيعيان كه آن تشنگي است. آنها در درياي غيب بودند و از عالم غيب، سيراب بودند؛ در ظاهر آب نداشتند. ولي ما در هر دو سر نشسته ايم؛ هم تشنه آب دنياييم كه مبادا آب را ببندند و هم وحشت داريم كه نكند از كربلا محروم بمانيم. به ظهر عاشورا و آن زماني كه كار تمام مي شود نرسيم و خداي نخواسته نيمه كاره از اين دنيا برويم. اين هم تشنگي و عطش است.
خداوند عطش محبت، نصيب تان كند كه وقتي بگيرد ريشه هر چه غير خدا و غير امام را مي سوزاند. آن، عطشي بسيار قوي است كه بدن انسان را خشك مي كند، به حدي كه مثل خاك خشك مي شود. يحول العطش بينه و بين السماء كالدخان.(1)اي آدم، عطش بين اهل بيت حسين بن علي(عليه السلام)و آسمان، مثل دود است. عطش روز عاشورا اين جور بود.
اين را ظاهري حساب كنيد. اگر يك وقت بچه اي صدا بزند آب و كسي به او ندهد دفعه دوم كه صدا مي زند همه شما بلند مي شويد. صدا طوري است كه به همه جا مي زند. اصلاً در عالم، هيچ چيز چون عطش نيست.
شيعه، تربت كربلاست
شما وقتي تشنه مي شويد اگر پنج دقيقه طاقت بياوريد، آخر سر هوار مي زنيد، يا دعوا مي كنيد كه آب بياور- يا خودتان طرف آب مي دويد. عطش كه زياد شود، اختيار آدمي را مي برد. اين تازه عطش ظاهري است.
اميدوارم قلب هاي ما در اين گرداب ها به امام حسين(عليه السلام)نزديك شود. كربلا تربت مي سازد و همه ابدان شيعيان را تربت مي كند. از عطش، آب بدن خشك مي شود و تشنه دنيا و آخرت مي شود. هم تشنه آب ظاهري مي شود و هم تشنه معنوي. تشنگي، آب بدن را مي كشد و كم مي كند و آن را خشك و خاك و تربت مي كند. كسي كه تشنه كربلا شد، بدنش سرانجام تربت مي شود؛ همين بدن ظاهري، ولو نمرده باشد.
تربت را اگر به دريا بزني، خجالت مي كشد كه طغيان كند و ساكت مي شود. اگر آن را به تب شديد چهل درجه عرضه كني، تب فوراً ساكت مي شود و از آن بدن مي رود- خجالت مي كشد. تربت به او مي گويد تو حرف نزن، من مال كربلايم. به تب مي گويد من از صبح تا ظهر عاشورا طوفان ها ديده ام. تو فقط يك طوفان ديده اي. تب خجالت مي كشد و تا تربت امام حسين(عليه السلام)به آن مي رسد سرش را پايين مي اندازد و مي رود. اگر به دريايي كه طغيان كرده است تربت نشان دهي، خجالت مي كشد، سرش را پايين مي اندازد و آرام مي گيرد. همه شما، هم با عقل تان، هم با محبت تان و هم با ولايت تان مي بينيد كه اين درست است.
اساساً وقتي كسي كه ابتلا زياد ديده است مي آيد، كسي كه كم مصيبت ديده است، خاموش مي شود. كسي برادر و يا عيالش مرحوم شده، ديگري بچه اش مرحوم شده است و گريه مي كند. وقتي آن كه ابتلاي بزرگتر ديده است وارد مي شود، آن يكي خاموش مي شود و ديگر خجالت مي كشد گريه كند. اين خيلي ساده است. تمام ابتلائاتي كه ما در دنيا مي كشيم، با ياد كربلا ساكت مي شود.
اميدوارم اين ابتلائات، ساكت شود سپس با خود كربلايي ها گريه كنيم- با خود امام حسين و حضرت زينب(عليه السلام). چقدر شيرين است؛ هر گاه آنها گريه كردند، تو هم گريه كني و هر وقت سرور داشتند، مسرور باشي. از مصيبت هاي خود، راحت شويم و بنشينيم. چگونه راحت شويم؟ ياد مصيبت آنها ما را راحت مي كند، زيرا مصائب آنها زياد و تمام است. ابتلاهاي ما كجا و ابتلائات آنها كجا؟ جاي ما كجا و جاي آنها كجا؟ اميدوارم ان شاءالله به حساب خوبان بگذاري. همه مصائب دنيا را به حساب كربلا بگذار؛ بگو با غصه كربلا، ديگر دنيا به مصيبتش نمي ارزد كه برايش غصه بخوريم و محزون شويم.
هر وقت خواستي گريه كني، براي مولايمان حسين بن علي(عليه السلام)گريه كن كه همه آسمان و زمين و ملكوت، وقتي كه او بگريد و محزون باشد، براي او گريه مي كنند. در روز عاشورا حضرت يكي دو بار گريه افتاد وبكي بكاء شديدا.(2)امير المؤمنين(عليه السلام)در عمرش دو سه بار در ميان جمعيت و در مساجد گريه كرده است. منتهي يك مرتبه گريه آنها، خيلي زياد است و اگر به خاطر همان يك بار، مخلوقات و بشر و ذرات عالم تا قيامت گريه كنند، كم است.
زينب(عليه السلام)نفس علي(عليه السلام)
عزيز خدا و ولي خدا گريه كند، يعني همه آسمان و زمين و ملك و ملكوت، دارد گريه مي كند. همه جا مضطرب مي شود، سر انسان، بالا، پايين، آسمانها، زمين، همه گريه مي كنند. زيرا قلب مؤمن، عرش رحمان است. وقتي يك بچه يتيم گريه مي كند، عرش خدا مي لرزد.
اينك قافله به كربلا رسيده و ساكن شده است و خانواده ام در حرم و اصحاب نيز نشسته اند و در حال مذاكره و صحبت و اياب و ذهاب و آمد و رفت هستند. شبها از ترس دشمن، چراغ روشن نمي كنند. حرم خدا و عزيزان خدا، شبها چراغ ندارند. غذا هم هر چه زاد و راحله بوده است مصرف شده و آب را هم كه بسته اند. كأنّه تمام كره بي رزق، مانده است. تمام ملأاعلي بي ذكر خدا مانده اند و ملائكه نمي توانند ذكر خدا كنند.
حرم امام حسين(عليه السلام)گريه مي كنند و كودكان او ضجه مي زنند. صداي آنها هنوز مي آيد و ناله زينب(عليه السلام)هنوز به گوش مي رسد. گوش باشيد- اينها راست است. بزرگ خانه، بيشتر وحشت مي كند. آيا مي داني وقتي قلب حضرت زينب(عليه السلام)محزون شود چه بر سر عالم مي آيد؟ تصور كنيد كه هيچ بچه اي و هيچ خانمي گريه نكند و تشنه نشود؛ فقط خانم زينب(عليه السلام)غصه دار شود. او خود همه است. قلب همه شيعيان محزون مي شود. او كبد و سينه اي چون امير المؤمنين(عليه السلام)داشت، كه وقتي خطبه خواند، كساني كه پيرمرد بودند و ايام گذشته را ديده بودند، تصور كردند حضرت امير(عليه السلام)دارد خطبه مي خواند.
بعضي از آنها جمعيت را شكافتند و جلو آمدند. يكي از آنها كه آمده بود، وقتي برگشت گفت هذه زينب بنت علي(عليه السلام)(3)اين زينب است كه صدا مي زند. علت داشت كه حضرت، كلام را رساند. زيرا زنگ شترها را بسته بودند و سر و صدا راه انداخته بودند تا صداي خانم به مردم نرسد. وقتي مظلومان خيلي مشهور باشند ظالم مي خواهد آنها را بپوشاند. صداي زنگ شترها و هياهو و هلهله عرب را زياد كرده بودند تا كسي صداي خانم را كه خطبه مي خواند، نشنود. به مرحمت خدا و با اشاره حضرت، سكوت محض شد. چگونه مي شود شتر راه برود اما صدا نكند؟ نفس اعراب هم ساكت شد. اگر بزرگ خانه اي به اهل آن بگويد ساكت، نفسها همه بند مي آيد. خانم زينب(عليه السلام)بگويد اسكتوا(4)چطور؟ نفس امير المؤمنين(عليه السلام)بگويد ساكت؛ از تمامي زمين هم نفس درنيايد، زياد نيست.
پي نوشت ها:
1 - بحارالانوار، جلد 44، صفحه 245.
2 - مدينه المعاجز، جلد 3، صفحه 367 و 371 و معالي السبطين جلد 2، صفحه 440.
3 - بحار الانوار، جلد 45، صفحه 115.
4 - بحار الانوار، جلد 45، صفحه 108.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-080</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-080</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_cultw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
دل گفته هاي جوانان از حاج اسماعيل دولابي
ما در بلندي نگاهش قد مي كشيديم
</TITLE>
<TEXT>


گفتي و شنيديم كه: ديده ام گاهي مي آيند و مي گويند هر چه در دل ما بود تو گفتي. گويي علاوه بر حرف اول، كلام آخر را نيز مي داني از مرزها چه نيك آگاهي. هر چه به جانت نشست و خنك شدي، بهشتي است و هرچه آتش بر جانت زد، جهنمي.
گفتي كه اگر ميهماني، مؤدب بنشين. هر چه جلويت گذاشتند بخور واعتراض نكن. گفتي همه مصائب در كربلاست و هر جا هستي خير تو در آن است. از دختر سه ساله اي گفتي كه لباسش سوخته و دلش شكسته، به دنبال پدر مي گشت و عمه اش را گريان مي ديد و اضافه كردي: دردي از اين بالاتر سراغ داري؟! گفتي همه فكر مي كنند عاقل اند. اما اگر بدانند كه همگي مجنونند به حال هم، رحم مي كنند.  خوب به خاطر دارم زماني را كه براي اولين بار، طوباي محبت به دستم رسيد. كه دلم شكسته بود و حيران چرايي اش بودم. در يك جمله گفتي اگر لازم باشد حكمتش را نشان مي دهند، اگر نه، سرت در زندگي ات باشد.
گفتي هر چه كه شد، از آن ببخش، معامله كن، معامله اي نقد. گفته بودي: اگر اولش بسم الله گفتي تا آخر خودش انجام مي شود و در مورد دوستي ها گفتي اگر دوستي پيدا كردي، دوستان او دوستان تواند. و اين هماني است كه تماشايي شده. گويي حلقه زريني كه روزگاري مفقود بود، پيدا شد و بار ديگر جماعتي را به هم پيوست و جماعتي كه روزگاري رنگارنگ بود، يك رنگ شد.و از با هم بودن گفتي، كه هر كدام از شما گوشه اي از كار را بگيرد. آن طور كه وقتي مي پرسند كار را كه كرد؟ معلوم نشود.
گفتي كه هيچ دكه اي، متاعي را كه مي خواهيم ندارد. و دروغ اساساً چيزي نيست كه هست باشد. گفتي... و شنيديم...
راستي، با تمام آنچه تو گفتي، حرفي براي ما گذاشتي؟ حقا كه هر چه در دل ما بود، تو گفتي!!!
حرف ناگفته اي نگذاشته
حرف ناگفته اي نگذاشته، پيرمرد ساده قصه ما. گويي از دور دست هاي ازل، آرام آرام گام برداشته، تا اينجا لختي يله دهد و شيرين داستان بگويد. آنچنان كه هر وجود خسته و شكسته اي را به شرط طلب، از كوچه بن بست هاي نيستي، راهي ملكوت درونش كند، به قصد تماشا.
آنجاست كه در گرماي هم دلي اش، بغض كهن فرو خورده اي، شكسته، نطق باز و بذري كاشته مي شود. مي داني كه كشاورزي خوب مي داند. به محبت بذر را مي ميراند، لحظه به لحظه و حيات مي بخشد، دم به دم. تا آنجا كه بذري خرد، يكه شناس خورشيد مي شود و... روزي غنچه مي خندد و باز مي شود. حرف ناگفته اي نگذاشته پيرمرد ساده قصه ما.
نمي دانم چگونه آغاز نمايم. چگونه در مورد كسي كه به وجود آورنده بزرگترين تحول در زندگي ام بود، بنويسم. تحولي كه لحظه به لحظه زندگي من را تحت تأثير قرار داد و خودي ديگر براي من ساخت. راستش نوشتن درباره خود، در عين سادگي، يكي از بزرگترين و حساس ترين كارهاي زندگي است.بر اين اعتقادم كه در هر دوره اي، خداوند، انسان هايي بزرگ را بر روي زمين قرار مي دهد تا بندگانش هر چه بهتر با او و صفت هايش آشنا شوند. سپاسگزار خداوند هستم كه در دوران كوتاه زندگي ام سعادت شاگردي مكتب استاد بزرگ حاج اسماعيل دولابي را پيدا كردم. چرا كه در اين دوران بود كه به بسياري از جنبه هاي ارتباط خود و خداي مهربان پي بردم. جنبه هايي كه با رسوخ در جان زندگي من باعث ايجاد تحولي بزرگ، به بزرگي تولدي دوباره در من شد. تولدي دوباره... تولد در دنيايي پر از عشق و محبت راستين. دنيايي كه هر شب آن شب قدر است و هر صبح آن صبحي براي متولد شدن و هزاران هزار نكته ديگر كه در اين مجال نمي توان به همه آن پرداخت.
در وصف ايشان دنبال واژه ها، جمله ها و يا نكته هاي بسياري گشتم اما هيچ نيافتم. پس تصميم گرفتم آن پير فرزانه را با واژه سكوت وصف نمايم. بعضي وقت ها براي توصيف بزرگي ها بايد سكوت اختيار كرد تا بهتر بتوان آن موضوع را توصيف نمود. پس من هم در توصيف ايشان سكوت اختيار مي كنم و با يك جمله نوشته خود را به پايان مي برم.
حاج اسماعيل دولابي به بزرگي سكوت بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-081</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-081</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_econw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
آبزيان در پريشاني پرورش و صادرات
</TITLE>
<TEXT>


 فرحناز هاشمي
افزايش جمعيت جهان، محدوديت ذخاير دريايي، صيدهاي بي رويه و انقراض بعضي گونه ها، آبزي پروري را به امري اجتناب ناپذير و در عين حال روشي مناسب براي پاسخ به پروتئين مورد نياز مردم دنيا تبديل كرده است.
پرورش ماهي به روش نوين و صنعتي در ايران، قدمتي 40 ساله دارد و توليدكنندگان كار خود را با پرورش  ماهي قزل آلا آغاز كردند. هم اكنون در ايران پرورش سه دسته ماهيان گرم آبي، سردآبي و ميگو به روش اقتصادي صورت مي گيرد. سال گذشته 133 هزار تن انواع آبزيان در داخل كشور توليد شد كه از اين مقدار نزديك به 40 هزار تن صادر و مابقي به بازار داخلي اختصاص يافت.
شرايط اقليمي، وجود منابع آبي و استفاده از مزارع كم بازده در استان هاي جنوبي، مزيت هايي را براي پرورش آبزيان در كشور ما به وجود آورده است، ضمن آنكه پرورش آبزيان به روش ارگانيك نيز بر اين مزيت ها افزوده است.
سالانه حدود 10 هزار تن ميگو و يك سوم ماهيان قزل آلا به روش ارگانيك و بدون مصرف دارو پرورش مي يابند.
مدير عامل اتحاديه سراسري تعاوني هاي تكثير، پرورش و صادرات آبزيان ايران، فرآيند پرورش آبزيان را در ايران مثبت ارزيابي كرده چنين توضيح مي دهد: ايران در پرروش آبزيان روند روبه رشد داشته است به طوري كه متوسط توليد و پرورش بعضي از آبزيان در كشور ما از متوسط جهاني بالاتر است. به طور مثال متوسط جهاني توليد ميگو در هر هكتار 300 كيلوگرم و در ايران 2 هزار و 500 كيلوگرم است.
دكتر فاتحي بومي شدن علم آبزي پروري را از دستاوردهاي مهم برمي شمارد و بر اين عقيده است كه پرورش دهندگان ايراني مي توانند دانش بومي كشورمان را به بسياري از كشور ما صادر كنند.وي با اشاره به 180 هزار هكتار اراضي در چهار استان جنوبي كشور مي گويد: ما با برنامه ريزي دقيق مي توانيم با توسعه آبزي پروري در بخشي از اين اراضي، 350 هزار تن توليد و 200 هزار شغل مستقيم ايجاد كنيم.
وي وجود نوار ساحلي به طول 3 هزار كيلومتر در شمال و جنوب كشور و 500 هزار هكتار منابع آبي را بستري مناسب براي پرورش ماهي در قفس قلمداد مي كند و مي گويد: نروژ در آب هاي ساحلي اش سالانه 450 هزار تن ماهي در قفس پرورش مي دهد كه تقريبا معادل كل توليد آبزي در ايران است. به گفته وي براساس مطالعات اوليه مي توان در سال 20 تا 25هزار تن گوشت ماهيان خاوياري از طريق تكثير و پرورش در ايران توليد كرد. همچنين پرورش ماهيان خاوياري با هدف توليد گوشت دو سال و با هدف خاويار 12 سال به طول مي انجامد.مهندس عباس اميني سرپرست معاونت تكثير و پرورش آبزيان سازمان شيلات نيز رشد صنعت آبزي پروري در كشور را طي دو دهه اخير سريع و از نظر كمي چشمگير توصيف مي كند.وي با اشاره به آمار 11هزار تني توليد آبزي پروري در سال 1360 و افزايش 13 هزار تني آن در سال 1384، ارزش غذايي آبزيان را از دلايل چنين رشدي تلقي مي كند.
مهندس اميني مي گويد: ظرفيت ها و مزيت هاي پرورش آبزيان، مسئولان شيلات را بر آن داشته كه در ارزيابي برنامه ها به خصوص برنامه چهارم، به موضوع توسعه پايدار جدي تر نگاه كنند و استمرار در فرآيند توسعه پايداري فعاليت ها، گسترش نقش مردم و سازمان هاي اجتماعي در فرآيند توسعه، كاهش ساختاري نقش دولت و ضابطه مند كردن فرآيند توسعه را در صدر برنامه هاي خود قرار دهند.
موانع آبزي پروري
با وجود ظرفيت ها و بسترهاي موجود در زمينه آبزي پروري، اين بخش موانع بسياري را بايد پشت سر بگذارد تا به جايگاه واقعي خود برسد.
مدير عامل اتحاديه سراسري تعاوني هاي تكثير، پرورش و صادرات آبزيان ايران مي گويد: در كشور ما به موضوع آبزي پروري به طور مجرد نگاه مي شود در صورتي كه تكثير و پرورش آبزيان زنجيره اي است كه از مرحله توليد در مزارع آغاز و تا سفره مصرف كنندگان ادامه مي يابد و اشكال در يكي از حلقه هاي اين زنجيره مانند تأمين غذاي آبزيان، كل جريان توليد را دچار مخاطره مي كند.
وي همچنين به عرضه سنتي آبزيان اشاره مي كند و مي افزايد: عرضه محصولات آبزي در داخل فقط با يك پرورش و در بسته هاي دو كيلويي عرضه مي شود در حالي كه شرايط اقتصادي، فرهنگي و اجتماعي تغيير كرده و در دنيا آبزيان در بسته بندي هاي مختلف و با شيوه هاي متنوع آماده مصرف مي شوند.
دكتر قاسمي مي افزايد: ما در زمينه تكنولوژي، افزايش بهره وري، روش هاي توليد و بهداشت و بيماري هاي آبزيان نسبت به جهان عقب هستيم و هنوز حتي يك آزمايشگاه مرجع براي سنجش باقيمانده داوريي در كشور تأسيس نشده و در دانشگاه ها، بيماري هاي آبزيان به طور تخصصي تدريس نمي شود.
وي ميزان تلفات آبزيان در اثر بيماري را يك سوم و به عبارتي 20 تا 30 هزار تن تخمين مي زند. دكتر قاسمي انجام تحقيقات كاربردي و فرهنگ سازي مصرف آبزيان در سطح كشور هزينه بر و از وظايف دولت مي داند و در همين حال مي گويد كه انتقال نتايج تحقيقات و فرهنگ مصرف آبزيان منجر به افزايش توليد و رونق بازار داخلي مي شود.
وي در مورد عملكرد صندوق بيمه محصولات كشاورزي در زمينه آبزي پروري اذعان مي دارد: بيمه محصولات كشاورزي اختياري است، حال آن كه بايد اجباري و در عين حال غيرانحصاري و عام باشد. صندوق بيمه نبايد متعلق به دولت يا بانك كشاورزي باشد، زيرا در اين صورت تابع سياست هاي اين بانك خواهد بود نه سياست هاي بخش كشاورزي.
دكتر قاسمي در نهايت مشاركت و همياري بخش دولتي و خصوصي را براي توسعه آبزي پروري ضروري مي داند و بر عزم ملي در اين زمينه تاكيد مي ورزد.
سرپرست معاونت تكثير و پرورش آبزيان سازمان شيلات بالا بودن نرخ سود تسهيلات بانكي، عدم كفايت امكانات زيربنايي توسعه آبزي پروري، ناهماهنگي در تخصيص و مديريت منابع آب و مديريت منابع ساحلي را از تنگناهاي آبزي پروري در ايران نام مي برد.
وي همچنين به كمتر شناخته شدن حق حيات آبزيان و كمبود تحقيقات كاربردي اشاره مي كند. مهندس اميني تنوع بخشي به گونه هاي پرورشي آبزيان مبتني بر تقاضاي بازار، به گزيني و اصلاح نژاد آبزيان پرورشي، بهبود كيفيت نهادهاي توليد و بهره برداري، بكارگيري روش هاي تكثير و پرورش متراكم، ساماندهي و تكميل مجتمع هاي آبزي پروري را از راهكارهاي اساسي براي توسعه آبزي پروري برمي شمارد.
به گفته وي، آبزي پروري مستلزم جلب سرمايه گذاري هاي خارجي، جهت گيري در انجام تحقيقات كاربردي و بازنگري در تعرفه بيمه محصولات آبزي متناسب با سطح فناوري توليد است.
صادرات آبزيان
بازار آبزيان در جهان به دليل بالا بودن مصرف اين محصولات به خصوص در كشورهاي توسعه يافته، بازار پررونقي است. با توجه به تاكيد ايران بر افزايش صادرات كالاهاي غيرنفتي و كاهش وابستگي به درآمد نفت؛ اين بازار، فرصتي مناسب براي عرضه توليدات آبزي در عرصه هاي بين المللي به شمار مي رود. سال 84 در كل، نزديك به 16 هزار و 784 تن ماهي، ميگو و خاويار به خارج صادر شد كه مبلغ 39 ميليون دلار عايد كشورمان كرد.اين ميزان صادرات از ابتداي سال جاري تا پايان آبان ماه به 18 هزار و 899 تن رسيده كه نسبت به سال گذشته 154 درصد رشد نشان مي دهد.به گفته كارشناسان صادرات انواع ماهيان پرورشي طي دو سال اخير به كشورهاي همسايه از جمله عراق روبه افزايش گذاشته است.عمده صادرات يعني 85 درصد به ماهيان پرورشي و 10 تا 15 درصد به ميگوي پرورشي اختصاص يافته است.با آن كه آمار ما نمايانگر روند صعودي توليد و صادرات آبزي كشورمان طي چند سال اخير هستند اما سهم ما از اين سفر جهاني با توجه به حجم داد و ستدها بايد افزايش يابد.
امروزه كشورهايي مانند چين كه با سياست ها، برنامه ها و اهدافي مشخص و حساب شده پا به عرصه توليد و صادرات محصولات آبزي گذاشته اند رقيب سرسختي براي توليدكنندگان ما محسوب مي شوند، چرا كه اين كشور سالانه 60 ميليون تن محصولات آبزي توليد مي كند و توانسته است فقط در بازار ميگوي 156 هزار تني اسپانيا، 17 درصد آن را به خود اختصاص دهد و جايگزين آرژانتين شود.
بالطبع حضور فعال تر در عرصه رقابت هاي جهاني، از ميان برداشتن موانع صادرات را ضروري نشان مي دهد.
مهندس بهروز كاكاوند مديرعامل صندوق توسعه صادرات آبزيان، موقعيت ايران را از نظر صادرات آبزيان مطلوب توصيف مي كند و اظهار مي دارد: ما در زمينه انواع ماهيان گرم آبي و سرد آبي و دوگونه ميگو در اروپا بازار خوبي داريم و با توجه به بالا بودن سرانه مصرف آبزيان در كشورهايي نظير ژاپن مي توانيم قسمتي از اين بازار را به دست آوريم مشروط بر آن كه قبل از هر چيز مشكلات و موانع صادرات را از پيش رو برداريم.
وي عدم حضور ثابت و دائم در بازار جهاني را از عمده مشكلات صادرات آبزيان ايران برمي شمارد و مي گويد: براي حضور دائم در اين بازارها، ابتدا با برنامه ريزي مشخص و صحيح، توليد آبزيان را به حد قابل قبولي برسانيم، ضمن آن كه نبايد به پرورش وتوليد گونه خاصي از آبزيان وابسته شويم.  
وي در ادامه مي افزايد: بالا بودن بهره بانكي موجب شده قيمت تمام شده توليدات مان نسبت به قيمت جهاني بالاتر رود، در حالي كه با توجه به صادرات بيش از 90 درصد توليدات آبزيان كشور، دولت بايد در زمينه تسهيلات بانكي شرايط ويژه اي را براي توليدكنندگان و صادركنندگان در نظر بگيرد و ما نبايد بهره مساوي با آنچه كه ساير توليدكنندگان مي پردازند، پرداخت كنيم.
به گفته مهندس كاكاوند، جبران قيمت ها از طريق حمايت هاي دولتي و ارزش افزوده امكان پذير است و توليدكنندگان و صادركنندگان خود نيز تلاش تازه اي را براي توسعه صادرات از طريق ارزش افزوده محصولات آبزي و تنوع بخشي به اين محصولات آغاز كرده اند.
مدير عامل صندوق توسعه صادرات آبزيان ايران اذعان مي دارد: اين صندوق آماده مشاركت با كشورهايي مانند چين، مالزي، اكوادور و سنگاپور است كه به دانش  فرآوري محصولات آبزي مجهزند و تاكنون چند قرارداد در اين زمينه منعقد شده است. وي در عين حال حضور مستمر در بازارهاي جهاني را مستلزم رعايت استانداردهاي جهاني براي صادرات مي داند و بر صدور به موقع گواهي هاي بهداشتي از سوي سازمان دامپزشكي و همچنين هماهنگي اين سازمان با قوانين بين المللي تأكيد مي ورزد.
متن كامل را در همشهري آن لاين بخوانيد.
www. hamshahrionline.ir
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-082</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-082</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_econw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
اصل 44
</TITLE>
<TEXT>
نظام اقتصادي بايد اصلاح شود
گروه اقتصادي- دبير مجمع تشخيص مصلحت نظام، سياست هاي اصل 44 قانون اساسي را جزئي از اهداف سند چشم انداز 20 ساله كشور خواند و گفت: براي تحقق اهداف سند چشم انداز نيازمند اصلاح نظام اقتصادي كشور هستيم، به طوري كه دولت از يك پاروزن به سكاندار اقتصادي تبديل شود. محسن رضايي با بيان اين كه ماهيت اقتصادهاي آينده، اقتصادهاي اجتماعي- سياسي است، درباره بند الف سياست هاي اصل 44 گفت: اين بند به محدودسازي فعاليت هاي دولت به اصل 44 مي پردازد و بر اساس آن بايد تا پايان برنامه چهارم توسعه دولت از فعاليت هاي خارج از اصل 44 كنار بكشد.
وي افزود: نكته مهم ديگر بند الف سياست هاي اصل 44 آزادسازي اقتصادي است و بر اساس آن دولت ديگر نمي تواند در چارچوب اصل 44 اقدام به ايجاد انحصار نمايد. رضايي، استراتژي هاي مختلف خصوصي سازي را مستلزم مبارزه سياسياجتماعي، تنظيم يك برنامه جامع،  ايجاد يك مركز رقابت سازي، جداسازي خريدار و فروشنده، خصوصي سازي بازارها، سازماندهي نيروي كار، مديريت كيفيت و فرصت سازي در تمامي بخش هاي خدمات بيان كرد. دبير مجمع تشخيص مصلحت نظام افزود:  با روند كارهايي كه سه قوه درباره اجراي سياست هاي اصل 44 انجام داده اند، نسبت به آينده آن بسيار خوشبينم اما چون كار هنوز در مراحل اوليه قرار دارد، كند پيش  مي رود كه طبيعي است اما از سال آينده شاهد بازدهي اين برنامه ها خواهيم بود.
اقتصادآلوده به رانت هاي نفتي
گروه اقتصادي- رئيس كميسيون ويژه سياست هاي اصل 44 مجلس گفت: اقتصاد كشور ما متاسفانه سال ها است كه به رانت هاي نفتي آلوده شده است و نفوذ درآمدهاي نفتي به بخش هاي مختلف اقتصادي كشور موجب شده توجه به بهره برداري از رانت هاي نفتي افزايش يافته و در مقابل، به بخش خصوصي بي توجهي شود.
الياس نادران، اين سياست ها را پيش نياز تحقق اهداف چشم انداز كشور عنوان كرد و گفت:  ابلاغ سياست هاي اصل 44 نشان دهنده اراده عالي ترين مقام نظام براي تغيير ساختار اقتصادي كشور و حركت به سمت بخش خصوصي است.
الياس نادران افزود: هم اكنون سهم مردم كه همان بخش خصوصي است، در تامين مالي دولت بسيار ضعيف است و در نتيجه ساختار رانتي اقتصاد كشور موجب ايجاد ذهنيت منفي نسبت به سرمايه داري و كسب درآمد شده است. نادران افزود: براي اجراي خصوصي سازي در قالب سياست هاي اصل 44 چاره اي جز شكستن اقتصاد رانتي كشور نداريم و براي اجراي سياست هاي اصل 44 نيز بايد به كارآيي و عدالت همراه با همديگر توجه كنيم و هر دو را بالا ببريم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-083</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-083</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
جمهوريت و اسلاميت در نگاه امام خميني(ره)
حق مردم
</TITLE>
<TEXT>


عظيم ايزدي اودلو
در بحبوحه تحولاتي كه انقلاب براي عزل رژيم پيشين ايجاد مي كند، رهبران آن با اين سئوال مواجه مي شوند كه نوع حكومت جايگزين چيست و براي تحقق ايده آل ها و آرمان هايش به منظور تحقق عدالت و آزادي و تامين حق مردم به چه مسائل و با چه شيوه اي مي انديشد. مقاله حاضر در پاسخ به سئوالات بالا، به جستجو در كلام امام خميني(ره)، رهبر فقيد انقلاب اسلامي ايران پرداخته است.
در حالي كه بعضي از علما از دخالت در سياست اجتناب كرده و به امور علمي صرف در حوزه ها اشتغال داشتند، علماي ديگري به طور روز افزون به موضع گيري سياسي عليه حكومت مي پرداختند. در ميان علماي سياسي مهم ترين چهره امام خميني(ره)بود. امام خميني در همان سال هاي اوليه زندگي خود در قم از طريق سخنراني هايي كه درباره اخلاق ايراد مي كردند توجه ديگران را به خود جلب كرده بود. اين سخنراني ها كه نقطه عزيمت آنها كتاب معروف منازل السائرين خواجه عبدالله انصاري در زمينه سير و سلوك اخلاقي بود به مسايل سياسي نيز گوشه چشمي داشت و مخاطباني را حتي از اصفهان و تهران به خود جلب مي كرد.
امام مطلب خود را با استناد به قرآن، آغاز مي كند(قال الله تعالي قل انما اعظكم بواحده ان تقومواالله مثني و فرادي- آيه 46 سوره سبا). امام بر اين نكته تاكيد مي كند كه پيامبران براي خداوند قيام كرده اند؛ انبيا در حالي كه كاملا مجذوب تامل درباره خداوند بوده اند، براي تغيير شرايط اجتماعي و سياسي انسان ها قيام كرده اند. برعكس، مسلمانان امروزي فقط به خاطر منافع دنيوي قيام كردند و نتيجه آن هم، حاكميت بيگانگان و عوامل آنها مانند رضا شاه بود.(1)
بنابراين امام، اسلام را ديني سياسي تلقي مي كند و مي گويد: از جمله مسايلي كه در اسلام فراموش نشده سياست و شئون مختلف آن است. همچنين معتقد است: اسلام تمامش سياست است، اسلام را بد معرفي كردند و اساسا عملكرد پيامبر اكرم(ص)و ائمه معصومين، بيانگر توجه آنان به اين حوزه بسيار مهم بوده است.
امام(ره)با انتشار كتاب كشف الاسرار در سال 1323 به شدت به كتاب اسرار هزار ساله كه توسط حكمي زاده كه يكي از شاگردان احمد كسروي بود، پاسخ داد. جنبه سياسي اين كتاب از اين جهت است كه در آن حمله اي شديد و بي امان به سياست هاي رضا شاه(و به طور تلويحي به جانشين او)شده بود. براي اولين بار در اين كتاب بود كه امام(ره)انديشه سياسي خود را پيرامون حكومت اسلامي مطرح كرده است.
برگزاري كلاس هاي درس ايشان در قم همواره با جهت گيري سياسي و انتقاد از حكومت همراه بوده است. ايشان در كلاس هاي درس فقه خود كه معمولا مهم ترين موضوع در برنامه درسي حوزه ها محسوب مي شد الهام بخش و تعليم دهنده نسل كاملي از علما بود كه بعدا به سازمان دهندگان انقلاب تبديل شدند. مشخصه بارز درس هاي امام(ره)، توانايي در ارتباط دادن فقه با عرفان و ملاحظات عقلاني و سياسي بود.(2)از سال 1340 امام حمله مستقيم خود را عليه رژيم پهلوي آغاز كرد. در واقع 15 خرداد 42 نقطه عطفي در مخالفت امام(ره)با خودكامگي شاه و سلطه آمريكا در ايران محسوب مي شود. در سال 41، اين مطلب به تدريج آشكار شد كه با ظهور امام خميني، نوع كاملا جديدي از رهبري مذهبي تحقق يافته است. امام(ره)در سال 43 ضمن مخالفت شديد با تصميم مجلس براي اعطاي مصونيت سياسي به پرسنل نظامي آمريكا(كاپيتولاسيون)مي گويد: ديروز ممالك اسلامي به چنگال انگليس و عمال آن مبتلا بودند، امروز به چنگال آمريكا و عمال آن...  (3 )در نتيجه اين مخالفت، امام(ره)اول به كشور تركيه و بعد به عراق تبعيد شدند.
امام(ره)در سال 1350 با انتشار كتاب ولايت فقيه، نوعي انقلاب فكري و ايدئولوژيكي به وجود آوردند، زيرا در آن كتاب به طور مستقيم مشروعيت سلطنت را زير سئوال برده و از حكومت فقهاي شايسته اسلامي حمايت كرد. در واقع انديشه سياسي امام(ره)در باب حكومت ديني به طور مبسوطي در اين كتاب مطرح شده است. ايشان با اعلان اين نكته كه حكومت اسلام، سلطنتي هم نيست تا چه رسد به شاهنشاهي و امپراتوري، ماهيت حكومت اسلامي مورد نظر خود را به اين شكل بيان مي كند: حكومت اسلامي نه استبدادي است و نه مطلقه، بلكه مشروطه است.(4)
به طور كلي انديشه سياسي امام(ره)در كتاب ولايت فقيه، بدين قرار است: نخست اين كه سلطنت به طور اساسي و بنيادي محكوم است. امام مي گويد كه شخص رسول(ص)از امپراتوري رم و شاه ساساني خواست كه از قدرت حكومت شاهنشاهي و نامشروع خود دست بردارند. حتي قيام امام حسين(ع)به منظور حفظ اسلام از سقوط به دامن حكومت سلطنتي بود. بنابراين در اسلام سلطنت ولايت عهدي وجود ندارد. دوم اين كه قوانين اسلام، در قرآن و سنت پيامبر(ص)همه دستورات و احكامي را كه بشر براي سعادت و كمال خود احتياج دارد، شامل مي شود. جامعه اسلامي براي پياده كردن اين قوانين و چگونگي جلوگيري از انحرافات، نيازمند به وجود پيامبر(ص)و ائمه معصومين بود. اما پس از آنها اين وظيفه فقهاي اسلامي است كه حكومت كنند. بنابراين حاكميت بايد رسما به فقها تعلق گيرد.
اما امام(ره)در طرح انديشه حكومت ديني، هيچ وقت نقش و جايگاه مردم را در اين نظام ناديده نگرفته است، بلكه حكومت اسلامي مورد نظر ايشان بخشي از مشروعيت خود را از حضور و مشاركت مردم به دست مي آورد. بنابراين در انديشه سياسي امام، اسلاميت و جمهوريت مبناي مشروعيت حكومت ديني را تشكيل مي دهند. تاسيس جمهوريت و تحقق دموكراسي به عنوان ارزش هاي برآمده از مدنيت جديد و هماهنگ كردن آنها با ارزش ها و موازين شريعت اسلامي از اهداف و برنامه هاي اصلي انقلاب اسلامي به رهبري امام(ره)بود كه به بهترين وجه در قالب حكومت جمهوري اسلامي تحقق پيدا كرد. شايد در تاريخ تفكر شيعه، امام(ره)اولين كسي است كه به تاسيس مبناي جديد مشروعيت قدرت سياسي پرداخته كه همان نظريه مشروعيت الهي مردمي است، يعني حكومت اسلامي در همه مسائل، غير از قوانين الهي بايد مبتني بر مشاركت همه مردم باشد. در حقيقت حقوق مبنايي مردم در تعيين سرنوشت سياسي خود در كنار قوانين اسلامي به رسميت شناخته شده است. به رسميت شناختن جمهوريت و اسلاميت همان چيزي است كه امروز از آن به مردم سالاري ديني ياد مي شود.
بر همين اساس ايشان نوع حكومت مورد نظر خويش را جمهوري معرفي كرده و پس از پيروزي نيز بر جمهوري اسلامي، نه يك كلمه بيش و نه يك كلمه كم به عنوان شكل حكومت تاكيد مي كردند.
واژه اسلاميت و جمهوريت براي نخستين بار به تاريخ 22/7/1357 در مصاحبه امام(ره)با خبرنگار روزنامه فيگارو مطرح شد. امام در بدو ورود به فرانسه، در پاسخ به اين سئوال كه عمل شما داراي چه جهتي است و چه رژيمي را مي خواهيد جانشين رژيم شاه كنيد؟ نوع حكومت اسلامي را جمهوري اسلامي معرفي كردند. (5 )باز امام(ره)در مصاحبه با روزنامه تايمز انگلستان و در پاسخ به اين سئوال كه حكومت اسلامي چيست؟ مي گويند كه حكومت اسلامي، حكومتي مبتني بر عدل و دموكراسي و... است. (6 )امام(ره)همچنين در مصاحبه با لوموند به تاريخ 22/8/1357 درباره ماهيت جمهوري مي گويند كه جمهوري به همان معنايي است كه همه جا جمهوري است.(7)در واقع تفسير امام از جمهوري اسلامي، قرائتي جديد از آموزه هاي مملكت داري در حوزه انديشه سياسي تشيع است. در انديشه سياسي امام جمهوريت و اسلاميت دوشرط لازم بر اي استمرار مردم سالاري ديني به حساب مي آيند. مراد امام(ره)از دموكراسي اين است كه مردم سرنوشت شان را خودشان به دست گيرند و مظهر اين، شركت در انتخابات، اعم از انتخابات مربوط به قانون اساسي، مجلس، رياست جمهوري و... است. بنابراين از اين ديدگاه، دموكراسي بعد جمهوريت حكومت ديني را تشكيل مي دهد. بدين ترتيب امام(ره)معتقد هستند كه دموكراسي در درون خود اسلام نهفته است و اين طور نيست كه از بيرون به آن تحميل يا اضافه شود. امام در پاسخ به خبرنگار روزنامه تايمز كه پرسيد: دنياي غرب، شناخت صحيحي از حكومت اسلامي شما ندارد پاسخ دادند: ما خواستار جمهوري اسلامي مي باشيم، جمهوري فرم و شكل حكومت را تشكيل مي دهد واسلام محتواي آن فرم را كه قوانين الهي است.  (8)
بدين سان امام(ره)از جمهوري اسلامي، نظامي را مراد مي كند كه مردم با شركت در انتخابات، سرنوشت سياسي خودشان را تعيين مي كنند. چنين نظامي نقطه مقابل ديكتاتوري و خودكامگي است. بنابراين با اين ديدگاه، تعيين حكومت و نخبگان سياستگذار جزء حقوق ملت است. جمهوري اسلامي نيز كه با آراي عمومي آنان ايجاد شده، بايد در كليه اموراتش متكي بر آرا و ديدگاه مردم باشد. از اين رو مراد از جمهوريت در انديشه سياسي امام، تكيه بر مردم است و مي گويد: در اين جمهوري يك مجلس ملي مركب از منتخبان واقعي مردم، امور مملكت را اداره خواهند كرد.  (9)
البته مشاركت مردم در سرنوشت سياسي خود، تنها محدود به انتخاب رئيس جمهور، نمايندگان مجلس و نظارت بر عملكرد آنان نيست، بلكه حتي عزل و بركناري آنان را نيز در بر دارد. امام مي گويد: در جمهوري، حق است و مردم مي توانند بگويند نه،(10 )
اسلاميت و جمهوريت كه به بهترين شكل در نظام جمهوري اسلامي تحقق پيدا كرده يكي از ابتكارات امام در حوزه انديشه سياسي اسلام بوده است. چنين حكومتي از يك سو بايستي پاسدار حق و حقوق ملت باشد و از سوي ديگر بايد شرايط لازم را براي ارتقاي معنوي، اخلاقي و فكري شهروندان جامعه اسلامي فراهم كنند.
منابع:
1 - سلسله پهلوي و نيروهاي مذهبي به روايت تاريخ كمبريج، ترجمه عباس مخبر، انتشارات طرح نو، تهران، 1371، ص303.
2 - همان، ص 304.
3 - جان فوران، مقاومت شكننده، ترجمه احمد تدين، انتشارات رسا، تهران، 1382، ص 543.
4 - امام خميني(ره)ولايت فقيه، حكومت اسلامي، انتشارات امير كبير، تهران، 1374.
5 - امام خميني(ره)، صحيفه نور، ج،2 انتشارات مركز مدارك فرهنگي انقلاب اسلامي، تهران 1361، ص 36.
6 - قادري، حاتم، انديشه هاي ديگر، انتشارات بقعه، تهران، 1378، ص 316.
7 - صحيفه نور، ج 2، ص 145.
8 - صحيفه نور، ج 4، ص 157.
9 - صحيفه نور، ج 2، ص 160.
10 - صحيفه نور، ج 2، ص 155.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-084</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-084</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
نگاه
روح من بت شكن است
</TITLE>
<TEXT>
فروزان آصف نخعي
در نگاه ميشل فوكو، انقلاب اسلامي ايران حاوي عمقي معنوي است كه نگرش مردم ايران را به خود مي رساند. به زعم وي مردم ايران با انقلاب اسلامي به نتيجه اي بس شگفت رسيده اند. اين نتيجه چيزي نيست جز تجديد نظر در شيوه زندگي؛ شيوه اي كه مايل است به اصل خود برگردد. ماركس معتقد بود انديشه هگل بر سر ايستاده بود و او نظام فلسفي وي را برروي پاهايش قرار داد، به نحوي كه تاريخ تغذيه كننده از روح، اينك بر ماديت خود استوار شده است. اما آيا اين تئوري قادر بود حركت انقلاب ايران را برمبناي جوهر ستيزندگي طبقات در برابر سلطه توضيح دهد. از نظر فوكو چنين امري ممكن نيست زيرا اساسا چنين جبهه طبقاتي در انقلاب ايران ايجاد نشده است. با اين همه يكي از ملاك هاي اساسي كه شناخت مردم در هر انقلابي را ميسر مي سازد، شعارهاي آنان است.
در خلال انقلاب اسلامي ايران يك شعار تبلور برجسته اي يافت: روح مني خميني، بت شكني خميني. اين شعار شايد همان تعبير فوكو از انقلاب ايران باشد كه آن را روح يك جهان بي روح ناميد . جهان زيست اين شعار در استقلال، آزادي و جمهوري اسلامي نهفته بود. شعاري كه قادر است تمامي توان تاريخي سنت فكري ايران زمين را به ميدان آورده و استغناي مبتني بر گذشته گرايي حتي مثبت را به چالش بكشد.
اين سخن فوكو صحيح است كه ملاك غرب براي شناخت اين انقلاب كه مبتني بر ديناميك تضادهاي دروني و طبقاتي از يك سو و حضور ديناميك سياسي تحت برخورد با ايدئولوژي حاكم است كافي نيست و بايد به معنويت دروني آن بيش از گذشته توجه كرد. اين معنويت خواهان تغيير همه جانبه در روح و روان افراد، جامعه و ملت متبلور است. به عبارت ديگر تغيير در روش بودن، بايد هاي جديدي را پيش روي مردم ايران مي گذاشت؛ بايدهايي كه از تصميم بزرگ آنان ناشي مي شد: تغيير از مشي خواري و ذلت در زندگي به مشي بت شكني. از اين رو مردم با تشخيص هويت تاريخي خود، آن را فرافكني كرده، خواهان آن هستند رهبرشان در صفوف مردم، رسالت تاريخي پيشتازي جريان بت شكني را به عهده بگيرد. بي ترديد چنين شعاري در بطن خود نمي توانست جز از طريق سنت مذهبي، تغذيه شده و به آرايش نيروها بپردازد. در اين ميان فرهنگ عاشورايي آتشي بود بر خرمن جريان بت شكن، كه آن را تغذيه تئوريك و در خود آگاهي مردم نقش تعيين كننده ايفا مي كرد. به عبارت ديگر در انقلاب ايران افق معنايي مردم و رهبري آن در جريان تاريخ بت شكني، با يكديگر يكي شده بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-085</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-085</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
ضرورت ارتقاء سطح خدمات و پروژه هاي شهري
نيازمند درآمدي پايدار
</TITLE>
<TEXT>


عكس: محمد توكلي
دكتر اصغر نصيري
معاون امور مناطق شهرداري تهران در تازه ترين اظهارنظر خود بر ضرورت ارتقاي سطح خدمات و پروژه هاي شهرداري تأكيد كرده است. به نظر مي رسد اين رويكرد مديريت شهري تهران ناشي از پشت سر گذاشتن فاز كمي پروژه و ورود به فاز كيفي سازي پروژه هاي عمران شهري در راستاي ارتقاي كيفيت زندگي شهروندان است.
قطعاً تحقق اين مهم نيازمند برخورداري از ساز و كارهايي از جمله سرمايه گذاري  بخش خصوصي، مشاركت همه جانبه شهروندان، داشتن منابع درآمدي پايدار و... است. اصولاً مديريت شهري نيازمند يك نظام پايدار درآمدي است تا از طريق آن بتواند به وظايف ذاتي خود عمل كند. به بياني ديگر اداره مطلوب شهر و ارائه خدمات مناسب به شهروندان و هدايت پروژه هاي عمراني مستلزم دستيابي به منابع درآمد پايدار است. منابع درآمد پايدار، عنصر و حلقه مفقوده اي است كه فقدان آن عملكرد مديريت شهري را به شدت تحت تأثير منفي قرار داده و اين مديريت را از برنامه ريزي حتي ميان مدت خلع سلاح مي سازد. تا قبل از سياست  خودكفايي شهرداري ها در ايران- مندرج در قانون بودجه سال 1362- بيشتر درآمد شهرداري ها مبتني بر منابع دولتي بود، ولي در پي سياست هاي تعديل اقتصادي، سهم پرداخت هاي مالي دولت به شهرداري ها كاهش جدي يافت. در پي اين روند، شهرداري ها براي تأمين منابع مالي مورد نياز به دنبال يافتن منابع جديدي بودند، ولي متأسفانه تنها بازاري كه شهرداري ها توانستند به آن ورود پيدا كنند، بازار مسكن شهري بود.
ورود بدون برنامه و اجباري شهرداري ها به اين بازار با كاهش كيفيت زندگي در شهرها و به هم ريختگي كالبد و سيماي شهر به ويژه در كلانشهرها منجر شد و اين شيوه غالباً مخالف راهبردهاي توسعه پايدار است.
هم اينك منابع درآمدي شهرداري، بسيار محدود و انگشت شمار و در عين حال در مقابل تقاضاهاي شهر، ناچيز است؛ به نحوي كه حتي نمي توان شرايط موجود را حفظ كرد و اين در حالي است كه نيازهاي شهر روز به روز افزايش پيدا كرده و نمودار توقعات و نوع و سطح انتظارات نيز
در حال تغيير است. چرا كه امروزه سامانه شهرداري از يك نهاد صرفاً خدماتي به يك ارگان اجتماعي تبديل شده يكي از عناصر مهمي كه مي تواند مديريت شهر را در انجام ماموريت ها موفق دارد، برخورداري از منابع درآمدي پايدار است تا در سايه آن بتواند به نيازها و انتظارات پاسخ دهد و متأسفانه اين صندوق پايدار در اختيار مديريت شهري وجود ندارد.
به منظور دست يافتن به روشي پايدار براي منابع درآمدي شهرداري بايد ساختار درآمدي به گونه اي تنظيم شود كه حداكثر تنوع را داشته باشد و به بخش هاي مختلف اقتصاد و فعالان اقتصادي كه داراي تنوع اند، پيوند بخورد. به اين ترتيب حداقل ريسك و نوسان در آن وجود خواهد داشت و مديريت شهري با اطمينان خاطر از تأمين منابع مالي مورد نياز، به برنامه ريزي براي شهر و فضاي شهري خواهد پرداخت.اين روش در نهايت، ابتكار عمل را در اختيار مديريت شهري قرار مي دهد و مي تواند در اداره شهر خلاقيت به كار برد.
همچنين اگر منابع درآمدي شهرداري ها به اقتصاد شهر و بازار پيوند داده شود و به عبارتي ديگر اگر بين بازارهاي شهري و توسعه اقتصاد شهري با منابع درآمدي شهرداري ها تعامل و ارتباط برقرار شود، مي توان به پايداري در منابع شهرداري ها دست يافت و از همين طريق مي توان مشكل كمبود بودجه شهرداري ها را برطرف كرد. بنابراين شاخص پايداري منابع درآمدي شهرداري ها، عبارت است از ميزان اتكا به بازار و اقتصاد شهري.
از آنجا كه بازار يك منبع بلندمدت اقتصادي است، اتكا و تعامل با آن نيز بلندمدت خواهد بود و وصل كردن بودجه شهرداري به بازار، پايداري را به معني بلندمدت بودن و همبستگي بودن در پي خواهد داشت.
با توجه به اينكه بازارها داراي تنوع بسيارند و به طور كلي تعادل بازارها در اقتصاد به شيوه اي است كه ركود يكي به رونق ديگري مي انجامد، لذا اگر منابع درآمدي شهرداري از آنجا تأمين شود، از بازدهي بازارهاي شهري، عوارض دريافت مي شود و بدين نحو شهرداري با كمبود منابع مالي روبه رو نخواهد شد.
هم اينك يكي از مشكلات بسيار جدي شهرداري، موضوع تخصيص بودجه است. بديهي است شهرداري نيازمند بودجه مي باشد و در ديدگاه نظري، ميزان بودجه بر اساس برنامه هاي ارائه شده تعيين مي شود و طبعاً برنامه ها نيز مبتني بر وظايف هستند.
به نظر مي رسد اگر برنامه هاي شهرداري بر اساس وظايف آنها به بازار متصل شود، بودجه شهرداري ها به وسيله بازار تأمين خواهد شد. بنابراين براي پايداري منابع درآمدي شهرداري، اقداماتي كه جزو وظايف شهرداري نيست بايد از برنامه ها حذف شود تا بين وظايف و برنامه هاي شهرداري همخواني وجود داشته باشد.نكته ديگر اينكه شهرداري به بازارهاي شهري توجه نكرده است. شهرداري براي تأمين منابع مورد نياز خود بايد بازارهاي مرتبط با وظايف شان را بيابد و با آن تعامل و ارتباط برقرار كند. به لحاظ نظري چنين روندي به پايداري منابع شهرداري كمك خواهد كرد. نكته ديگر اينكه تجربيات جهاني نشان مي دهد شهرداري ها به طور غيرمستقيم نقش مهمي در رشد اقتصادي كشورها دارند. اين نقش بيشتر از طريق تأمين فضاهاي مناسب و زندگي پذير كردن شهرها نمايان مي شود و از اين طريق شهرداري ها نقش مؤثري در افزايش درآمد مالياتي دولت دارند. به همين دليل در بسياري از كشورها، درصدي از درآمد ماليات هاي دولت كه حتي غيرمحلي اند، به عنوان كارمزد مالياتي به شهرداري ها پرداخت مي شود.
در مطالعات طرح جامع تهران نيز دريافتيم كه تهران به ميزان زيادي تسهيل كننده رشد اقتصاد ملي است. از آنجا كه اولين متولي اداره امور شهر تهران شهرداري است، لذا دولت براي دستيابي به رشد اقتصادي ملي هم كه شده، بايستي به شهرداري ها كمك كند.
در تمام دنيا بر همين منوال دولت ها به شهرداري ها كمك مي كنند، ميانگين كمك مالي به شهرداري ها از منابع دولتي تا حدود 30 درصد منابع درآمدي شهرداري هاي جهان را شامل مي شود، در حالي كه در ايران حدود 33 درصد است.
بنابراين فلسفه كمك دولت به شهرداري ها مبتني بر كمك به رشد اقتصادي دولت است. در ايران از سال 1370 سياست هاي تعديل در پيش گرفته شده و به طور مداوم از كمك هاي دولتي كم شده كه اين امر با پايداري منابع درآمدي شهرداري ها در تعارض است. نكته بعدي در پايداري منابع درآمدي شهرداري ها كاهش هزينه هاست. هيچ دليلي ندارد كه درآمد شهرداري ها صرف كالاهاي خصوصي شود و آنها مي بايست به طرف توليد كالاهاي عمومي بروند.
يكي از شاخص هاي مهم ديگر پايداري منابع شهرداري ها مبتني بر ديدگاه  شهرسازان است. از ديدگاه شهرسازان درآمد شهرداري ها بايستي مبتني بر مصرف فضاي شهري باشد. درآمدهايي كه شهرداري ها مي توانند از مصرف فضا به دست آورند عوارض نوسازي، عوارض گذرگاهي، ماليات بر ارزش افزوده و مواردي از اين دست را در برمي گيرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-086</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-086</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
از شهر
طرح راهبرد محيط طبيعي
</TITLE>
<TEXT>
مهرداد مال عزيزي
خبر؛
روزنامه همشهري(18 آبان 1385): قرار گرفتن ايران در رده 132 گزارش وضعيت محيط زيست كشورهاي جهان از ميان 146 كشور جهان، حاكي از آسيب هايي است كه شهروندان ايراني به طبيعت و زيست بوم محل زندگي خود را وارد كرده اند.
روزنامه همشهري(8 آذر 1385):...تاكنون نبود تعريف دقيق از خط حريم مناطق شمال تهران موجب شده متخلفان، ساخت و سازهاي تا ارتفاع 2200متر را به استناد مجوز محدوده 25 ساله طرح مصوب سال 1349 توجيه كنند...
... آمار ساخت و سازهاي غيرمجاز تنها از سوي نيروهاي نظامي تا پايان سال 1380 بيش از 6 ميليون متر مربع اعلام شده است...
ضرب العجل:
طرح راهبرد محيط طبيعت تكليف نحوه توسعه اراضي حاشيه شهر را با اهداف محيط زيست و منابع طبيعي با تعريف پروژه هاي زودبازده، تعيين مي كند. اگر اين اهداف با انگيزه هاي توسعه توانمندي هاي تفرجي نيز همراه باشد، طرح توسعه پايدار اين اراضي با ويژگي هاي شهر و شهروندي همراه خواهد شد. در اين حالت است كه با تهيه يك طرح راهبردي، چندين هدف جهت گيري و چندين نتيجه حاصل خواهد شد.
با توسعه جمعيت شهرنشين و توسعه حوزه هاي شهري، متوليان شهر قادر به تأمين سرانه هاي شهروندي نبوده و هميشه دغدغه كمبود سرانه كاربري هايي اعم از فضاهاي سبز عمومي، تفريحي، فرهنگي و... را دارند. علي رغم وجود اين دغدغه، به لحاظ سرعت كنترل نشده افزايش جمعيت، مهاجرت و توسعه بافت هاي سكونتي، روش هاي پاسخگويي هنوز در سازوكارهاي اجرايي متوليان به علل متعدد، نمود فراگير پيدا نكرده اند.
بخشي از اين علل به كاهش اعتبارات عمومي، گراني زمين در بافت شهرها جهت تخصيص كاربري هاي اوقات فراغت، بالا بودن هزينه هاي تجهيز و راه اندازي و نگهداري اين گونه كاربري ها، تعريف مي شوند. از همه مهم تر آن كه اولويت خدمات رساني به بافت هاي تازه شكل يافته، ديگر مجال پرداختن به نيازمندي هاي روحي، رواني و فرهنگي ساير شهروندان را براي متوليان شهر باقي نمي گذارد.
با رشد روزافزون نهضت هاي حامي محيط زيست و تشكيل سازمانهاي غيردولتي حافظ منابع طبيعي، به خوبي مي توان بر بحران تخريب منابع طبيعي و در نتيجه خطراتي كه آينده سكونت گاه هاي انساني را تهديد مي  كنند، پي برد.
از اين روست كه استقبال جهاني، برنامه ريزي هاي سازمانهاي بين المللي و از همه مهمتر اعتبارات ويژه بانك جهاني، همه اولويت را در رأس امور خود به انديشه  و تئوري هاي حفاظت از منابع محيط زيست اختصاص داده اند. در همين اوضاع جهاني و ذائقه بين المللي به خصوص تمايلات سازمان ملل، چه رويكردي مناسب تر، انساني تر و سالم تر از پرداختن به طبيعت و منابع طبيعي مي تواند به ياري شهروندان و متوليان شهر در پاسخگويي به كمبود سرانه هاي اوقات فراغت و نيازمنديهاي روحي و رواني شهروندي بشتابد؟
طرح راهبرد محيط طبيعي حداقل رويكرد طراحي در حوزه هاي شهري است كه مي تواند حداقل نياز بشر در برخورداري از هواي سالم، روان سالم و محيط سالم را براي وي تأمين كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-087</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-087</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_siasatw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
گفت وگو با زهرا شجاعي درباره زنان و انقلاب اسلامي
زنان در ميدان هاي انقلاب
</TITLE>
<TEXT>


عكس: مهدي بيات
مريم جمشيدي
اشاره:
هيچ كس نمي تواند انكار كند كه زنان ايران در پيروزي انقلاب اسلامي در سال 57، حضور چشمگير و فعالانه اي داشته اند.
زناني كه بي هيچ چشمداشتي همراه مردان به خيابان ها آمدند تا زمينه را براي حضور رهبرشان آماده كنند. اما اين انقلاب چه دستاوردي براي اين زنان داشته است؟به همين منظور در آستانه سالگرد پيروزي انقلاب اسلامي با زهرا شجاعي درباره حضور زنان و سهم آنان از انقلاب به گفت وگو نشستيم.
وي كه به مدت هشت سال، رئيس مركز امور مشاركت زنان در دوره رياست جمهوري سيد محمد خاتمي بوده است، در مرور آن روزها، مي گويد كه علاوه بر مشاركت فعالانه در راهپيمايي هاي آن دوران، در اولين روزهاي ورود امام(ره)به ايران نيز، به عنوان خبرنگار، مسئول جمع آوري اخبار در محل استقرار ايشان يعني مدرسه علوي بوده است.
* به عنوان اولين سؤال، برگرديم به روزهاي قبل از پيروزي انقلاب و اينكه خانم زهرا شجاعي، در آن روزها چه مي كردند؟
- در سال 1357 زهرا شجاعي دانشجوي سال سوم دانشكده حقوق و علوم سياسي دانشگاه تهران بود و همزمان در مدرسه رفاه كه قرار بود امام پس از ورود به تهران، به آنجا بروند، در مقطع راهنمايي تدريس مي كرد. ازدواج كرده بود و هنوز فرزندي نداشت. در آن ايام ما هم همگام با مردم درتظاهرات و راهپيمايي ها شركت مي كرديم. يادم مي آيد كه در راهپيمايي عظيم تاسوعا و عاشورا كه روز نوزدهم و بيستم آذر 57 برگزار شد، مسئول انتظامات خواهران بودم. روز قبل هم، در مسجد لرزاده جلسه توجيهي بود و به اتفاق ديگر خانم ها كه مسئوليت انتظامات را برعهده داشتند، در جريان تصميم ها قرار گرفتيم. ازجمله اينكه قرار شد در آن روز هيچ عكسي جز عكس امام(ره)بالا نرود و برخلاف ديگر راهپيمايي هاكه روزهاي قبل برگزار مي شد، از عكس افراد و گروه هاي مختلف سياسي كه مورد علاقه مردم بودند، استفاده نشود.
اجازه بدهيد كه اين نكته را عرض كنم كه در تحليل تاريخ حتماً بايد فضاي آن زمان را در نظر بگيريم ممكن است كه در فضاي امروزي، با مرور حوادث گذشته، درس و عبرت بگيريم، اما به نظرم حذف برخي از حوادث يا وقايع لطمه بزرگي به انديشه و واقعيت زده است لذا اجازه بدهيد بگويم كه در راهپيمايي هاي آن دوران عكس افراد ديگري نيز وجود داشت، اما تعدادشان كم بود و نكته ديگر اينكه تمام آنها زير سايه و چتر امام حركت مي كردند. درواقع عباي امام به قدري بزرگ بود كه تمام گروه هاي سياسي تحت امر ايشان جمع مي شدند. به هر حال قرار شد آن روز جز عكس امام، عكس ديگري بالا نرود و البته ما به اين امر اعتراض كرده وتوضيح خواستيم و در پاسخ گفته شد كه قرار است در اين راهپيمايي يك رفراندوم سياسي مطرح شود تا تمام دنيا بفهمند كه همه مردم رهبري امام را پذيرفته اند. در اين راهپيمايي بود كه شاه با هلي كوپتر حضور مردم را از نزديك ديد و بعدها در خاطراتش نوشت كه آن روز من فهميدم مردم مرا نمي خواهند.
همچنين دوازدهم بهمن روز ورود امام به كشور، مراسم استقبال رسمي كوچكي در فرودگاه با حضور نمايندگان اقشار مختلف برگزار شد كه قرار بود 50 دانشجو هم حضور داشته باشند. اما به توصيه حضرت امام كه توسط حاج احمد آقا در جريان جزئيات امور قرار مي گرفتند تعداد دانشجويان 150 نفر شد كه باز هم به توصيه امام نيمي از آنان دختر بودند و نيمي ديگر پسر.به هر حال آن روز دانشجويان و گروه سرود مدرسه علوي در بالكن سالن استقبال مستقر شدند و در طبقه پايين اولين گروهي كه ايستادند روحانيون بودند، سپس نمايندگان گروه ها و احزاب سياسي قرار گرفته بودند و همچنين نمايندگان تجار و معلمان و غيره. سپس حضرت امام وارد شدند و محمد اصفهاني كه آن موقع كودك بود، قرآن قرائت كردند و من در آن مراسم افتخار نمايندگي دانشجويان دختر را داشتم.
همچنين دومين ديدارم با حضرت امام در مدرسه علوي انجام شد كه به عنوان معلمان مدرسه رفاه خدمت امام رسيديم و من در آن جلسه محو جذبه و ابهت ايشان بودم به طوري كه در طول آن نشست، گريه مي كردم.
* با توجه به اينكه حضوري فعال در آن مقطع داشتيد، حضور زنان را چطور مي ديديد؟
- در مقطع انقلاب، به علت نوع برخورد و رويكردي كه حضرت امام نسبت به زنان داشتند، يك نقطه عطف در مشاركت سياسي ايران به وجود آمد. بد نيست يك گريزي به گذشته بزنيم. در گذشته نه چندان دور از انقلاب اسلامي مي توان زنان ايران را به دو گروه تقسيم كرد. درواقع به قول شريعتي زنان به دو دسته سنتي و مدرن تقسيم مي شدند. درواقع مي توان اين گونه هم گفت كه يك سري زنان مذهبي بودند كه به دور از مسائل سياسي و اجتماعي و هر گونه مسئوليت دولتي، در خانه حضور داشتند و كانون خانواده را گرم نگه مي داشتند، حالا در بين اينها مي توان دسته بندي ديگري هم به شكل زنان روستايي، خانه  دار و عشاير داشت اما به طور كلي مشاركت توده اي زنان در قبل از انقلاب كم بود زيرا فضا، فضاي مناسبي نبود و به علت مسموم بودن، كمتر زني مشاركت سياسي و اجتماعي داشت و از اين رو به علت آنكه رژيم سلطنتي حضور زنان را در قالب الگوي غربي و كاملاً ابزاري برنامه ريزي مي كرد، زنان بايد براي حضور در عرصه اجتماع، خيلي از ارزش ها را زير پا مي گذاشتند. همچنين از هر چهار زن ايراني، يك نفر باسواد بود. بنابراين حداقل هاي لازم و لوازم مشاركت يعني سواد و آگاهي وجود نداشت. همچنين اگر به عقب تر برويم، افتتاح مدارس دخترانه از دوره رضا خان و ايجاد گروه هاي فعال زنان كه زمينه ساز كشف حجاب شد، مقدمه اي بود براي حضور ويتريني و رشد گلخانه اي زنان. از سوي ديگر مي بينيم كه در آخرين دوره مجلس ملي زمان شاه، بيست نماينده زن حضور داشت. همچنين چند سناتور و يك وزير زن وجود داشتند. اما در بطن جامعه نه تشكل هاي سياسي وجود داشت نه سازمان هاي غير دولتي. در آن دوران كلاً هجده ngo وجود داشت كه اشرف پهلوي به عنوان سردمدار دفاع از حقوق زنان، سازمان زنان ايران را با گردآوري آنها، به عنوان انجمن خيريه راه اندازي كرد.
حضرت امام و روحانيون متعهد و روشنفكر به جاي مقابله دفعي با اين حركت رژيم سلطنتي، يك حركت ايجابي را آغاز كردند. يعني تأسيس مدارس دخترانه اسلامي و تشويق خانواده هاي مذهبي به اعزام دخترانشان به دانشگاه ها و تأسيس انجمن هاي اسلامي دانشجويي و ايجاد مراكز مذهبي و وجود مبلغين مذهبي زن منجر به ايجاد يك جريان روشنفكر مذهبي در دانشگاه ها شد.
بنابراين دست پروردگان مكتب سياسي امام با نگاهي روشنفكرانه به تشويق خانواده هاي مذهبي براي رشد و آگاهي دخترانشان پرداختند. از اين رو در دهه پنجاه دختران دانشجويي بودند كه با حجاب اسلامي به دانشگاه مي رفتند و اين در حالي بود كه آن زمان يك نگرش بود كه دختراني كه به دانشگاه مي روند، حتماً بايد بدون حجاب باشند.
بدين ترتيب نوع نگاه امام به زنان مبني بر حضور فعالانه آنها بود. اين جمله را بارها تكرار كرده ام كه حضرت امام فرمودند زنان بايد در مقدرات اساسي جامعه حضور يابند. واژه واژه اين جمله قابل تفسير است. ايشان جواز نمي دهند بلكه مي گويند بايد و اين حالت وجوب را مي رساند و باز هم جالب اينجاست كه تأكيد مي كنند مقدرات اساسي كشور هم در كجاها رقم زده مي شود؟ كجا تصميمات كلان و مهم جامعه گرفته مي شود؟ در شوراهاي عالي، در هيأت  دولت، مجلس خبرگان و... تصميمات سرنوشت ساز كشور اتخاذ مي شود.
بدين ترتيب به علت نگاه ارزشمند امام به زن كه برگرفته از مكتب اسلام بود، باعث حضور زنان در فعاليت هاي انقلاب مي شد و اين چنين نيمي از افراد حاضر در راهپيمايي ها را زنان تشكيل مي دادند و البته همزمان، بودند بزرگان و علماي ديني كه مي گفتند شنيدن صداي زنان در راهپيمايي خلاف شرع است و مخالف مشاركت آنان بودند. بنابر اين در نتيجه چنين نگاه و انديشه اي است كه در مجلس خبرگان قانون اساسي، يك زن حضور پيدا مي كند. اين گونه بود كه نهالي با عملكرد امام درباره زنان و لزوم حضور آنان كاشته شد و ما ثمره آن را امروز مي بينيم.
* به نظر شما بارزترين تفاوت ايجاد شده در وضعيت زنان ايران قبل و بعد از انقلاب چه مي باشد؟
- به نظرم بارزترين و در عين حال مهم ترين تفاوت، احترام گذاشتن به زنان در بعد انقلاب است. اگرچه هنوز خواسته زنان مطرح است. شاه در كتاب انقلاب سفيد زن را چنين تعريف مي كند كه بايد زيبا و فريبا باشد و اين تعريف را شما مقايسه كنيد با تعريف امام از زن قرآن كريم انسان ساز است و زن نيز انسان ساز يا اين كه زن مبدأ خيرات است همواره نوع نگاه حاكمان و رئيسان دولت ها، در كل جامعه نيز تسري داشته است. در دوران قبل از انقلاب صرف زيبايي زن و فريبكار بودن او در نظر گرفته مي شود و آثار آن در فيلم هاي سينمايي و در عرصه فرهنگ و هنر آن زمان ملاحظه مي شد. اما بعد از انقلاب زنان ما از يك احترام و از يك ارزش خاصي برخوردار شدند.
گرچه هنوز به آن جايگاه و منزلگاهي كه خواهانش هستند، دست پيدا نكرده اند. اما اين تمايز كاملاً در جامعه مشخص است. به لحاظ كمي نيز مي توان به مقوله سواد اشاره كرد قبل از انقلاب 25 درصد زنان سواد داشتند در حالي كه امروز بيش از 80 درصد زنان از نعمت سواد برخوردارند.همچنين زنان در مشاغل تخصصي رشد پيدا كرده اند. البته برخي منتقدان مي گويند شما به چه چيز افتخار مي كنيد؟ قبل از انقلاب 6/12 درصد زنان شاغل بودند و اكنون نيز همين درصد از زنان شاغلند! اما در پاسخ به اين افراد بايد گفت كه اگر اين آمار آناليز شود، متوجه مي شويم كه بخش زيادي از اين 6/12 درصد، مربوط به مشاغل تخصصي است در حالي كه قبلاً زنان شاغل، بيشتر در كارهاي خدماتي حضور داشتند لذا محتواي اين آمار و درصد تغيير كرده و نوع اشتغال آنان به لحاظ علمي و تخصصي تغيير اساسي داشته است.
* نگرش ها نسبت به حضور زنان در جامعه پس از پيروزي انقلاب اسلامي چه تغييراتي كرده است؟
- بعد از پيروزي انقلاب، مشاركت زنان بر خلاف دوران قبل از انقلاب به صورت سراسري افزايش يافت و اين در حالي است كه در قبل از انقلاب مشاركت گروه نخبگان زياد بود. اما در جريان انقلاب اسلامي اين روند برعكس شد يعني مشاركت گروه زنان نخبه افزايش مهمي نيافته است و در عوض مشاركت عمومي زنان بالا رفت.
طبق آخرين آمار، 56 درصد زنان در انتخابات شركت كرده اند در حالي كه 52 درصد مردان در انتخابات حضور داشتند و اين يعني اين كه به نظر مي رسد احساس مسئوليت و علاقه مندي زنان به مشاركت نسبت به مردان بيشتر است. اما مشاركت نخبگان و برگزيدگان زن كه در مقام تصميم گيري حضور پيدا مي كنند، نياز به يك سري مقدمات و ابزار دارد.
پس از پيروزي انقلاب، مجلس خبرگان قانون اساسي تشكيل شد و از هفتاد عضو، تنها يك زن در آن حضور داشت. شايد بتوان گفت كه مردم به تعداد زنان بيشتري رأي ندادند اما از طرف ديگر بايد گفت كه زمينه براي تربيت و پرورش نيروهايي كه بتوانند در اين سطوح فعال باشند، چقدر آماده بوده است؟ طبيعي است كه قبل از انقلاب چنين زمينه اي فراهم نبود. به همين ترتيب در اولين دوره مجلس شوراي اسلامي چهار زن به عنوان نماينده انتخاب شدند و به ترتيب در دوره هاي بعدي افزايش يافت.بنابر اين ما يك روند رو به رشدي در گروه نخبگان زن در بعد انقلاب، مشاهده مي كنيم. البته در سال هاي اول، اين روند بسيار كند بود اما بعد از زمان جنگ، گويي كه سرعت بيشتري به خود مي گيرد.
همچنين توسعه نهادهاي مدني نشان دهنده آن است كه جنبش اجتماعي زنان در حال شكل گيري است.



البته اين جنبش طيف وسيعي است كه دو سر آن با هم خيلي فاصله دارند. يعني اگر شما مجموعه اهداف، خواسته ها و مطالبات زنان را در كنار هم بگذاريد، يك خواست مشتركي دارند، اما اختلاف سليقه هم وجود دارد با اين حال آنچه براي ما مهم است وجود روح خودباوري و اعتماد به نفس در زنان و جامعه پذيري آنان در سطوح مختلف است و اين دستاورد بزرگي است. همچنين يك باور عميق در كل جامعه به وجود آمده و آن اين كه زنان محدود به يك سري مشاغل سنتي و كليشه اي نيستند.
از سوي ديگر تغييرات مشابهي را هم در نگرش عموم جامعه شاهد هستيم. طبق نتايج به دست آمده از يك تحقيق كه در چهار منطقه متفاوت به لحاظ فرهنگي در كشور انجام شده، هر چهار منطقه معتقد بودند كه اهميت آموزش دختران و پسران در يك سطح است و ديگر اين كه هيچ كدام نگاه منفي نسبت به اشتغال زن در خارج از خانه ندارند و اگر اين را با ضد ارزش بودن فرهنگ اشتغال زن در محيط غير از خانه، مقايسه كنيم مي بينيم كه در حال حاضر، كار كردن زن يك ارزش هم محسوب مي شود. لذا وقتي انقلاب به پيروزي نرسيده بود، زنان شركت كننده در راهپيمايي ها، خواسته مشخصي نداشتند.
اما بعد از انقلاب، زنان به تدريج شروع به مطرح كردن انتظارات خود كردند و اين امر به علت افزايش آگاهي و بلوغ فكري آنان رخ داده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851116-088</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851116-088</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851116/world/_siasatw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 16 بهمن 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-05</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/11/16</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
ديدگاه
حضوري براي پررنگ ترين تجربه
</TITLE>
<TEXT>
مينا شهني
روزهاي پرشور انقلاب بي حضور زنان هرگز شكل نمي گرفت. انكار حضور زنان در جنبش انقلابي سال 57 ممكن نيست، در پي همكاري زنان با گروه هاي جوان انقلابي، خانه ها به سنگرهاي امني براي ادامه مبارزات تبديل شد و زنان بسياري ميزبان جنگاوران زخمي و خسته شدند.
پررنگ شدن نقش و حضور زنان در جنبش انقلابي به ناگهان سبب شد تا ناظران نگاه ويژه اي به اين حضور نقش آفرين داشته باشند.
اين كه چه عواملي سبب شد تا گروه ويژه اي از زنان در يك رويداد كاملاً سياسي وارد شوند سالها بعد مورد توجه قرار گرفت، اما آنچه از ابتداي انقلاب اسلامي همواره مورد تقدير پيروزشدگان بود تأييد نقش زنان و تأثير اين گروه در چگونگي شكل گيري يك حركت سياسي بود. زنان ايراني كه تا پيش از اين رخداد همواره از شركت در گروه هاي سياسي دور نگه  داشته شده بودند به ناگاه تشويقي بزرگ براي حضور مستمر را در مقابل خويش ديدند. تمامي گروه هاي سياسي كه نقشي در انقلاب داشتند زنان را تشويق كردند تا پا به پاي مردان روند مبارزات را پيگيري كنند و با حضور مستمر خود حتي در كوچه و خيابان به ادامه روند مبارزه كمك كنند، همين تشويق هاي مدام سبب شد تا زنان در فضايي پر از پشتيباني مردانه پا در ميدان بگذارند.
تشويق هاي مدام از يك سو و نياز زنان به ايجاد فضايي برابر از سوي ديگر، آنان را بر آن داشت تا صرف نظر از تفاوتهاي فردي و گروهي در خواسته ها به خيابانها بيايند و از حركتهاي انقلابي از هر راهي حمايت كنند.
گروهي از آنان براي پشتيباني از ساير اعضاي خانواده و گروهي ديگر در پي به دست آوردن آنچه حقشان بود و از دسترسشان دور نگه داشته شده بود راه خود را به انقلاب اسلامي باز كردند.
به نظر مي رسد روند تغييرات به وجود آمده يك رشته خواسته ها و انتظارات را در گروه هاي مختلف جامعه به وجود آورد و در پي آن نظام حاكم به دليل ناتواني و يا جدي نگرفتن اين خواسته در پاسخ دهي مناسب به آنها كوشش نكرد و همين رخداد سبب شد تا زنان نيز به دنبال يافتن پاسخ مناسب براي خواسته هاي به وجود آمده زمينه مساعد انقلاب را به عنوان بستري براي به دست آوردن خواسته هاشان در نظر بگيرند.
صرف نظر از اين كه شكاف بين طبقات سبب مي شد تا زنان شركت كننده در جنبش انقلابي گاه انتظارات گوناگوني داشته باشنداما وحدت كلمه آزادي خواهي و آزادي جويي كوشش بي دريغ گروه هاي زيادي از زنان سبب شد تا ايران اولين حضور پررنگ زنان را در عرصه سياست و اجتماع تجربه كند؛ تجربه اي كه جرقه اي براي توان آزمايي زنان در به دست آوردن يا مطرح كردن خواسته هاشان شد.
</TEXT>
</DOC>
</HAMSHAHRI2>