<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE HAMSHAHRI2 SYSTEM "hamshahri.dtd">
<HAMSHAHRI2>
<COPYRIGHT>
Hamshahri2 Corpus, Beta Release!
Copyright 2004-2008, Database Research Group (DBRG), Faculty of Engineering, University of Tehran
All the news content in the corpus is copyrighted by Hamshahri Newspaper (www.hamshahri.net)

Homepage:
http://ece.ut.ac.ir/dbrg/hamshahri/ham2

Contact:
darrudi@insf.org 

Please view the enclosed `Help.txt` file in the package for more information (tag description, etc).

IT IS A BETA RELEASE, PLEASE DON NOT REDISTRIBUTE IT!
</COPYRIGHT>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-001</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-001</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
آيا بلاي جان سينما راه چاره اي دارد؟
كمك 2 ميليارد ريالي ارشاد براي حل معضل قاچاق فيلم
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر- پس از آن كه موضوع قاچاق فيلم هاي در حال اكران سينماي ايران، به يكي از چالش انگيزترين مسايل فرهنگي بدل شد، حالا مدير كل اداره نظارت و ارزش يابي معاونت سينمايي وزارت ارشاد پذيرفته است كه اين مسئله به طور كامل حل نخواهد شد.
محمود اربابي البته راه كارهاي اين اداره را نيز براي پيشگيري از بلاي جديدي كه به جان تهيه كنندگان افتاده است، شرح داده است: كوتاه كردن مدت اكران فيلم ها و افزايش تعداد سالن ها، البته معاون سينمايي نيز براي كمك به حل مشكل، سركيسه را به شدت شل كرده و 2 ميليارد ريال به اين اداره اختصاص داده است.
سرچشمه كجاست؟
در طول برگزاري جشنواره فيلم فجر امسال، يك بار هنگام اكران يكي از فيلم ها، مردي دوربين فيلم برداري كوچكي را به سوي پرده گرفت و تمام فيلم را ضبط كرد. سپس دوربين را در كيفش گذاشت و با خونسردي كامل، رفت. در تمام زمان يك ساعت و نيمه فيلم، هيچ كس هيچ توجهي به او نكرد. همان طور كه وقتي با دوربين فيلمبرداري داخل شده بود، كسي توجه نكرده بود. اين يكي از سرچشمه هاي اصلي قاچاق فيلم در تمام دنياست و براي پيشگيري از آن، كافي است چراغ قوه هاي راهنماي كاركنان سينما، دوربين فيلم برداري را تشخيص دهند. همين.اما اين تمام ماجرا نيست. حتي به عكس؛ در ايران عمده فيلم هايي كه كنار خيابان و عموماً در ورودي ايستگاه هاي مترو فروخته مي شوند، چنان كيفيتي دارند كه معلوم است از نسخه اصلي فيلم كپي شده اند. اين نسخه اصلي كجاست؟
اربابي مي گويد: وقتي نسخه اي از فيلم به شكل دي وي دي در يك سالن 200 نفره نمايش داده مي شود يا فيلم در استوديويي صداگذاري و جايي ديگر تله سينما مي شود، به شكل طبيعي ممكن است در معرض سرقت قرار بگيرد. بنابراين ما بايد راه هاي دسترسي به اين منابع را با تمهيدات و شيوه هايي به لحاظ قانوني دنبال كنيم تا اين شرايط محدودتر و سخت تر شود.
اما مدير كل اداره نظارت، اشاره نكرده است كه چرا اين سرقت طبيعي است. تماشاگران فيلم، 200 يا 2000 نفر، چه گونه مي توانند سي دي را سرقت كنند و كاركنان استوديوها كه مشغول انجام مراحل فني كارند، چه طور مي توانند نسخه كامل و آماده نمايش فيلم را بردارند؟
اربابي مي گويد: به نظر من آن قدر حجم خسارت بالاست كه اشكالي ندارد در هر سينما يك گاوصندوق وجود داشته باشد و صاحبان و نمايندگان فيلم، آن را كنترل كنند. همچنين شوراي صنفي در قراردادهايي كه با سينماها منعقد مي كند، شرايطي را قرار دهد تا مسئوليت  صاحب سينما و كساني كه به فيلم دسترسي دارند و صاحبان استوديوها و صاحبان فيلم ها مشخص باشد كه در صورت بروز مشكل بتوان با مسئولش برخورد لازم انجام شود. اين راه  كارها، طبيعي ترين اقدامات ممكن است، اما به نظر مي رسد تاكنون فرايند انجام كار به گونه اي بوده است كه سرقت، طبيعي تر به چشم مي آمده. سرقت يك نسخه از هر فيلم، مشابه سرقت چندين يا حتي چندصد ميليون تومان وجه نقد است. يا سرقت قطعه اي الماس از گاوصندوق بانك. چرا كه در چرخه اقتصادي كپي هاي غيرمجاز همان يك نسخه، به طور متوسط روزي پنج ميليون تومان سود را به جيب قاچاق چيان روانه مي كند.علي ابوحمزه، رئيس انجمن صنفي ويديو- رسانه مي گويد: در حالي كه ما در خوش بينانه ترين حالت، تنها پنج هزار نسخه از فيلم هاي ايراني را تكثير و توزيع مي كنيم، در يك فاصله زماني كوتاه، بيش از 100 هزار نسخه از فيلم هاي مان در سراسر كشور به فروش مي رسد. به نظر مي رسد، پيش از تمام اقدامات مورد نظر اداره نظارت نظير كم كردن مدت اكران و زيادكردن تعداد سينماها، لازم است همه مسئولان درگير ماجرا، از وزارت كشور تا وزارت فرهنگ و از نيروي انتظامي تا مؤسسه رسانه هاي تصويري، با يك محاسبه سرانگشتي دريابند كه يك سي دي اصل فيلم در حال اكران، ارزشي معادل الماسي هموزن خود دارد و تك تك كپي هاي غيرمجاز آن بر سنگفرش پياده روهاي كشور، قطعه هاي ريزي از اين الماس درشتند كه به يغما مي روند. بگذاريد حالا دوباره به شيوه هاي مرسوم براي محافظت از اين شيء قيمتي بينديشيم...
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-002</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-002</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
فرهنگ و هنر در آسمان هنر
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر برنامه راديويي آسمان هنر كه با همكاري فرهنگستان هنر و راديو فرهنگ تهيه مي شود در سال 86 روزهاي زوج و بعد از بخش خبري ساعت 17 از راديو فرهنگ موج اف.ام 7/106 پخش خواهد شد.
اين برنامه در مدت زمان نيم ساعته اي كه دارد به موضوعات مختلف هنري و فرهنگي مي پردازد و حضور كارشناسان نام آشنا به غناي آن افزوده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-003</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-003</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
همايش بزرگداشت عطار برگزار شد
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر- همايش يكروزه از عطار تا مولانا ديروز همزمان با روز ملي عطار در فرهنگسراي سيمرغ نيشابور برگزار شد.
در اين همايش كه به بزرگداشت فريدالدين عطار نيشابوري اختصاص داشت، پيام وزير فرهنگ و ارشاد اسلامي قرائت شد. محمدحسين صفارهرندي در بخشي از پيام خود نوشته است: بدون شك بزرگداشت نام و ياد بزرگ مردي چون عطار كه خود گنجينه اي سرشار و گران  بها از آموزه ها و معارف انسان ساز اسلامي است، در واقع پاسداشت وحدت و هويت ملي و اسلامي ماست و از اين جهت به ويژه در سالي كه نام اتحاد ملي و انسجام اسلامي را بر خود دارد، بيش از پيش توجه به اين امر ضروري مي نمايد.
در اين همايش، مسئولان استاني و جمعي از پژوهشگران و متفكران ادبيات و عرفان نكات مختلفي را از جايگاه اين شاعر و عارف ايراني بيان كردند.
گلباران مقبره عطار در نيشابور از ديگر برنامه هاي همايش بزرگداشت عطار بود. همچنين قرار است امروز، آرامگاه پدر وي نيز گلباران شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-004</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-004</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
فقط 36 نمايش تا آخر سال
</TITLE>
<TEXT>


گروه ادب و هنر در سال 86 حداكثر 36 اثر در تئاتر شهر به روي صحنه مي رود.
پس از تعيين شوراي انتخاب آثار در تئاتر شهر، سخنگوي اين شورا تعداد آثار نمايشي 86 اين مجموعه را 36 اثر و با حداقل 30 شب اجرا در صورت توفيق نسبي در جذب مخاطب اعلام كرد.
ايوب آقاخاني علاوه بر سقف زماني از هويت معين تالارهاي مجموعه تئاتر شهر خبر داد و اين  كه هر گروه نمايشي مي تواند براساس هويت تالار، اثر خود را اجرا كند. البته او تعيين اين هويت را به بعد موكول كرد اما براساس اين تقسيم بندي بايد گروه ها به استناد معيارهاي تعيين كننده اي، هويت حرفه اي شان مشخص شود و سپس بر اين اساس در نوبت تالارهاي تئاتر شهر قرار گيرند.
برخي از اين معيارها، سابقه گروه، استمرار فعاليت هاي آن، داشتن مدارج و تخصص هاي ويژه و كامل بودن گروه، توليد يا ترجمه آثار نمايشي اعلام شده است.
وي همچنين درباره افراد خاص و صاحب نام كه مستقل از گروه هاي نمايشي در طول ساليان متمادي موجوديت حرفه اي خود را ثابت كرده اند، گفت: اين افراد بايد اعضاي ثابت گروه خود را سامان بخشي كنند تا شوراي انتخاب آثار، پيشنهاد اجرايي اين افراد را نيز مانند گروه هاي نمايشي بررسي كند.
نكته حائز اهميت ديگر آن است كه هر گروه نمايشي مي تواند فقط يك نمايشنامه جهت اجرا به شورا پيشنهاد دهد و گروه هاي مازاد مي توانند آثار خود را در ساير تالارهاي تهران به روي صحنه ببرند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-005</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-005</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
پايان جشنواره موسيقي مقامي غرب كشور
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا:  جشنواره  موسيقي مقامي غرب كشور با عنوان آواهاي باستاني با محوريت هوره به پايان رسيد. دبير اجرايي اين جشنواره ضمن ارائه گزارشي از عملكرد اين جشنواره گفت: در مرحله نخست 280 تكنواز و تكخوان در جشنواره شركت كردند كه از بين آنها 80 هنرمند انتخاب شدند و از بين 39 گروه شركت كننده 24 گروه به جشنواره راه يافتند. در ادامه اين مراسم از 16 تن از اساتيد موسيقي مقامي غرب كشورتجليل شد. همچنين در اين مراسم برگزيدگان جشنواره موسيقي مقامي غرب كشور در 10 بخش معرفي شدند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-006</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-006</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
بم امروز، در قالب 50 قطعه عكس
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر 6 عكاس خبري، وضعيت امروز بم را در قالب نمايشگاهي به تصوير خواهند كشيد.حسن سربخشيان با اعلام اين خبر گفت: در سفري كه به زودي به شهر بم خواهيم داشت به همراه اميد صالحي، حسين سلمان زاده، حسين فاطمي، محسن شاه مردي و صادقي از بخش هاي مختلف شهر بم عكاسي خواهيم كرد. سربخشيان زمان برپايي اين نمايشگاه را خرداد ماه اعلام كرد و گفت: در اين نمايشگاه 50 قطعه عكس رنگي در قطع 50 در 70 به نمايش گذاشته مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-007</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-007</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
بزرگداشت چهلمين روز درگذشت رسول ملاقلي پور
</TITLE>
<TEXT>


ايسنا: مراسم چهلمين روز درگذشت رسول ملاقلي پور در مسجدجامع شهرك قدس برگزار شد. در اين مراسم كه از سوي خانواده ملاقلي پور با حضور معاون امور سينمايي وزير فرهنگ و ارشاد اسلامي، محسن رضايي دبير مجمع تشخيص مصلحت نظام -، احمد توكلي نماينده مردم تهران در مجلس شوراي اسلامي - و جمعي از هنرمندان و علاقه مندان به اين هنرمند فقيد برگزار شد، حجت الاسلام بهداروند در سخناني با بيان اين كه هنر و هنرمند در طول تاريخ ماندگارند و از ذهن ما بيرون نمي روند، ملاقلي پور را هنرمندي مردمي خواند. ابراهيم حاتمي كيا، جمشيد هاشم پور، محمد آفريده، مهدي اربابي، مرتضي سرهنگي، منوچهر محمدي، محسن علي اكبري، حبيب الله كاسه ساز و مهدي كريمي از ديگر حاضران اين مراسم بودند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-008</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-008</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
كوتاه
</TITLE>
<TEXT>


چاپ پنجم روزهاي آخر: كتاب روزهاي آخر كه در برگيرنده خاطرات احمد دهقان از آخرين روزهاي جنگ و قبول قطعنامه 598 است،  به چاپ پنجم رسيد. به گزارش فارس، دهقان در اين كتاب به مرور خاطرات تلخ و شيرين خود از عمليات بيت المقدس و غدير مي پردازد كه ورق هاي پاياني كتاب دفاع هشت ساله ايرانيان بودند.



مستند آهنگساز: جلال ذوالفنون و كنسرت سال گذشته او در كهريزك در قالب فيلم مستندي با عنوان در اين خانه بگرديد به زودي منتشر مي شود.اين نوازنده سه تار به فارس گفت:سال گذشته به همراه گروهم از كهريزك ديدن و با اعضاي آنجا گفت و شنودهايي را انجام داديم و همان روز براي اين عزيزان كنسرتي را برگزار كرديم. ابراهيم فروزش كارگردان خوب كشورمان از اين برنامه فيلمي را تهيه كرده اند.



تله فيلم منتقد: ايرج كريمي اين روزها تصويربرداري فيلم سينمايي روابط را بر اساس قصه اي اجتماعي و جنايي پشت سر مي گذارد. اين فيلم داستان زندگي دكتر روانپزشكي را بيان مي كند كه آرزو دارد در عرصه داستان نويسي فعاليت كند. در روابط كه به صورت ويدئويي و به شيوه تله فيلم ضبط مي شود، محمدرضا فروتن، شاهرخ فروتنيان، نگين صدق گويا، بهاره افشاري، احمد مهرانفر و شبنم مقدمي بازي مي كنند.



دكتر نون در تالار وحدت يا تئاتر شهر: هادي مرزبان، تمرينات نمايش دكتر نون را از اواسط ارديبهشت ماه آغاز مي كند. در اين نمايش بازيگراني همچون جمشيد مشايخي، فرزانه كابلي، امين زندگاني، علي رامز، شهرام عبدلي و... بازي مي كنند. اين كارگردان تئاتر ترجيح مي دهد دكترنون در تالار اصلي تئاتر شهر به روي سن برود، اما اگر اين امكان وجود نداشته باشد در تالار وحدت نمايش را اجرا مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-009</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-009</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
با حمايت شهرداري تهران گشايش مي يابد
خانهموزهاستاد شهيد مطهري
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر - خانه  شخصي شهيد مطهري به خانه ـ موزه  شهيد مطهري تبديل شده و به زودي گشايش مي يابد.
سيدمحسن هاشمي ـ مدير هنرهاي تجسمي و امور موزه هاي سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران ـ با اعلام اين خبر افزود: پس از در اختيار گذاشتن رسمي اين مكان ازسوي شركت توسعه  فضاهاي فرهنگي شهرداري تهران، خانه  شخصي شهيد مطهري به خانه ـ موزه تبديل مي شود. وي ادامه داد: در اين موزه، كتاب ها، آثار و لوازم شخصي شهيد مطهري در معرض بازديد علاقه مندان قرار مي گيرد.هاشمي گفت: برگزاري هم انديشي و بررسي مجموعه مقالات شهيد مطهري از ديگر برنامه هاي اين خانه ـ موزه است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-010</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-010</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
عكس: همشهري‎/ مسعود خامسي پور
</TITLE>
<TEXT>


در حالي كه هنوز هم در برخي از نقاط ايران مردم از وسايل گرمايشي استفاده مي كنند، اما در بيشتر نقاط كشور درختان شكوفه داده اند و فضاي كاملا بهاري بر طبيعت حكمفرما شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-011</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-011</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
بازار
</TITLE>
<TEXT>


سوءتفاهم در مدار كد 8
همزمان با انتشار اخبار خوبي با مضمون احتمال كاهش تعرفه سيم كارت هاي اعتباري دولتي و تاليا و هديه 1000دقيقه اي مكالمه رايگان ايرانسل به مشتركاني كه در فاصله 25 فروردين ماه تا 31 ارديبهشت ماه 1386 به اين شبكه مي پيوندند، دارندگان سيم كارت هاي دولتي كد 8 مورد سوءتفاهم قرار گرفتند.
طي چند روز گذشته بالغ بر 2300 مشترك اپراتور اول كه پيش از سال جديد با پرداخت 150هزار تومان اقدام به ثبت نام سيم كارت كرده بودند به علت بدهي و اشتباه در محاسبه قبوض تلفن، دچار قطعي خطوط تلفن خود شده اند.
براساس ثبت نام دوره گذشته شركت ارتباطات سيار و لحاظ موارد تشويقي براي جذب مشتركان بيشتر، قرار بود متقاضيان سيم كارت تلفن همراه، وجه 288هزار توماني سيم كارت خود را در دو بخش 150 و 138هزار توماني قبل از ثبت نام و دو ماه بعد از تحويل سيم كارت بپردازند.شنيده ها حاكي از آن است كه اين مشتركان كه به صورت خودكار 138هزار تومان به شركت ارتباطات سيار بدهكار شده بودند به دليل مشكل در نرم افزار صورتحساب اين شركت در بدو مكالمات خود بدهكار محسوب شده و ارتباطات آن ها قطع شده است، چرا كه براساس سيستم صورتحساب دولتي، به طور اتوماتيك سيم كارت مشتركاني را كه بدهي بيش از 30هزار تومان داشته باشند را قطع مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-012</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-012</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
تگرگ 150گرمي
</TITLE>
<TEXT>
بارش تگرگ و وزش طوفان شديد ديروز زندگي مردم شهرستان آبدانان در استان ايلام را مختل و آنان را وحشت زده كرد. شدت بارش تگرگ همراه با طوفان كه به مدت نيم ساعت در ساعات اوليه روز ادامه داشت به حدي بود كه باعث وحشت مردم شده و قطع برق و مسدود شدن معابر عمومي و خيابان هاي شهر آبدانان را به همراه داشت. بارش تگرگ دانه درشت به وزن تقريبي??? گرم باعث شكسته شدن شاخه هاي بسياري از درختان و تخريب فضاهاي عمومي اين شهر شد. بزرگي دانه هاي تگرگ به حدي بود كه شيشه در و پنجره هاي برخي منازل و آيينه و شيشه تعدادي از وسايل نقليه شكسته شد.
برچسب فارسي
با افزايش ميزان مواد خوراكي غير بهداشتي در تبريز، معاونت غذا و داروي دانشگاه علوم پزشكي اين شهر توصيه كرد: مردم از مصرف مواد خوراكي خارجي بدون برچسب به زبان فارسي خودداري كنند، زيرا هر ماده غذايي كه در خارج از كشور توليد مي شود بايد با انجام آزمايشات مختلف بهداشتي به تاييد وزارت بهداشت برسد تا پس از آن بر روي آن برچسب فارسي به معني تاييد زده شود. همچنين از مردم خواسته شده بامشاهده هرگونه تخلف، عرضه و توزيع مواد خوراكي بدون تاييديه با معاونت غذا و داروي دانشگاه علوم پزشكي تبريز تماس بگيرند. در مورد دارو نيز شماره تلفن??????? از ساعت 7 تا?? آماده اطلاع رساني درخصوص وضعيت كمبودهاي دارويي در اين استان است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-013</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-013</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
در شهر چه خبر
</TITLE>
<TEXT>
پليس غير رسمي 
كوچه هاي تنگ و باريك و تقاطع هايي كه حق تقدم در آن مشخص نيست، برخي خيابان هاي تهران را صاحب ماموران غير رسمي كرده  است كه با لباس شخصي براي خودرو ها تعيين تكليف كرده و از اين راه نه چندان غير مفيد، كسب در آمد مي كنند. در غيبت چراغ قرمز ها بي انصافي است اگر به طور كامل منكر نقش اين تازه  وارد هاي خيابان هاي پايتخت شويم كه هر  از چند گاهي نيز با اعتراض رانندگان روبرو مي شوند. چنانچه بپذيريم كه تعارفات معمول ايراني ها براي راه يافتن به حيطه رانندگي، همچنان با تابلوي ورود ممنوع روبروست،مي پذيريم كه در صورت نياز به اين افراد بايد به ساماندهي آنان دقيقا مانند ماموران پاركبان پرداخت تا از ايجاد درگيري بين اين ماموران غير رسمي و خودجوش با رانندگان جلوگيري شود.
مشاوره حقوقي
همزمان با موفقيت طرح رايگان مشاوره حقوقي در ايستگاه هاي مترو كه روز به روز به تعداد متقاضيان آن اضافه مي شود، معاون آموزشي جهاد دانشگاهي واحد تربيت معلم كرج، از آغاز برگزاري دوره تخصصي آموزش هاي حقوقي در زمينه فرهنگ شهروندي در غرب استان تهران در اين واحد دانشگاهي خبر داد. اين دوره ها با همكاري مركز پاسخگويي??? قوه قضاييه در 2سطح عام براي شهروندان و سطح تخصصي و پيشرفته ويژه دانشجويان وكارشناسان به دوشيوه حضوري و الكترونيكي برگزار مي شود. آشنايي با مهارتهاي حقوقي خانواده(كاربردي)، مهارتهاي اسناد تجاري(چك، برات وسفته)، كارگاه تابعيت، تخلفات دفاتر اسناد رسمي، شوراهاي حل اختلاف، دعاوي كلاهبرداري، خيانت در امانت، سرقت، وصيت، ارث، تخلفات و تصادفهاي رانندگي از جمله موضوعات اين دوره ها است. علاقمندان مي توانند براي شركت دراين كلاس ها به مراكز آموزشي جهاد دانشگاهي واحدهاي تربيت معلم كرج و تهران مراجعه كنند.
انقراض تير آهن هاي تقلبي
به نظر مي رسد نسل تيرآهن هاي غيراستاندارد، منقرض شده و طي چند روز گذشته گزارشي مبني بر تداوم عرضه اين كالاي غيراستاندارد به موسسه استاندارد نرسيده است. رئيس موسسه استاندارد در خصوص وضعيت تيرآهن هاي غيراستاندارد در بازار و محموله هايي از اين نوع تيرآهن ها كه سال قبل در بنادر ايران توقيف شده بودند، اظهار داشت: كالاهايي كه به مبادي ورودي كشور مي رسند، توسط موسسه استاندارد كنترل شده و محصولاتي كه ملزم به دارا بودن استانداردهاي اجباري هستند و چنين استانداردهايي را ندارند مرجوع مي شوند.
شهر سبز تر
زندگي ماشيني و دوري از گياهان، جاي خالي سبزي طبيعت را براي شهرنشينان پررنگ تر كرده و اين روز ها شاهد توجه بيشتر به گل و گياه هان آپارتماني هستيم. به منظور تشويق و آموزش شهروندان در ايجاد و نگهداري فضاي سبز، كلينيك گل و گياه شهرداري منطقه 11 براي ترم بهار هنرجو مي ژپذيرد. رئيس اداره فضاي سبز شهرداري منطقه 11 گفت: اين كلا ژس ژها شامل نگهداري گل ژهاي آپارتماني، گل ژهاي فصلي و پيازي، درخت و درختچه ژهاي زينتي، سبزي كاري و... است كه عموم علاقه ژمندان مي ژتوانند به صورت رايگان در اين كلاس ژها شركت كنند. آموزش عملي سبزي كاري در بوستان پارك رازي انجام خواهد شد. همچنين در اين مركز مشاوره رايگان گياهان پزشكي، روش ژهاي غير شيميايي مبارزه با آفات و بيماري ژهاي گياهي توسط كارشناس فضاي سبز انجام مي ژشود. علاقه ژمندان مي ژتوانند به منظور كسب اطلاعات بيشتر باشماره تلفن 55383830 تماس گرفته و يا به آدرس خيابان كارگر جنوبي، خيابان ژيان پناه، بوستان مهر، كلينيك گل و گياه شهرداري منطقه 11 مراجعه كنند.



در انتظار مرغ ارزان
در چند روز گذشته زنبيل ها يا همان سبد  هاي خانوار در حالي به گردش در بازار گوشت مشغول بود كه قيمت هاي مرغ علاوه بر گراني اخير، چندان هم مشخص نبود. زيرا قيمت اين ماده غذايي اين روز ها به هيچ وجه ثابت و فراگير نيست. با اينكه رييس اتحاديه مرغداران قيمت 2هزارتوماني براي هركيلو مرغ را معقول و واقعي دانسته بود مديرعامل شركت پشتيباني اموردام با اشاره به ذخيره سازي و توزيع به موقع مرغ از سوي شركت پشتيباني اموردام، گفت: با اين توزيع به موقع هم اكنون هر كيلو مرغ با قيمت 1750 تا 1950 تومان در سطح شهر تهران به فروش مي رسد. اگرچه قيمت مرغ در سطح شهر جداي از معقول يا نامعقول بودن آن با اظهارات رييس اتحاديه انطباق بيشتري دارد اما شايد براي تثبيت و يا واقعي شدن قيمت 1700توماني بايد چند روزي بيشتر منتظر بود.
رستورانهاي بين راهي
كمتر مسافري است كه از كيفيت رستوران هاي بين راهي رضايت كامل داشته باشد. در همين رابطه رئيس انجمن صنفي واحدهاي پذيرايي و خدماتي بين راهي استان تهران گفت: حدود?? واحد صنفي پذيرايي و خدماتي غيرمجاز در جاده كرج چالوس فعاليت دارند. به گفته وي واحدهاي صنفي غيرمجاز نه تنها از نظر بهداشتي، موازين لازم را رعايت نمي كنند، بلكه مشكلاتي براي ديگر اصناف منطقه بوجود آورده اند. اين واحدهاي غيرمجاز ماليات و بيمه پرداخت نمي كنند و از سوي ديگر به نرخ هاي مصوب توجهي ندارند. همچنين تعداد زيادي از دكه ها و باغهاي خانوادگي در اين مسير از برق غيرمجاز استفاده مي كنند كه اين امر نيز به نوبه خود با مشكلاتي همراه است. البته مشكل واحدهاي صنفي غيرمجاز مختص جاده كرج چالوس نيست و در ديگر مسيرهاي بين راهي استان تهران نيز كم و بيش وجود دارد
مشكل روزهاي باراني
با راه اندازي زيرگذر تقاطع آزادگان - جاده مخصوص كرج، يك آب انبار طبيعي نيز همزيستي غير مسالمت آميزي را در كنار آن آغاز كرده كه با باريدن باران سطح زير پل را فراگرفته و ترافيك  سنگيني كه هيچ راه بازگشتي ندارد پشت آن تشكيل مي شود. در حالي كه با احداث اين گذر، يكي از گره هاي ترافيكي منطقه گشوده شده اما اين رواني ترافيكي تنها در روزهاي بدون باران مشاهده مي شود.
اسكي در تابستان
مسابقات كشوري  اسكي  تابستاني  مرداد امسال  در شهرستان  كوهرنگ  از توابع استان  چهارمحال  وبختياري  برگزار مي  شود. ارتفاع  برف  در پيست اسكي اين منطقه  در مردادماه  بيش  از 10 متر اعلام  شده و در زمره  يخچالهاي  دائمي  ارتفاعات  زردكوه  محسوب  مي  شود.
شماره ملي
در حاليكه هنوز برخي از شهروندان شهرهاي بزرگ از شماره ملي خود مطلع نيستند و يا كارت ملي دريافت نكرده اند، رييس اداره ثبت احوال شهرستان كاشان ديروز اعلام كرد، صد درصد جمعيت??? هزار نفري اين شهرستان از شماره ملي برخوردار شده اند. وي همچنين خبر دارد، تاكنون براي?? درصد جمعيت اين شهرستان كارت ملي صادرشده است. به هر حال قرار است از نيمه دوم سال، بانك ها نيز به افرادي كه فاقد شماره و كارت ملي هستند خدمات بانكي ارائه نكنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-014</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-014</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
فرهنگسرا
</TITLE>
<TEXT>
نمايش شعبده باز
كانون فيلم فرهنگسراي هنر در سال جاري با نمايش، نقد و تحليل فيلم سينمايي شعبده باز آغاز به كار مي كند. شعبده باز با نويسندگي و كارگرداني فيل برگر، بازيگراني چون جسيكابيل، ادوار نورتن و پل جياماتي امروز ساعت 16 در سالن آمفي تئاتر فرهنگسرا پس از نمايش نقد و در جلسه اي با حضور كارشناسان بررسي خواهد شد. در پايان برنامه جلسه پرسش و پاسخ برگزار مي شود. اين فيلم با زبان اصلي و زيرنويس فارسي در فرهنگسرا به نمايش درمي آيد. علاقه مندان مي توانند به نشاني خيابان شريعتي، خيابان جلفا، خيابان ارسباران مراجعه كنند.
نرم افزار نمايه
كتابخانه قائم نخستين نرم افزار تحقيقاتي را با عنوان نمايه راه اندازي كرد. اين كتابخانه با توجه به نياز علاقه مندان به تحقيقات و پژوهشهاي گسترده در طول مدت تحصيل و تدريس اقدام به راه اندازي نخستين نرم افزار تحقيقاتي نمايه كرده است. اين سيستم مي تواند ظرف مدت زمان كوتاه و بدون هزينه مطالب را جستجو و اطلاعات مفيد را در اختيار مخاطبان خود از مقطع ابتدايي تا دكترا قرار دهد. علاقه مندان براي استفاده از اين سيستم مي  توانند همه روزه از ساعت 8 تا 16 به كتابخانه قائم واقع در ميدان معلم مراجعه كنند.
اهداي كتاب
يك خانواده تهراني به منظور ترويج فرهنگ اهداي كتاب، بيش از 1300 جلد كتاب به كتابخانه شهيد فهميده فرهنگسراي بهمن اهداء كرد. اين كتاب ها شامل كتب ادبي، ديني، فلسفي، فرهنگ لغت و مرجع است. در همين حال كتابخانه شهيد فهميده از علاقه مندان دعوت كرده است تا در صورت تمايل مجموعه  هاي شخصي خود را به اين كتابخانه اهداء كنند تا در معرض استفاده عموم قرار گيرد. كتابخانه شهيد فهميده در ميدان راه آهن، ميدان بهمن، فرهنگسراي بهمن واقع است.
كارگاه سبد غذايي
خانه فرهنگ قلم اقدام به برگزاري كارگاه سبد غذايي مناسب كرده است. اين كارگاه ويژه مادران است و به منظور آشناسازي خانواده هاي منطقه با چگونگي تنظيم سبد غذايي موردنيازشان برگزار مي شود. اين كارگاه در روز چهارشنبه 29 فروردين ماه از ساعت 10 تا 12 در سالن اجتماعات اين خانه فرهنگ برگزار مي شود. شركت در اين برنامه رايگان بوده و علاقه مندان مي توانند به نشاني: اتوبان بعثت، باغ آذري، خيابان شهيد زارعي، خانه فرهنگ قلم مراجعه كنند و يا با شماره تلفن 55314333 تماس بگيرند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-015</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-015</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
مسابقه با جايزه
</TITLE>
<TEXT>
اثر شهيد آويني
كدام يك از گزينه هاي زير، ساخته سيد شهيدان اهل قلم، شهيد مرتضي آويني است؟
a)ايثارگرانb)سرداران عشق
c)مستند دفاع مقدسd)روايت فتح
نحوه شركت در مسابقه:شركت كنندگان بايد يكي از گزينه هاي a ,b ,c ,d را حداكثر تا ساعت 19 امروز به شماره 3000251(بدون پيش شماره)و دارندگان تلفن هاي تاليا و ايرانسل به شماره 09122029165 اس ام اس كنند. به حساب 12 نفر از افرادي كه پاسخ صحيح داده باشند(5 نفر از تهران، 5 نفر از شهرستان ها و 2 نفر از مشتركان سرويس sms خبري)جايزه نقدي واريز مي شود. شماره تلفن همراه برندگان در شماره بعدي روزنامه چاپ مي شود و همكاران ما به منظور دريافت شماره حساب بانكي با آنها تماس مي گيرند.
2 جايزه ويژه براي مشتركان sms خبري: اين مشتركان بايد در صورت شركت در مسابقه پس از تايپ گزينه صحيح، عبارت sms را درج و سپس ارسال كنند. گفتني است شانس مشتركان sms خبري، 10 برابر بيش از ساير شركت كنندگان است.
شماره تلفن برندگان مسابقه 59


</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-016</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-016</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
تابلوي معاملات ارزي تا مهر ماه ايجاد مي شود
با راه اندازي تابلوي معاملات ارزي در جزيره كيش، سرمايه سرمايه گذاران حاشيه خليج فارس جذب بازار سهام ايران مي شود
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس- مدير تالار بورس كيش از فراهم شدن زمينه هاي ايجاد تابلوي ارزي در كيش تا مهرماه سال جاري خبر داد.
حسين اله دادي مديرتالار بورس كيش با اعلام اين خبر افزود: اگر مراحل كار به شكل كنوني پيش برود مي توانيم تابلوي معاملات ارزي را مهرماه سال جاري در كيش راه اندازي كنيم.
وي افزود: كيش جزء مناطق آزاد كشور محسوب مي شود و مهم ترين نكته براي ايجاد تابلوي ارزي، وجود بازار آزاد است كه اين امكان در كيش وجود دارد.
الله داد تصريح كرد: البته ايجاد تابلوي معاملات ارزي به مطالعات بيشتري نياز دارد و اين كار هم اكنون در حال انجام است.
وي درباره دلايل كسب رتبه دوم بورس كيش در انجام معاملات گفت: منطقه آزاد كيش داراي مزايايي است كه سرمايه گذاران را براي انجام معاملات در اينجا ترغيب مي كند.
وي افزود: كارگزاران فعال در كيش به دليل ويژگي هاي مناطق آزاد از معافيت هاي مالياتي برخوردارند. در واقع تمامي شركت هايي كه در اين منطقه ثبت مي شوند حداقل تا 10 سال از معافيت مالياتي برخوردارند اين موضوع باعث مي شود تا گروهي از سرمايه گذاران معاملات خود را در كيش انجام دهند، همين موضوع منجر به رونق معاملات در بورس كيش شده است.
به گفته مدير تالار بورس كيش با راه اندازي تابلوي معاملات ارزي در اين جزيره مي توان سرمايه سرمايه گذاران كشورهاي حاشيه خليج فارس را جذب كرد.
وي در پاسخ به اين پرسش كه آيا با راه اندازي تابلوي معاملات ارزي كارگزاران بين المللي هم مي توانند در تالار ارزي فعال شوند يا خير گفت: هم اكنون صحبت هايي در اين خصوص وجود دارد اما اين موضوع به سياست گذاري هاي خاصي باز مي گردد كه از طرف سازمان بورس دنبال خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-017</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-017</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
بازار سهام، صاحب خانه شد
شركت بورس در آفريقا
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس- مدير عامل شركت بورس اوراق بهادار از خريد ساختمان جديد تالار مبادلات سهام ظرف روزهاي آينده خبر داد.
علي رحماني مدير عامل شركت بورس با اعلام اين خبر افزود: پس از بررسي گزينه هاي متعدد براي استقرار شركت بورس در نهايت ساختماني متعلق به شركت توسعه معادن روي واقع در خيابان آفريقا، براي استقرار فعاليت هاي شركت بورس انتخاب شد.
وي با بيان اين كه تصميم نهايي براي اسكان شركت بورس در اين ساختمان گرفته شده است تصريح كرد: مقدمات كار فراهم شده و ظرف روزهاي آينده توافق نهايي در زمينه قيمت اين ساختمان و نقل مكان به آنجا انجام خواهد شد.
رحماني درپاسخ به اين پرسش كه زمان برگزاري مجمع شركت بورس اوراق بهادار كي خواهد بود گفت: پس از استقرار در ساختمان جديد در اين خصوص تصميم گيري خواهد شد اما برنامه ما اين است تا مجمع شركت در خرداد ماه برگزار شود.
مديرعامل شركت بورس اوراق بهادار درباره آخرين فعاليت هاي انجام شده شركت بورس گفت: شركت بورس تمامي بخش هاي معاملات را از سازمان بورس تحويل گرفته و تنها بخش راه اندازي امور ارزها باقي مانده كه با تحويل گرفتن اين بخش نيز مي توان گفت تمامي فعاليت هاي مربوط به شركت بورس واگذار شده است.
براساس قانون جديد بازار اوراق بهادار همه فعاليت هاي اجرايي مانند انجام معاملات بورس اوراق بهادار به شركت بورس واگذار شده و سازمان بورس در اين زمينه نقش نظارتي ايفا خواهد كرد. به اين ترتيب با آغاز فعاليت شركت بورس در ساختمان جديد طي روزهاي آينده فعاليت بورس تهران وارد فاز جديدي مي شود.
عرضه سيمان دشتستان
علي رحماني گفت: برنامه هاي شركت بورس اوراق بهادار براي امسال به صورت مكتوب تهيه شده كه پس از تاييد در جلسه هيأت مديره به صورت عمومي اعلام مي شود.
مديرعامل شركت بورس در گفت وگويي ديگر با ايسنا، درباره آخرين اخبار مربوط به تشكيل شركت هاي تأمين سرمايه افزود: در هفته گذشته اساسنامه آن تهيه و براي مؤسسات ارسال شده است، همچنين اين شركت با سرمايه 100ميليارد تومان فعاليت خود را شروع مي كند.
وي در ادامه توسعه صندوق هاي سرمايه گذاري و شركت هاي تأمين سرمايه را به عنوان راهكارهاي مؤثر در كاهش ريسك توصيف كرد و گفت: البته اين صندوق ها نيازمند كار بيشتري هستند كه در اولويت برنامه هاي امسال سازمان بورس قرار دارند.
رحماني در ادامه از عرضه سهام سيمان دشتستان در نيمه اول ارديبهشت ماه خبر داد و افزود: اين شركت جزو شركت هاي خارج از صدر اصل 44 قانون اساسي بوده كه پس از درج آماده عرضه خواهد شد.
مديرعامل شركت بورس به تعيين تكليف تابلوي غيررسمي در اوايل ارديبهشت ماه اشاره كرد و افزود: در سال گذشته از 89 شركت كه در تابلوي غير رسمي درج شده بود برروي 62 شركت هيچ معامله اي انجام نشد، اما در عين حال از هفته اول ارديبهشت ماه اين شركت ها تعيين تكليف خواهند شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-018</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-018</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
گشايش هجدهمين تالار بورس در تهران
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس - هجدهمين تالار اختصاصي كارگزاران بورس در تهران ديروز گشايش يافت.
به گزارش اطلاع رساني بورس  اين تالار متعلق به شركت كارگزاري نهايت نگر است كه در خيابان شيخ بهايي،  بين همت و ملاصدرا،  نبش كوچه مفتاح، پلاك يك واقع شده است.
در مراسم گشايش اين تالار علي رحماني مديرعامل شركت بورس اوراق بهادار تهران و برخي از مديران سازمان بورس و اوراق بهادار حضور داشتند. فرهاد عبداله زاده مديرعامل شركت كارگزاري
نهايت نگر گفت: اين تالار با هدف فراهم كردن بستر مناسب براي مشاركت مردم و ارائه خدمات در بازار سرمايه ايجاد شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-019</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-019</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
تا 2 هفته ديگرلايحه اصل 44 به مجلس مي رود
</TITLE>
<TEXT>
مهر: لايحه اجرايي سياست هاي اصل 44 قانون اساسي مراحل نهايي خود را در دولت مي گذراند، و پيش بيني مي شود لايحه مذكور تا دو هفته ديگر براي اخذ رأي توسط دولت به صحن علني مجلس آورده شود.
سيد كاظم دلخوش عضو كميسيون ويژه بررسي الزامات اجراي سياست هاي كلي اصل 44 قانون اساسي در مجلس با اشاره به جلسه روز چهارشنبه هفته گذشته گفت: اين جلسه با حضور اعضاي كميسيون، نمايندگان دولت از جمله سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور، مركز پژوهش هاي مجلس و نمايندگاني از دولت برگزار شد.
او خاطرنشان كرد: قرار است لايحه قانوني اصل 44 پس از گذراندن آخرين اصلاحات و ويرايش ها در دولت، مركز پژوهش هاي مجلس و كميسيون ويژه براي اخذ رأي به صحن علني مجلس تقديم شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-020</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-020</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
سهام بانك ها، پايان خرداد براي فروش آماده مي شود
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس  در شرايطي كه اجراي برنامه خصوصي سازي در سال 86 هنوز وارد فاز اجرايي نشده، مسئولان سازمان خصوصي سازي برنامه هاي خود را در گفت وگوهاي متعدد اعلام مي كنند.
در تازه ترين اظهار نظر، معاون سازمان خصوصي سازي درباره فروش سهام بانك ها گفت: عمده ترين مانع در واگذاري سهام مؤسسات بانكي تعيين تكليف ضمانت  نامه هايي است كه توسط دولت تضمين شده و به اصلاح ساختار  مالي و تبديل شدن به شركت سهامي عام نياز دارد كه اميدواريم اين اصلاحات تا پايان خردادماه انجام شود.
اسماعيل غلامي در گفت وگو با ايسنا، از طي شدن روال آماده سازي سهام بانك ها براي واگذاري خبر داد و افزود: كارها در كميته تشكيل شده در وزارت اقتصاد در حال انجام است و تصميماتي در جلسه ها اتخاذ مي شود، اما مقرر شده در خصوص وضعيت اساسنامه با معاونت حقوقي بانك مركزي صحبت و راه حل اجرايي تغيير اساسنامه بانك  ها بررسي شود. طبق قانون برنامه چهارم تغيير اساسنامه توسط هيأت دولت انجام مي شود؛ بنابراين بايد ديد آيا نياز به قانون وجود دارد يا خير؟ پس از اين كه بر روي اساسنامه نظرات سازمان بورس و بانك مركزي اعمال شد، مجمعي تشكيل و اولين مصوبه مشخص خواهد كرد كه سهام بانك ها به صورت شركت سهامي عام شود، ظاهراً تا پايان خرداد ماه اين اصلاح ساختار انجام خواهد شد.
عرضه هاي جديد
وي از تصويب واگذاري هفت نيروگاه خبر داد و افزود: عرضه سهام اين شركت ها پس از تبديل به شركت سهامي عام از طريق بورس و سهام عدالت خواهد بود. او درباره عرضه سهام مپنا گفت: در اين هفته جلسه اي تشكيل و توافق اوليه براي عرضه سهام مپنا در بورس صورت خواهد گرفت، در اين جلسه ميزان سود در سه سال آينده سهام مپنا هم بررسي خواهد شد. غلامي تاكيد كرد: براي خصوصي سازي به معني واقعي بايد ورود سرمايه گذاران خارجي را تقويت كرد، در غير اين صورت موفقيت حاصل نخواهد شد. وي در ادامه به افزايش ارزش بازارسرمايه با عرضه سهام فولاد مباركه و مس اشاره كرد و گفت: اين سهم يك هشتم ارزش بازار سرمايه را افزايش داد، بنابراين بايد نسبت به تقويت بازار سرمايه تلاش بيشتري انجام داد. به گفته او سازمان خصوصي سازي در آماده سازي سهام جلوتر است، بنابراين بورس نيز بايد در اين زمينه تقويت شود.
قيمت گذاري
اسماعيل غلامي با انتقاد از گفته برخي افراد مبني بر اين كه در بحث قيمت گذاري سهام شركت ها، قيمت برخي از دارايي ها بيش از قيمت فروش سهام ها بوده است، گفت: در بحث ارزيابي سهام شركت ها براي واگذاري، بايد به اين نكته كه سهام شركت ها به فروش مي رود نه دارايي ها، توجه كرد.او در گفت وگويي ديگر با مهر گفت: در ارزيابي سهام شركت ها بايد به اين نكته كه سهام شركت ها فروخته مي شود نه دارايي هاي آنها توجه كرد. معمولاً بالاترين ارزش سهام يك شركت از طريق روش محاسبه خالص ارزش دارايي ها به دست مي آيد به عبارت ديگر محاسبه ارزش و سهام شركت ها براساس روش ارزش خالص دارايي ها صورت مي گيرد و اين روش شامل دارايي ها، منهاي بدهي هاي جاري و بلندمدت شركت ها است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-021</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-021</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
بازگشت 4 شركت به تالارهاي معاملات
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس- در معاملات روز گذشته بورس تهران نام 4 شركت براي انجام دوباره معاملات روي تابلوي بورس نمايش داده شد.
ديروز نماد معاملاتي شركت نفت پارس بعد از افزايش سرمايه و اعلام پيش بيني و سود و شركت هاي سيمان فارس، صنايع خاك چيني ايران و سيمان بجنورد پس از اعلام پيش بيني درآمد هر سهم سال جاري باز شد. براساس اين گزارش، در معاملات ديروز بار ديگر سهامداران براي خريد سهام شركت مس صف بستند و در مجموع 71 هزار ميليون ريال براي خريد سهام مس واريز كردند.
صف هاي خريد شركت ملي صنايع مس ديروز با هزار و 677 تقاضا به 5/16 ميليون سهم رسيد. صف هاي خريد زامياد نيز ديروز با 183 تقاضا به 5/1 ميليون سهم رسيد.
ديروز همچنين سهامداران براي خريد سهام بانك ها صف بستند به طوري كه صف هاي خريد بانك كارآفرين و بانك اقتصاد نوين در مجموع با 300 تقاضا به 3ميليون سهم رسيد.
كابل البرز، سايپا آذين، داروسازي جابرين حيان و آلومتك نيز از جمله شركت هاي پراقبال بازار بودند كه سهامداران براي خريد سهام آنها صف بستند. در معاملات ديروز عمليات بازارگرداني روي سهام شركت هاي سايپا و سرمايه گذاري غدير ادامه يافت.
ديروز در نهايت 25 ميليون سهم به ارزش 65 هزار ميليون ريال توسط سهامداران خريداري شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-022</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-022</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
رشد شاخص با موتور بانك ها
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس- شاخص كل بورس تهران در معاملات ديروز تحت تأثير بازگشايي نماد شركت سيمان بجنورد كاهش يافت.
ديروز شاخص كل بورس تهران با 7/6 واحد كاهش به9هزار و 775 رسيد. شاخص هاي بازده بازار و صنعت نيز هر كدام به ترتيب با 21 و 5/10 واحد كاهش روبه رو شدند. اما شاخص واسطه گري هاي مالي 138پله صعود كرد.
در معاملات روز گذشته، شركت سيمان بجنورد بيشترين سهم را در سقوط شاخص داشت به طوري كه كاهش ارزش سهام اين شركت زمينه هاي كاهش شاخص را تا سقف 6 واحد فراهم كرد. نماد اين شركت ديروز پس از اعلام پيش بيني درآمد باز شد. پس از سيمان بجنورد شركت هاي چادرملو، فولاد مباركه اصفهان و ايران خودرو ديزل از جمله شركت هايي بودند كه منجر به سقوط شاخص شدند. عملكرد اين سه شركت در مجموع 5/6واحد شاخص بورس را پايين كشيد. اما در معاملات روز گذشته بانك هاي كارآفرين و پارسيان از عملكرد مطلوبي برخوردار بودند و در نهايت توانستند شاخص بورس را 6 واحد افزايش دهند. سرمايه گذاري ملي ايران نيز پس از اين دو شركت در جايگاه بعدي جاي گرفت و شاخص بورس را يك واحد افزايش داد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-023</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-023</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
ايجاد بانك اطلاعاتي شركت هاي سهامي
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس- معاون نظارت بر بورس ها و ناشران سازمان بورس و اوراق بهادار،  برنامه هاي اين حوزه را براي سال جاري اعلام كرد.
به گزارش پايگاه اطلاع رساني بورس،  سيد علي حسيني اهداف اصلي اين برنامه ها را حمايت از حقوق سرمايه گذاران، شفاف سازي بازار و معاملات منصفانه و كارا توصيف كرد.
عضو هيأت مديره سازمان بورس و اوراق بهادار گفت: در بخش نظارت بر بورس ها، نظارت بر رعايت قوانين و مقررات در بورس ها و توسعه سيستم هاي خودتنظيم گر محورهاي اصلي فعاليت اين بخش را تشكيل مي دهد.
وي تصريح كرد: براي رسيدن به اين اهداف 7 مرحله پيش بيني شده است كه عبارتند از استقرار كامل بورس اوراق بهادار، ثبت و تشكيل شركت بورس كالاي ايران، تطبيق ساختار شركت سپرده گذاري مركزي و تسويه وجوه با قانون بازار اوراق بهادار، ساماندهي بازار خارج از بورس، ايجاد بستر مناسب براي نظارت مكانيزه بر بورس هاي كالا، مشاركت در توسعه مقررات موجود در حوزه فعاليت بورس ها از جمله مقررات مربوط به پذيرش اوراق بهادار و كالا در بورس ها، دستورالعمل  اجرايي جرايم مرتبط با دستكاري بازار، جرائم مرتبط با معاملات مبتني بر اطلاعات نهاني، نحوه گزارش دهي دارندگان اطلاعات نهاني و نظارت بر حسن اجراي مقررات مربوط به اين حوزه.
بازار اوليه
معاون نظارت بر بورس ها و ناشران در مورد مهمترين فعاليت هاي بازار اوليه در سال جاري گفت: بررسي درخواست هاي مربوط به انتشار سهام، اوراق مشاركت، تشكيل بانك اطلاعاتي جامع شركت هاي سهام، به روز كردن اساسنامه شركت هاي سهامي عام ثبت شده نزد سازمان و نظارت بر اجراي صحيح دستورالعمل ثبت و عرضه عمومي اوراق بهادار از مهمترين محورهاي فعاليت بازار اوليه در سال 1386 خواهد بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-024</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-024</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
هشدار نسبت به بازگشت روغن هاي حيواني
عكس: گلناز بهشتيصدف كوه كن
</TITLE>
<TEXT>


مصرف روغن حيواني و كره سنتي براي سلامت قلب و عروق مفيد است اين تيتر خبري بود كه يكي از خبرگزاري هاي مشهور و پرسابقه منتشر كرده است. خبري كه تعجب بسياري از صاحب نظران در حوزه تغذيه و بهداشت را برانگيخته است. در چند سال اخير، همه سعي متوليان امر بهداشت و بهبود تغذيه جامعه بر جايگزيني روغن هاي جامد و حيواني با روغن هاي مايع و نيمه مايع بوده است و حالا از قول دكتر محمدرضا سعيدي، فوق تخصص قلب و عروق گفته شده است كه: مصرف روغن حيواني كه به روش سنتي تهيه مي شود، به ويژه روغن حيواني كرمانشاهي براي سلامت قلب خيلي خوب است و در تحقيقات انجام شده توسط محققان دانشگاه علوم پزشكي كرمانشاه به اثبات رسيده كه مصرف روغن حيواني سنتي براي سلامت قلب مفيد است و بايد از مصرف روغن هاي نباتي جامد و يا حيواني صنعتي خودداري كرد.
اين در حالي است كه كارشناسان صنايع غذايي معتقدند كه روغن حيواني و ساير روغن هاي جامد، شكل فيزيكي خود را به دليل بالاتر بودن درصد اسيدهاي چرب اشباع نسبت به انواع غير اشباع دارند و بنابراين روغن حيواني كه به هر حال جامد محسوب مي شود، به هر شكلي كه تهيه شود، حاوي اسيدهاي چرب اشباع است كه باعث افزايش خطر گرفتگي عروق، بيماري هاي قلبي و سكته مي شود.
بدن ما روغن حيواني نمي خواهد
دكتر كيمياگر، متخصص تغذيه در اين رابطه به همشهري مي گويد: روغن هاي جامد و حيواني مدت هاست كه جايي در برنامه هاي غذايي سالم ندارند و با روغن هاي مايع و گياهي جايگزين شده اند. البته خواه ناخواه به طور معمول مقدار كمي چربي حيواني مثل چربي موجود در شير، پنير، ماست، گوشت و... به شكل اتوماتيك در رژيم هاي غذايي متداول روزانه افراد وجود دارد و كساني كه صحبت از فايده استفاده از روغن حيواني مي كنند، بايد بدانند كه همين چربي هاي پنهاني كه ياد كرديم هم براي بدن ما زياد است و بدن ما حتي به يك قاشق روغن جامد و حيواني هم نياز ندارد.
دكتر صفوي، مدير دفتر بهبود تغذيه وزارت بهداشت نيز ضمن رد اين ادعا تاكيد مي كند: ترديدي نيست كه روغن هاي حيواني به دليل چربي اشباعي كه دارند، براي سلامت مضر هستند و اگر كسي به فكر بهبود بخشيدن به وضع تغذيه خود و خانواده اش است بهتر است از روغن هايي نظير روغن هاي كلزا، هسته انگور، ذرت، آفتابگردان و سويا استفاده كند، نه روغن حيواني.
در چند سال گذشته تلاش هاي زيادي براي تغيير فرهنگ مصرف روغن هاي غذايي و نيز افزايش كيفيت آنها از سوي مسئولان صورت گرفته و طبق گزارش هاي رسمي، شاخص استاندارد وجود اسيد چرب ترانس در روغن هاي جامد از 20 درصد به 10درصد رسيده است. دكتر صفوي هم در اين زمينه مي گويد: اين روزها برخي از كارخانه هاي روغن در كشور خودمان روغن هاي نيمه جامد با درصد اسيد چرب ترانس پايين توليد مي كنند و ما به عنوان متوليان بهبود تغذيه در ايران ادعا داريم كه اين عدد بايد به 2درصد برسد؛ چنانچه در هفته سلامت هم ما انواعي از روغن را كه به شكل نيمه جامد بوده و اسيد چرب ترانس ندارند را به مردم معرفي كرديم.
او در خصوص اين روغن هاي جديد مي گويد: شكل ظاهري اين روغن ها نبايد توهم وجود اسيد چرب ترانس را به وجود بياورد، بلكه اين روغن ها با دارابودن اسيد چرب ترانس زير 2درصد خيلي هم خوب هستند و براي سرخ كردن و يا شيريني پزي گزينه مناسبي به شمار مي آيند.
مرگ خاموش در كمين است
اين موضوع كه روغن هاي جامد به خصوص انواع هيدروژنه عامل ابتلا به بسياري از بيماري هاي قلب و عروق است، مدت هاست كه طي تحقيقات مختلف دانشمندان علم تغذيه به اثبات رسيده است.
دكتر كيمياگر معتقد است: جامد كردن روغن ها به روش صنعتي به دليل سهولت حمل و نقل و فراوري به وجود آمد و در ضمن ذائقه مردم هم به اين روغن ها تمايل داشت، اما امروزه كه مشكلات حمل و نقل برطرف شده و اثبات شده كه روغن هاي هيدروژنه با بالابودن ميزان اسيدهاي چرب ترانس احتمال ابتلا به بيماري هاي قلب و عروق را بالا مي برند، پس بايد از سبد غذايي خانواده ها حذف شوند.
دكتر صفوي هم از بيماري هاي قلب و عروق با عنوان مرگ خاموش ياد مي كند و اين گفته را تاكيدي دوباره بر لزوم جايگريني روغن ها بر مي شمرد.
اين در حالي است كه چندي پيش، دكتر ناهيد خادمي كارشناس مسئول بيماري هاي غيرواگير دانشگاه علوم پزشكي كرمانشاه با اعلام اينكه 3/91درصد از جمعيت استان كرمانشاه براي پخت و پز از روغن نباتي جامد مصرف مي كنند، از افزايش آمار بيماري هاي قلب و عروق در اين استان ابراز نگراني كرده بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-025</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-025</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
نسل مردان منقرض مي شود؟!
</TITLE>
<TEXT>
گروه سلامت- دانشمندان موفق شدند از نمونه هاي مغز استخوان انسان اسپرم هاي نابالغ(سلولهاي جنسي نر)تهيه كنند.
به گزارش رويترز محققان دانشگاههاي گوتينگن و مونستر و دانشكده پزشكي  هانوور در آلمان، سلول هاي بنيادي افراد بزرگسال  از نمونه هاي مغز استخوان اين افراد جدا كردند، در محيط مناسب كشت دادند تا به اسپرم تبديل شود. سلول هاي بنيادي سلول هايي هستند كه توانايي تبديل شدن به بسياري از انواع بافت هاي بدن را دارند. بافت هايي مانند عضله، استخوان، خون و ساير بافت ها. هرچه اين سلول ها در مرحله ابتدايي تري باشند و كمتر مراحل بلوغ را طي كرده باشند، شانس آنها براي تبديل شدن به نتيجه دلخواه بيشتر خواهد شد.
اگر محققان بتوانند اين اسپرم ها را تا تبديل شدن به اسپرم هاي بالغ رشد دهند، در نهايت مي توانند عملكردي مشابه اسپرم هاي طبيعي داشته باشند. محققان مي گويند اين امكان احتمالاً ظرف 5 سال آينده فراهم خواهد شد. به اين ترتيب مي توان اميدوار بود برخي ناباروري با استفاده از اين اسپرم هاي مصنوعي درمان شوند، به اين صورت كه از مغز استخوان مرد نابارور تعدادي سلول بنيادي گرفته مي  شود و به همين روش كشت داده مي شود تا به سلول هاي جنسي با كارآيي لازم تبديل شوند. اين اسپرم ها بايد با استفاده از روش لقاح در لوله آزمايشگاه(يا همان ivf)با تخمك لقاح پيدا كند و در نهايت تخم جنين را به وجود آورد.
اگرچه كاربرد اين فناوري، درمان ناباروري اعلام شده اما براي عده اي اين باور هم به وجود آمده كه با اين روش جديد ممكن است به جايگاه مردان در توليد مثل خدشه وارد شود.پيش از اين محققان در دانشگاه هاي ديگر توانسته بودند سلول هاي جنسي نر و ماده موش را به همين روش توليد كنند. آنها توانسته بودند يك نوزاد موش را به اين ترتيب به دنيا بياورند. اما تاكنون چنين تجربه اي در مورد انسان محقق نشده بود و اين را مي توان پيشرفت مهمي در فناوري زيستي به حساب آورد.
بايد ديد استفاده از اين اسپرم ها با مشكلات اخلاقي و اجتماعي مواجه خواهد شد يا نه. مثلاً دولت انگليس اخيراً قانوني ارائه كرده كه بر اساس آن استفاده از اسپرم ها يا سلولهاي تخم كه به طور مصنوعي توليد شده اند براي كمك به توليد مثل ممنوع است. از همين رو متخصصان هشدار داده اند كه يافته هاي حاصل از مطالعات محققان آلماني بايد فعلاً با احتياط تفسير و تعبير شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-026</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-026</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
سلامت در ايران
محروميت از طبابت 22 پزشك درطي 16 سال
</TITLE>
<TEXT>
در 16 سال گذشته فقط 22 پزشك متخلف براي هميشه از طبابت محروم شده اند و 30 درصد از شكايات پزشكي قبل از تشكيل پرونده حل و فصل مي شود. دكتر نيك نژاد، معاون انتظامي سازمان نظام پزشكي كشور با بيان اين مطلب به ايسنا گفت: سال گذشته از 980 شكايت پزشكي مطرح شده در دادسراي انتظامي تهران، 330 مورد قبل از تشكيل پرونده حل و فصل شد.
وي افزود: در بيشتر موارد 30 درصد از شكايات پزشكي قبل از تشكيل پرونده حل و فصل مي شود. حال آن كه در مورد 30 درصد ديگر قرار منع تعقيب و40 درصد ديگر قرار پيگيري صادر مي شود.
از طب سنتي
درست استفاده نمي شود
معاون آموزشي و امور دانشجويي وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي اعلام كرد: با نگرش جديد وزارت بهداشت قصد داريم از افراد ذي ژصلاح در طب سنتي كشور استفاده كنيم و طب سنتي را دوباره زنده كنيم. دكتر محمدعلي محققي به ايلنا، گفت: در عرصه توليد علوم پزشكي، استفاده از ميراث طب سنتي و اسلامي مطرح شده است، ولي متاسفانه با وجود طب سنتي قوي كه در ايران وجود دارد از اين طب استفاده درستي نمي ژشود و تاكنون نتوانسته ژايم از افراد صلاحيت ژدار در عرصه طب سنتي استفاده كنيم.
فرهنگ تغذيه اي ايران ديابت زاست
در حال حاضر 4 ميليون نفر از جمعيت كشور ديابت دارند كه متاسفانه 70 درصد از اين بيماران از بيماري خود آگاهي ندارند. دكتر شكور اميدي، مديرعامل انجمن حمايت از بيماران ديابتي كشور به ايسنا افزود: فرهنگ تغذيه اي ديابت زاست و استرس و عدم تحرك از مهمترين عوامل شيوع روزافزون ديابت در كشور محسوب مي شوند كه تغيير اين شيوه زندگي و همچنين غربال گري و پلاك دار شدن همه بيماران ديابتي در كشور از خطر تشديد عوارض و مرگ زودرس در اين بيماران مي كاهد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-027</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-027</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
محققان مي گويند
</TITLE>
<TEXT>
اختلالات قاعدگي و عفونت 
دو بيماري شايع زنان
آمارها نشان مي دهد: اختلالات قاعدگي و عفونت هاي رحمي، علت 50 درصد مراجعات به كلينيك هاي سرپايي زنان و زايمان در كشور است.
ايسنا گزارش داد دكتر محمد دلاوريان، متخصص زنان و زايمان، اين آمار را ارائه داده و گفته است: به اين ترتيب مي توان گفت اين اختلالات در ميان زنان نسبتاً شايع است.
بيشترين علت بروز اختلالات قاعدگي در دختران جوان و زنان، به اعتقاد ايشان ناراحتي هاي روحي، افسردگي، اضطراب و دلشوره است، ضمن اين كه عدم رعايت بهداشت دستگاه تناسلي هم يكي از عوامل مهم بروز عفونت رحمي است.
دكتر دلاوريان مي گويد عدم مراجعه و يا مراجعه دير هنگام براي درمان باعث پيشرفت و مزمن شدن اختلالات قاعدگي و عفونت مي شود: به اين ترتيب، درمان مشكل شده و احتمال بروز نازايي و بدخيمي هاي رحمي نيز وجود خواهد داشت.
وي با اشاره به اين كه عامل وراثت در بروز اختلال قاعدگي تأثيرگذار، اما در بروز عفونت رحمي بي تأثير است، اظهار داشت: البته معاينات ساليانه، پرهيز از مصرف غذاهاي پرچرب و پيشگيري از بروز چاقي و انجام ورزش هاي مناسب در پيشگيري از بروز اختلالات فوق مؤثر است.
شيرمادر وزن رامتعادل مي كند
محققان مي گويند بچه هايي كه در دوران شيرخواري از شير مادرشان استفاده كرده اند، در دوران كودكي كمتر اضافه وزن پيدا خواهند كرد.
به گزارش رويترز، مطالعات دانشمندان هلندي بر روي بيش از 16 هزار كودك از بدو تولد تا 7 سالگي نشان داده است آنها كه به مدت حداقل 16 هفته شير مادرشان را خورده اند، كمتر از ساير همسن و سال هايشان كه وزن موقع تولد و شرايط بدني مشابهي داشته اند، اما شير خشك مي خورده اند، دچار چاقي شده اند. چاق نشدن، كه خود مي تواند از بسياري از بيماري ها پيشگيري كند، تنها يكي از فايده هاي مصرف شير مادر هم براي مادر و هم براي كودك است. اين مطالعه در نشريه اپيدميولوژي آمريكا چاپ شده است.
زنان هم در معرض خطربيماري هاي قلبي اند
يك مطالعه جديد نشان مي دهد زنان در سنين 30 تا 60 سالگي، بيش از مردان عوامل خطري را دارند كه آنها را مستعد بيماري هاي قلبي مي كند. عواملي همچون فشار خون بالا و كلسترول بد بيش از حد. اين مطالعه را محققان كلينيك كليولند آمريكا انجام داده اند و در نشريه كالج قلب آمريكا چاپ كرده اند.
البته همان طور كه مطالعات قبلي نشان داده بود، احتمال ابتلاي زنان، به بيماري هاي قلبي و انسداد عروق تغذيه كننده قلب، تا پيش از يائسگي، از مردان كمتر است.
با اين حال بهتر است زنان هم با مراقبت بيشتر از خود، اين عوامل را كمتر كنند، چرا كه اين خطر بعد از سن يائسگي، كه ديگر اثر محافظتي هورمون هاي زنانه وجود ندارد، به اندازه مردان است. البته اين مطالعه نشان داده است بهبود زنان بعد از حمله قلبي، به اندازه مردان است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-028</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-028</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
خدمات خاص معلولان تحت پوشش بيمه نيست
</TITLE>
<TEXT>
ايلنا: معاون درمان و توانبخشي دانشگاه علوم بهزيستي و توانبخشي اعلام كرد: معلولان مانند افراد عادي از خدمات بيمه بهره مي ژگيرند.
محمدمهدي شجري گفت: متاسفانه معلولان مانند ساير افراد عادي جامعه خدمات بيمه ژاي مي ژگيرند و هيچ امكانات خاصي به آنان تعلق نمي ژگيرد. وي افزود: معلولان خدمات خاصي نيز نياز دارند كه اين خدمات تحت پوشش بيمه نيست. به گفته شجري، سازمان بهزيستي پيگير اين موضوع است؛ اما هنوز اين خدمات تحت پوشش بيمه قرار نگرفته است. معاون درمان و توانبخشي دانشگاه علوم بهزيستي و توانبخشي تصريح كرد: خدمات فعلي معلولان كه توسط بيمه ارائه مي شود، كافي نيست. وي يادآور شد: تمام معلولان به پوشش بيمه ژاي نياز دارند؛ اما هنوز برخي از آنان از اين خدمات محروم هستند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-029</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-029</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
اتباع خارجي ساكن تهران عوارض پرداخت مي كنند
</TITLE>
<TEXT>
ايلنا: مديركل امور اتباع و مهاجرين خارجي وزارت كشور گفت: بر اساس مصوبه شوراي شهر تهران، اتباع مجاز ساكن پايتخت از امسال به شهرداري عوارض پرداخت خواهند كرد.
احمد حسيني گفت: شوراهاي شهر مي ژتوانند براي اتباع مجاز ساكن شهر خود عوارضي را وضع كرده و اين عوارض را از طريق قانونگذار دريافت كنند.
وي افزود: عوارض تعيين شده براي اتباع به ازاي خدمات شهري است كه به آنان ارائه مي شود و ميزان عوارض هر شهر با شهر ديگر متفاوت خواهد بود.
حسيني خاطرنشان كرد: رقم عوارض بستگي به ميزان خدمات ارائه شده در آن شهر دارد و بر اين اساس ميزان عوارض در تهران با يك شهر كوچك متفاوت است. در سال ژهاي گذشته برخي شهرستان ژها نسبت به اخذ عوارض از اتباع خارجي اقدام كرده بودند و اين كار در سال جاري در تهران و برخي شهرهاي ديگر نيز عملياتي خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-030</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-030</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
رئيس كانون بازنشستگان و مستمري بگيران سازمان تامين اجتماعي:
دولت و مجلس در حق بازنشستگان تامين اجتماعي خلف وعده كردند
</TITLE>
<TEXT>


مهر: رئيس كانون بازنشستگان و مستمري بگيران سازمان تامين اجتماعي با انتقاد از عدم افزايش حداقل حقوق بازنشستگان تامين اجتماعي گفت: دولت و مجلس در مورد افزايش حداقل حقوق بازنشستگان تامين اجتماعي همچون گذشته وعده هاي بسياري دادند اما به آن عمل نكردند.
علي اكبر خبازها گفت: با توجه به تاكيدات نمايندگان مجلس و به خصوص نايب رئيس مجلس در خصوص افزايش حداقل حقوق بازنشستگان تامين اجتماعي به 200 هزار تومان همچون بازنشستگان كشوري و لشكري انتظار مي رفت اين امر محقق شود اما متاسفانه خلف وعده كردند.
وي تصريح كرد: دولت حتي مصوبه و اعتبار افزايش حداقل حقوق بازنشستگان به 200 هزار تومان را كه براي دو ماه پاياني سال 85 به تصويب رسيد به سازمان تامين اجتماعي ابلاغ نكرده و مشخص نيست چرا دولت و نمايندگان مجلس در روزهاي پاياني سال 85 مبادرت به ايجاد اميد در ميان يك ميليون و 200 هزار بازنشسته كردند.
خبازها گفت: دولتمردان و مجلس نشينان بايد در برابر عدم افزايش حداقل حقوق بازنشستگان در سال 86 به 200 هزار تومان و عدم ابلاغ مصوبه افزايش مستمري 2 ماه پاياني سال گذشته به سازمان تامين اجتماعي پاسخگو باشند.
رئيس كانون بازنشستگان و مستمري بگيران سازمان تامين اجتماعي خاطرنشان كرد:80 درصد بازنشستگان تامين اجتماعي حداقل بگير و همچون بازنشستگان كشوري از لحاظ اقتصادي با مشكلات عديده اي مواجه هستند و نيازمند مساعدت دولت و مجلس هستند بنابراين عدالت ايجاب مي كند دولتمردان در مورد بازنشستگان فقط به وعده و وعيد و شعار اكتفا نكنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-031</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-031</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
كارفرمايان امسال بيمه اجباري مي شوند
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي - وزير رفاه و تامين اجتماعي گفت:  تمامي كارفرمايان تحت پوشش بيمه اجباري قرار مي گيرند.
عبدالرضا مصري با بيان اينكه در سال هاي گذشته كارفرمايان حق نداشتند در فهرست بيمه كارگا هشان قرار گيرند افزود: پيش از اين منع قانوني براي بيمه كارفرمايان در كشور وجود داشت اما با تمهيدات انجام شده از اين پس اين گروه از بيمه پردازان مي توانند در ليست بيمه جاي گيرند.
به گفته وزير رفاه و تامين اجتماعي تمامي موانع قانوني اين مشكل برداشته شده و سازمان تامين اجتماعي مكلف به ثبت نام كارفرمايان در فهرست بيمه است.
پيش از اين داوود مددي، مدير عامل سازمان تامين اجتماعي، در روزهاي پاياني سال گذشته گفته بود سعي خواهد شد كه صاحبان حرف و مشاغل آزاد تحت پوشش بيمه اجباري قرار گيرند. مددي با تاكيد بر اينكه برنامه ريزي هايي در اين زمينه شده است اعلام زمان شروع اجراي اين طرح را سال جاري اعلام كرد.
اين در حالي  است كه اكنون وزير رفاه مي گويد: براي اصلاح وضعيت بوجود آمده از اين پس كارگر و كارفرماي  يك كارگاه، مي توانند ليست اسامي خود را بدون هيچ منع قانوني براي تحت پوشش بيمه قرار گرفتن، به سازمان تأمين اجتماعي ارسال كنند.
وزير رفاه با اشاره به اينكه پيش از اين تخلفاتي در زمينه ثبت نام كارفرمايان به عنوان كارگر در ديگر كارگاه ها رايج شده بود و اين تخلف رو به رشد بود افزود: با از ميان رفتن اين محدوديت اميدواريم با كاهش چشمگيري در تخلفات بيمه روبرو شويم.
اما محمد علي مقنيان، مخبر كميسيون اجتماعي مجلس شوراي اسلامي، در اين باره گفت: بيمه اجباري كارفرمايان نيازمند تصويب قانون است.
وي در گفتگويي با خبرگزاري ايسنا با اشاره به اين كه هم اكنون كارفرمايان مي توانند در ليست اسامي بيمه شدگان كارگاه خود، نام خود را نيز درج كنند و تحت پوشش بيمه
خويش فرماي سازمان تامين اجتماعي قرار گيرند، افزود: رد كردن اسم كارفرما در ليست بيمه شدگان اختياري است.
وي تصريح كرد:  هم اكنون تسهيلات بيمه خويش فرماي سازمان تامين اجتماعي قابل توجه و همانند بيمه اجباري است، و مشمولان بيمه خويش فرما از تسهيلات مستمري بازنشستگي، از كارافتادگي و درمان برخوردار مي شوند.
مقنيان خاطرنشان كرد: كارگاه هايي كه داراي كمتر از 5 نفر كارگر هستند نيز از شمول قانون كار خارج شده اند اما در اين ميان نانوايي ها مستثني هستند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-032</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-032</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
مجلس با اولويت بررسي مي كند
افزايش مرخصي زايمان زنان شاغل
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: رئيس فراكسيون زنان مجلس شوراي اسلامي، طرح تسهيلات شغلي زنان شاغل را از مهم ترين اقدامات اين فراكسيون دانست و گفت: در 55 مورد اصلاحاتي در قانون برنامه چهارم داده ايم، كه اين موارد در دولت نيز مطرح مي شود.
فاطمه آليا در ارزيابي از عملكرد فراكسيون زنان مجلس شوراي اسلامي  در سال 85 گفت: پيگيري لايحه جامع حمايت از خانواده كه از سوي قوه قضائيه با مشاركت مجلس تدوين شد و تا حصول نتيجه در سال گذشته پيش رفت، از جمله اقدامات فراكسيون زنان بود كه خروجي آن را در سال 86 مشاهده خواهيم كرد. 55 مورد اصلاحاتي كه نسبت به قانون برنامه چهارم داشتيم بيشتر آن ها مربوط به ارائه تسهيلات شغلي براي زنان شاغل بود و بخشي ديگر از آن جنبه هاي زمينه سازي براي حفظ سلامت جسمي و روحي زنان، تربيت بدني، ورزش و آموزش عالي و... دارد.
نماينده مردم تهران در مجلس در اين باره تصريح كرد: اين مسئله تقديم دولت شده تا در قالب لايحه به مجلس فرستاده شود و يكي از مواردي كه درخواست اكثر زنان شاغل بود، افزايش مرخصي زايمان زنان است كه اين مسئله هم در دولت مطرح شد، اما چون بار مالي داشت بايد در قالب لايحه مي آمد.
اليا به همكاري خوب مجلس و دولت اشاره كرد و افزود: مواردي را كه در مجلس پيشنهاد كرديم، اگر اعتبار مالي آن ها مشخص شود، مي توانيم آن را در قالب طرح مطرح كنيم. در غير اين صورت در اختيار دولت مي گذاريم تا بار مالي آن را قبول و به صورت لايحه به مجلس بفرستد، يكي از اين موارد افزايش مرخصي زايمان زنان شاغل است كه دولت آن را به صورت لايحه به مجلس آورد و در ماه هاي آخر سال 85 در كميسيون اجتماعي به تصويب رسيد و براي آن كه در دستور عادي مجلس نماند، درخواست اولويت داديم.
وي گفت: سال گذشته قانون ديگري كه در مجلس به تصويب رسيد، بحث حمايت از حقوق و مسئوليت هاي زنان در عرصه داخلي و بين المللي بود كه قانون تسهيل ازدواج جوانان و قانون ساماندهي مد و لباس از آن جمله بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-033</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-033</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
با مردم
9 تا 12 به استثناءروزهاي تعطيل23023337
</TITLE>
<TEXT>
فضاي تنگ تاكسي ها
تاكسي هم تاكسي هاي قديم كه 5 نفر مسافر به علاوه راننده به راحتي روي صندلي هايش مي نشستند و چاق و لاغر در كنار هم راحت بودند. تاكسي هاي حالا، فقط رنگ و نشانه هاي ظاهري شان تاكسي است و فضاي داخلي آن كاربرد شخصي دارد. پيشنهاد مي كنم سازمان تاكسيراني، براي فضاي داخلي تاكسي ها، استانداردهايي در نظر بگيرد تا مسافران رديف عقب در عذاب نباشند و تا سفارش و توليد خودروتاكسي، در تاكسي هاي كنوني در حد امكان، تغييرات لازم براي راحتي مسافران رديف عقب انجام شود.
سيد ابوالفضل ميري تهراني- تهران
براي نجات زمين هاي كشاورزي ديم
@ دخالت سريع دولت براي جلوگيري از تغيير كاربري و قطعه قطعه شدن زمين هاي كشاورزي اميدواركننده و تحسين برانگيز است. اميدوارم اين تصميمات ميليون ها هكتار اراضي كشاورزي ديم در مناطقي مثل طالقان، دماوند و لواسانات و ديگر نقاط كشور را شامل بشود و از زمين خواراني كه به لطايف الحيل اين اراضي را به ثمن بخس از چنگ مردم درآورده و بلوكه كرده اند، خلع يد به عمل آيد.
عنايت بيگي نژاد- دماوند
فرسودگي در كيلومتر صفر!
خودروهايي با بيشتر از چهل سال عمر در نهايت صحت در شهرهاي اروپا، ژاپن و ديگر كشورهاي توليدكننده خودرو در رفت و آمدند. منظورم اين است كه تنها قديمي بودن يك خودرو دليل بر فرسودگي آن نيست. بعضي از خودروهاي جديد به اصطلاح
صفر كيلومتر، آن قدر عيب فني دارند كه همين حالا فرسوده محسوب مي شوند! 
سهراب كربلايي- كرج
عادت زيانبار همسايه ما
همسايه اي داريم كه آب تصفيه شده را بي رحمانه هدر مي دهد و شب و روز، در حال شستن در و ديوار خانه است. تا فرهنگ صرفه جويي آب در جامعه ما جا نيفتد، امثال همسايه ما فراوان خواهند بود.
خشنوديان- تهران
منشور حفظ پارك هاي ملي ايران
پارك هاي ملي ايران ثروت هاي ملي و متعلق به همه نسل ها هستند. سزاوار نيست به خاطر نبود هماهنگي ميان سازمان ها، شاهد دخل و تصرف هاي مخرب در اين پارك ها باشيم. منشور مراقبت از پارك هاي ملي بايد در بالاترين سطوح مملكتي تدوين و با حمايت قاطع دولت به اجرا درآيد.
فاطمه درگي- گرگان
ضايعات نان را باور كنيد
@ باور كنيد، روزانه هزاران كيلو نان به صورت دورريز در خانه هاي تهران هدر مي رود. چون متأسفانه، نظارت كافي و دقيق براي پخت و عرضه نان وجود ندارد. تا كي بايد شاهد اين همه خسارت باشيم؟
حسن- م- تهران
قدرداني از راديو
از كوشش هاي صداي جمهوري اسلامي ايران براي حفظ و ترويج موسيقي نواحي كه بهترين روش مبارزه با تهاجم فرهنگي و رواج موسيقي مبتذل و بي هويت است، قدرداني مي كنيم.
خسرو چاي كند- تبريز
اسناد براي همه
با شوق فراوان براي استفاده از اسناد و آرشيو مجاز موزه سينما به تهران آمدم تا يك كار تحقيقي را به انجام برسانم. متأسفانه با اينجانب همكاري لازم انجام نشد. گنجينه هاي اسناد مجازي كه براي عموم مردم قابل بهره برداري است، بايد در اختيار متقاضيان گذاشته شود.
ربيعي- كرمانشاه
نقش 50 درصدي
اين واقعيت بر كسي پوشيده نيست كه بيشتر از 50 درصد جابه جايي مسافران درون شهري تهران را خودروهاي شخصي انجام مي دهند. در تعيين بهاي جديد بنزين و سهميه بندي آن بايد براي جبران اين كمبود هم چاره انديشي شود تا مسافران سرگردان نشوند.
سليماني آزاد- تهران
مسئله غذا براي دانشجويان شهرستاني
دانشجويان كارشناسي ارشد دانشگاه پيام نور(مركز شهيد فلاحپور)، تنها روزهاي پنجشنبه و جمعه غذاي گرم دارند و باقي روزها، بايد به قول معروف براي تهيه غذا شال و كلاه كنند و هزينه هايي را هم متحمل شوند. كه براي دانشجويان شهرستاني، پرزحمت است.
صبوحي- تهران
يك پيشنهاد مفيد
بهترين راه براي توسعه مناطق محروم كشور، حمايت از جواناني است كه آماده اند، در اين مناطق به ايجاد كارگاه هاي كوچك و فعاليت اقتصادي بپردازند. متأسفانه، در حال حاضر، اين حمايت ها، آن طور كه بايد وجود ندارد.
مهرصادقي- بروجرد
انتظار دو ساله
از شهروندان مشتاقي هستم كه دوست دارم بدانم، جدول ميدان قيطريه كه دو سال آزگار در دست بازسازي است، سرانجام چه سيمايي پيدا خواهد كرد.
بهروز صفرقلي- تهران
كاهش تقاضا- گام اول براي مبارزه با اعتياد
7 سال اسير اعتياد بودم و سرانجام، فداكاري و محبت هاي بي پايان زني كه حالا همسر من است، باعث شد، داوطلبانه، عادت مضر اعتياد را كنار بگذارم. به همين دليل مي گويم بهتر است با كارهاي فرهنگي و كاهش تقاضا، معتادان تشويق به ترك اعتياد بشوند.
م- ن- ورامين
دامي به نام فروش وام
با خوش باوري، در دام يكي از فروشندگان وام مؤسسه... افتادم و حالا بابت اصل و فرع،؟؟؟؟ ميليون تومان به اين شبكه دلالي بدهكار شده ام. با توجه به اين واقعيت كه فروش وام در شبكه هاي دلالي، رباخواري مهلك و كاملاً به زيان اقتصاد مملكت است، پيشنهاد مي كنم بانك مركزي براي جلوگيري از اين پديده زبانبار و روبه رشد، چاره اي بينديشد و نحوه فعاليت مؤسسات اعتباري گوناگون را با دقت بيشتري زير نظارت داشته باشد.
محمدرضا مشكين- تهران
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-034</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-034</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
سلامت
</TITLE>
<TEXT>


تجهيز بيمارستان هاي آموزشي
با اولويت اورژانس
ايسنا: تربيت نيروي انساني مورد نياز اورژانس ها و تقويت نيروي انساني اداره كننده اورژانس ها به ويژه در بخش پرستاري، از برنامه هاي بسيار مهم وزارت بهداشت است.
دكتر محققي، معاون آموزشي و امور دانشجويي وزارت بهداشت با بيان اينكه بنا بر ضرورت و نياز مردم موضوع رسيدگي به بيمارستان هاي آموزشي كشور با اولويت اورژانس در دستور كار حوزه معاونت آموزشي وزارت بهداشت قرار دارد، تصريح كرد: اميد است امسال با تمهيداتي كه انجام شده امور مربوط به بيمارستان هاي آموزشي ارتقا يابد.
معاون آموزشي و امور دانشجويي وزارت بهداشت همچنين از توانمندسازي نيروي انساني جامعه پزشكي، تأسيس دوره هاي كارداني چند پيشه، ارتقاي علمي جامعه پزشكي و تشكيل كارگروه كارشناسي تدوين و بازنگري استانداردهاي اورژانس دانشگاهي در سال جديد خبر داد.
دكتر محمد علي محققي با بيان اينكه وزارت بهداشت براي ارتقاي ساير سطوح جامعه پزشكي برنامه ريزي كرده است، به ايسنا گفت: ارتقاي كارورزان، بهورزان و بهداران با تأسيس دوره كارداني چند پيشه از برنامه هاي ديگر وزارت بهداشت براي ارتقاي علمي جامعه پزشكي در سال 86 است.
به گفته دكتر محققي، تربيت و تقويت نيروي انساني مورد نياز اورژانس ها از مهمترين برنامه معاونت آموزشي است، ساماندهي، رسيدگي و ارتقاي اورژانس بيمارستان ها از برنامه هاي مهم وزارت بهداشت است.
دكتر محققي در خصوص ارتقاي انجمن هاي علمي نيز گفت: براي ايجاد انجمن هاي علمي جديد هيچگونه محدوديتي وجود ندارد و به تقاضاي ارسالي براساس مقررات و ضوابط رسيدگي و پاسخ داده مي شود.
به گفته وي، مسئولين وزارت بهداشت علاقه مند هستند كه كليه
دانش آموختگان علوم پزشكي در انجمن هاي علمي مرتبط با حرفه خود عضو شوند و در سال هاي آينده حتي يك دانش آموخته علوم پزشكي كه عضو انجمن هاي علمي نباشد وجود نداشته باشد.
كميسيون ماده 11 قانون تعزيرات جهت مبارزه با پديده زيرميزي فعال  مي شود
ايسنا: وزارت بهداشت بر اساس ماده 11 قانون تعزيرات با دريافت زيرميزي توسط برخي پزشكان برخورد مي كند.
دكتر كامران باقري لنكراني، وزير بهداشت و درمان با اشاره به اينكه متأسفانه پديده زيرميزي همچنان بين جامعه پزشكي كشور وجود دارد افزود: وزارت بهداشت طي 19 ماه گذشته پيگيري هاي لازم را براي فعال كردن كميسيون ماده 11 قانون تعزيرات كه طي سال هاي اخير فعاليت آن به شدت كاهش يافته بود انجام داد و تاكنون به موفقيت هاي نسبي نيز دست يافته ايم.
وزير بهداشت خاطرنشان كرد: در سال گذشته كميسيون ماده 11 قانون تعزيرات در 30 استان كشور تشكيل جلسه داد و برحسب بازرسي هاي انجام شده و شكايت هايي كه صورت مي گرفت رسيدگي به تخلفات نيز انجام شد. وي تاكيد كرد: اين وزارتخانه بنا ندارد كه در مواجهه با پديده زيرميزي در همه جا به صورت تنبيهي برخورد كند اما با قاطعيت اعلام مي كنيم كه نسبت به اين موضوع بي توجه نخواهيم بود.
وي تعيين منطقي تعرفه هاي درماني بخش دولتي را عاملي مهم در كاهش اين معضل جامعه پزشكي ذكر كرد و گفت: راه حذف ارقامي كه برخي پزشكان به عنوان زيرميزي دريافت مي كنند، تعرفه هاي منطقي و واقعي، تقويت بيمه هاي همگاني و ساماندهي فرايند رفاه اجتماعي است.
دكتر باقري لنكراني، وزير بهداشت و درمان با اشاره به اينكه تعيين تعرفه هاي پزشكي بخش دولتي در سال 86 منوط به مصوبه شوراي عالي بيمه و تصميم گيري هايي است كه در اين رابطه انجام خواهد شد، گفت: به نظر ميرسد تعرفه هاي پزشكي بخش دولتي در سال 86 چندان افزايش پيدا نكند.
وي افزود: خوشبختانه در سال 86 سرانه مجموعه صندوق هاي بيمه اي اعم از صندوق بيمه روستايي، نيروهاي مسلح و... افزايش يافته است بنابراين انتظار مي رود كه خدمت رساني به اقشار مختلف جامعه به خوبي انجام شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-035</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-035</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
براساس طرح آموزش فراگير
دانش آموزان استثنايي در مدارس عادي تحصيل مي كنند
</TITLE>
<TEXT>


گروه اجتماعي- رئيس سازمان آموزش و پرورش استثنايي كشور از اجراي طرح تحصيل دانش آموزان استثنايي در مدارس عادي در 7 استان كشور از مهر  امسال خبر داد.
مجيد قدمي افزود: بر اساس طرح آموزش فراگير، دانش آموزان استثنايي خفيف و متوسط در گروه هاي نابينا، ناشنوا، معلولان جسمي و حركتي و ديرآموز مي توانند در مدارس عادي تحصيل كنند.
براي اجراي اين طرح در هر استان 4 مدرسه شامل يك مدرسه دخترانه و يك مدرسه پسرانه در شهر و يك مدرسه دخترانه و يك مدرسه پسرانه در روستا انتخاب شده است.
وي اضافه كرد: بر اساس طرح آموزش فراگير ، در هر كلاس درس حداكثر 3 دانش آموز استثنايي حضور خواهند داشت.
رئيس سازمان آموزش و پرورش استثنايي اظهار داشت: ميزان تراكم كلاس درس نيز به 25 دانش آموز تقليل مي يابد و سرانه دانش آموزي نيز در مدارسي كه اين طرح اجرا مي شود افزايش خواهد يافت.
وي، ادامه داد: معلم مدارس اجراي طرح آموزش فراگير نيز قبل از اجراي طرح آموزش كامل ديده و به آن ها سختي كار تعلق مي گيرد.
وي گفت: در هر مدرسه انجام طرح آموزش فراگير يك معلم مرجع نيز كه در حقيقت معلم استثنايي متخصص است، حضور خواهد داشت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-036</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-036</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
رئيس جديد زندان اوينبه زودي معرفي مي شود
</TITLE>
<TEXT>
فارس: به زودي معاون قضائي اداره كل زندان هاي استان تهران به عنوان رئيس جديد زندان اوين معرفي خواهد شد.
يك مقام مسئول در سازمان زندان ها با تاييد اين خبر افزود: فرج الله صداقت كه هم اكنون معاونت قضائي اداره كل زندان هاي استان تهران را عهده دار است به سمت رئيس جديد زندان اوين انتخاب شده است كه پس از طي مراحل قانوني در هفته جاري معرفي خواهد شد.
فرج الله صداقت در كارنامه فعاليت هاي خود عنوان هاي رئيس زندان قزل حصار و قصر را عهده دار بوده است.
پس از فرار شهرام جزايري رئيس قوه قضائيه هياتي را مامور رسيدگي به فرار وي كرد كه پس از گزارش اين هيات، 3 نفر از مقامات قضايي از جمله رئيس زندان اوين با دستور رئيس قوه قضائيه از كار بر كنار شدند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-037</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-037</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
دوره هاي فراگير دانشگاه ها محدود مي شود
</TITLE>
<TEXT>


گروه اجتماعي - دوره هاي فراگير در ساير دانشگاه هاي كشور محدود وفقط در دانشگاه پيام نور متمركز مي شود.
بر اساس تصميمات وزارت علوم تنها دانشگاه هايي كه پيش از اين اقدام به برگزاري دوره هاي فراگير كرده اند مي توانند به ادامه اين دوره بپردازند اما از ايجاد دوره جديد منع شده اند. اين در حالي است كه برخي دانشگاه ها اقدام به اطلاع رساني در زمينه جذب دانش پذير مي كنند كه خلاف تصميم وزارت علوم است.
به گزارش مهر دانشگاه علم و صنعت ايران بر خلاف مصوبات وزارت علوم، تحقيقات و فناوري اطلاعيه هايي در زمينه پذيرش دانشجوي فراگير صادر كرده است.
دانشگاه علم و صنعت چندي پيش بر روي پايگاه اينترنتي خود اقدام به اطلاع رساني در اين زمينه كرده بود. اين دانشگاه از گذشته در 3 رشته دانش پذير پذيرفته و اكنون نيز در حال ادامه اين دوره است، اطلاعيه جديد وزارت علوم در دوره جديد ايجاد دوره هاي فراگير را به دانشگاه پيام نور محدود كرده و يادآور شده است از اين پس ساير دانشگاه ها حق ايجاد اين دوره ها را ندارند.
همچنين مديركل دفتر گسترش آموزش عالي وزارت علوم در اين باره گفت: تنها دانشگاه پيام نور حق ايجاد دوره هاي فراگير را دارد.
رجبعلي برزويي افزود: برگزاري دوره هاي فراگير با توجه به بومي پذيري دانشگاه پيام نور به اين دانشگاه واگذار شده و اقدام ساير دانشگاه ها براي ايجاد دوره هاي فراگير از نظر وزارت علوم، تحقيقات و فناوري بدون مجوز و غيرقانوني است.
وي اظهار داشت: بدين ترتيب فعاليت هر دانشگاهي كه پس از اين ابلاغيه اقدام به برگزاري و پذيرش دانش پذير در دوره هاي فراگير كند از نظر وزارت علوم غيرقابل قبول است.
مديركل دفتر گسترش آموزش عالي با بيان اين كه در صورت تعطيلي دوره، عواقب آن به عهده داوطلب است، گفت: شكايت داوطلب شركت كننده در اين دوره ها نيز به دانشگاه برمي گردد. لذا داوطلبان شركت در اين دوره ها بايد با آگاهي بيشتري نسبت به ثبت نام در دوره هاي فراگير اقدام كنند.
آزمون  دوره هاي فراگير 2 شهريور
آزمون دوره هاي فراگير دانشگاه پيام نور در مقطع كارشناسي و كارشناسي ارشد 2شهريور برگزار مي شود.
اصغر ابوالحسني صبح ديروز در نشست رؤساي واحدهاي دانشگاه پيام نور با بيان اين مطلب افزود: امسال سال رشد كيفي دانشگاه پيام نور لقب گرفته است به همين خاطر برنامه ريزي هاي آموزشي، پژوهشي و دانشجويي گسترده اي در جهت افزايش كيفيت اين دانشگاه انجام شده است.
وي با تاكيد بر اين كه از اول مهر همه رشته محل هاي دانشگاه پيام نور، بايد داراي حداقل يك عضو هيات علمي باشند گفت: براي تقويت كيفي دانشگاه، دوره هاي تحصيلات تكميلي نيز بهبود مي يابند.
همچنين رجبعلي برزويي مديركل دفتر گسترش آموزش عالي با اشاره به فعاليت برخي موسسات آموزشي آزاد كه تضمين قبولي در دوره هاي فراگير را به داوطلبان مي دهند گفت: برخي موسسات آموزش هاي آزاد از وزارت علوم براي ايجاد كلاس هاي تقويتي دوره هاي فراگير مجوز دارند اما تضمين قبولي در دوره هاي فراگير غيرقانوني است و هيچ موسسه اي نمي تواند ادعا كند كه شعبه اي از دانشگاه پيام نور است و مي تواند راهي براي دستيابي قطعي به دوره دانشجويي اين دانشگاه باشد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-038</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-038</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
بررسي علل بلوغ زودرس دختران
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: مديركل دفتر سلامت و تندرستي آموزش و پرورش از اجراي آزمايشي بررسي شيوع بيماري كبد چرب بين دانش آموزان خبر داد.
حسن ضياءالديني گفت: يك هزار دانش آموز 7 تا 18 سال مقاطع مختلف تحصيلي شهر تهران امسال تحت پوشش اين طرح قرار مي گيرند.
وي با اشاره به اين كه به علت مصرف زياد چربي در كشور و براي جلوگيري و كنترل شيوع چاقي بين دانش آموزان، طرح بررسي شيوع بيماري كبد چرب بين دانش آموزان با همكاري وزارت بهداشت تدوين شد، اظهار كرد: بر اين اساس دانش آموزان بايد با در دست داشتن رضايتنامه ولي خود براي انجام سونوگرافي و آزمايش خون به مركز طبي كودكان مراجعه كنند.
ضياءالديني با تأكيد بر اين كه تمام خدمات ارائه شده در قالب اين طرح رايگان خواهد بود، به اجراي طرح نظام مراقبت دانش آموزان در سال جاري اشاره و تصريح كرد: بر اين اساس با هدف تقويت رفتارهاي سالم و پيشگيري از رفتارهاي آسيب رسان، با انتخاب 85 خوشه شامل 6 مدرسه ابتدايي، راهنمايي و دبيرستان در 31 استان كشور، 11 هزار دانش آموز 16 تا 18 سال تحت پوشش طرح مي روند.
ضياءالديني افزود: در اين طرح اطلاعات دانش آموزان در خصوص سوء مصرف مواد مخدر،  ايدز، خشونت، تغذيه سالم، فعاليتهاي بدني و سوانح و حوادث از طريق پر كردن پرسشنامه سنجيده مي شود.
وي تعيين زمان شروع و آهنگ بلوغ دختران در كشور را از ديگر طرحهاي اجرايي در سال جاري خواند و خاطرنشان كرد: با وجود اين كه سن بلوغ دختران در كشورهاي غربي بالا رفته؛ اما در ايران شاهد بلوغ زودرس دختران هستيم؛ بدين جهت مقرر شده است تا علل اين امر بررسي شود.
به گفته مديركل دفتر سلامت و تندرستي آموزش و پرورش 9 هزار دانش آموز دختر 21 استان كشور تحت پوشش اين طرح مي روند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-039</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-039</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
راه اندازي 10 هزار خانه آموزشي در روستاها
</TITLE>
<TEXT>
مهر: 10 هزار روستاي محروم كشور در سال تحصيلي آينده به خانه هاي آموزشي مجهز خواهند شد.
رئيس موسسه آموزش از راه دور وزارت آموزش و پرورش با اعلام اين مطلب گفت: خانه هاي آموزشي، بخشي از فضاي مدارس خواهد بود و با هماهنگي سازمان نوسازي و توسعه، تجهيز مدارس قرار است اين خانه هاي آموزشي ضميمه مدارس شوند.
نورالدين ميرزايي افزود: ارسال بسته هاي نرم افزاري آموزشي براي مدارس دورافتاده كشور و امكان تحصيل در مقاطع تحصيلي بالاتر از هدف هاي عمده اين برنامه است.
به گفته وي براي ايجاد عدالت و فرصت هاي آموزش بيشتر تاكنون حدود 54 عنوان كتاب خودآموز براي دانش آموزان توليد شده و حدود 50 كتاب ديگر نيز در حال تدوين است.
وي افزود: براي جبران كمبود 20 هزار رايانه و ابزارهاي فني در مدارس مناطق محروم نيازمند حمايت معاونت پشتيباني و سازمان پژوهش و برنامه ريزي وزارت آموزش و پرورش هستيم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-040</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-040</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
در صورت تامين اعتبار80 درصد گلزار شهدا ساماندهي مي شود
</TITLE>
<TEXT>
ايلنا: مديركل گلزارها و يادمان هاي سازمان بنياد شهيد و امور ايثارگران گفت: در صورت تامين اعتبار در سال جاري، 80 درصد گلزار شهدا ساماندهي خواهد شد.
محمدرضا گروسي افزود: طي سال هاي قبل از 85 حدود 26 هزار گلزار شهدا ساماندهي شده و در سال 85 نيز 60 هزار مزار شهدا در 645 گلزار ساماندهي شده است.
وي ادامه داد: ساماندهي 55 هزار مزار شهيد نيز از سال گذشته در 390 گلزار شهدا آغاز شده است.
مديركل گلزارها و يادمان هاي سازمان بنياد شهيد و امور ايثارگران خاطرنشان كرد: ساماندهي هر مزار يك ميليون و 500 هزار تومان هزينه دربردارد كه با تامين اعتبار، بيش از نيمي از گلزار شهدا ساماندهي خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-041</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-041</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
شوراي ملي سالمندان درنخستين جلسه سال جاري بررسي مي كند
تسهيلات جديد براي سالمندان در سال 86
ملي شدن كارت منزلت، تأمين سبد غذايي و مراقبت سالمندان در منزل ازجمله اين تسهيلات است
</TITLE>
<TEXT>


ايسنا: مديركل دفتر توانبخشي سالمندان سازمان بهزيستي اعلام كرد: شوراي ملي سالمندان پس از گذشت يكسال در اول ارديبهشت به رياست وزير رفاه تشكيل جلسه مي دهد.
محمدرضا شهبازي افزود: مقرر شده است در ابتداي جلسه سياست هاي كلان شورا براي سال جاري توسط رئيس شورا تبيين شود.
وي تصريح كرد: 4 طرح در دستور كار اين شورا قرار دارد كه يكي از آنها تهيه بانك اطلاعات سالمندان است.
شهبازي از جمله ديگر طرح هاي مطرح در جلسه آتي شوراي ملي سالمندان را ملي كردن كارت منزلت براي سالمندان عنوان كرد و گفت: هم اكنون شهرداري تهران و سازمان بازنشستگي كشوري و برخي ديگر از دستگاه ها امتيازات خاصي را در قالب اين كار براي بازنشستگان خود پيش بيني كرده اند؛  ولي اين طرح به صورت ملي و يكپارچه نيست.
وي يادآور شد: بر اين اساس بسته خدماتي مشخصي براي ارائه در قالب كارت منزلت به سالمندان تهيه مي شود.
مدير كل دفتر توانبخشي سالمندان سازمان بهزيستي، تاكيد كرد: طرح كمك به تامين سبد غذايي سالمندان نيازمند تحت پوشش سازمان بهزيستي و كميته امداد امام خميني(ره)از ديگر طرح هايي است كه مقرر شده در جلسه آتي شوراي ملي سالمندان مطرح شود.
به گفته وي، يك ميليون و 200 هزار سالمند مشمول اين طرح خواهند شد كه بر اساس آن پيش بيني شده است بخشي از كالري مورد نياز سالمندان نيازمند يعني حدود 800 تا 1000 كالري تامين شود.
شهبازي همچنين با اشاره به طرح تامين نيازهاي مراقبتي سالمندان در منزل اظهار كرد: در اين طرح پيشنهاد شده است براي سالمنداني كه نياز به دريافت خدمات مراقبتي دارند اين خدمات در سه محور اصلي ارائه شود.
وي تصريح كرد: محور اول تامين نيروي مراقبتي مورد نياز است كه به صورت پاره وقت و تمام وقت به كار گرفته مي شود و در مرحله اول سعي مي شود از افراد نزديك به فرد سالمند و داوطلب از ميان اقوام وي استفاده شود.
مدير كل دفتر توانبخشي سالمندان سازمان بهزيستي افزود: بر اين اساس ابتدا فرد داوطلب آموزش هاي لازم را در خصوص نحوه مراقبت از سالمند به خصوص سالمندان داراي مشكلات خاص مي بيند و همچنين بخشي از دستمزد اين افراد به عنوان مراقبين سالمندان در منزل توسط دولت تامين مي شود. در اين خصوص پيشنهاد شده است اين رقم 90 هزار تومان باشد.
به گفته شهبازي، در موارد خاص شامل سالمندان تحت پوشش نهادهاي حمايتي آن دستگاه موظف است علاوه بر اين كمك مابقي هزينه ها را نيز تامين كند.
مدير كل دفتر توانبخشي سالمندان سازمان بهزيستي، خاطرنشان كرد: محور ديگر اين طرح كمك به مناسب سازي محيط زندگي سالمندان است كه بر اين اساس حداقل هايي به لحاظ فضاي فيزيكي در محيط زندگي سالمند فراهم مي شود كه از آن جمله ايجاد رمپ هاي مناسب در سرويس هاي حمام و دستشويي است.
وي گفت: محور سوم اين طرح تامين وسايل كمك توانبخشي مورد نياز سالمندان است و در اين زمينه وسايل كمكي مورد نياز براي حفظ استقلال سالمند در اختيار وي قرار مي گيرد.
شهبازي اظهار كرد: تعداد سالمندان واجد شرايط تحت پوشش سازمان بهزيستي و سالمندان كم توان مالي و نيازمند مراقبت در حال حاضر حدود 30 هزار نفر برآورد مي شود كه حداقل 10 هزار نفر آنها سالمند نيازمند خدمات اورژانسي و پشت نوبت مراكز توانبخشي سازمان بهزيستي و مابقي نيز نيازمند خدمات پاره وقت هستند.
مدير كل دفتر توانبخشي سالمندان سازمان بهزيستي اظهار كرد: بر اساس جزء پنج بند الف ماده 192 قانون برنامه سوم كه در بند ط ماده 97 قانون برنامه چهارم تكرار شده است، ساماندهي سالمندان كشور بر عهده سازمان بهزيستي است و بهزيستي به عنوان يكي از اعضاي اصلي شوراي ملي سالمندان درصدد است به افزايش سطح رفاه و سلامت اين گروه از اقشار جامعه با كمك ساير اعضاي شورا اقدام كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-042</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-042</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
براساس تصميم وزارت علوم
دوره هاي فراگير دانشگاه ها محدود مي شود
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي وزارت علوم، تحقيقات و فناوري در جديدترين تصميم خود برگزاري دوره هاي فراگير از سوي دانشگاه هاي كشور به جز دانشگاه پيام نور را محدود كرد.
اخيرا برخي دانشگاه ها و مراكز آموزش عالي كشور اقدام به اطلاع رساني در زمينه جذب دانش پذير براي دوره هاي فراگير كرده اند.اما براساس ابلاغيه جديد وزارت علوم تنها دانشگاه پيام نور حق ايجاد دوره هاي فراگير را دارد و فعاليت اين قبيل دانشگاه ها غيرقانوني است.از سوي ديگر برخي دانشگاه هاي كشور پيش از اين مجوز برگزاري دوره هاي فراگير را داشته و در حال حاضر در چند رشته اقدام به برگزاري اين دوره ها مي كنند.وزارت علوم در ابلاغيه جديد خود اين گروه از دانشگاه ها را نيز از برگزاري دوره هاي جديد منع و دامنه فعاليت آنها را محدود كرده است.وزارت علوم از شهروندان خواسته است با آگاهي نسبت به ثبت نام در دوره هاي فراگير اقدام كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-043</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-043</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
اصل 44
</TITLE>
<TEXT>
همايش اجراي اصل 44 قانون اساسي در صنعت نفت
گروه اقتصادي- همايش اجراي سياست هاي اصل 44 قانون اساسي در صنعت نفت همزمان با برپايي دوازدهمين نمايشگاه بين المللي نفت، گاز و پتروشيمي  برگزار خواهد شد. وزارت نفت با اعلام اين خبر افزود: همايش اجراي سياست هاي اصل 44 قانون اساسي در صنعت نفت براي نخستين بار با حضور مسئولان كميته مركزي و كميته ويژه اجراي اصل 44 در چهار شركت اصلي زيرمجموعه وزارت نفت در حاشيه نمايشگاه دوازدهم برگزار مي شود.
در اين همايش نحوه اجراي اصل 44 قانون اساسي در صنعت نفت و شرايط احصاء شركت هاي قابل واگذاري به بخش خصوصي در قالب هم انديشي مورد بررسي مسئولان، كارشناسان شركت هاي سرمايه گذاري و فعالان بخش خصوصي قرار مي گيرد.
بررسي مسائل واگذار شده شركت هاي زيرمجموعه وزارت نفت از نظر نحوه تمهيدات مالي دوجانبه دولت و شركت ها پس از واگذاري به بخش خصوصي، مديريت تغيير و گذر از مديريت دولتي به خصوصي و مسائل فرهنگي و سازماني مديران و كاركنان شركت هاي دولتي پس از واگذاري به بخش خصوصي در همايش فوق مورد بحث و بررسي قرار خواهد گرفت.
وزارت نفت سال گذشته و پس از ابلاغ سياست هاي كلي اجراي اصل 44 قانون اساسي با تشكيل كميته هاي جداگانه اي در شركت هاي ملي نفت، گاز و پتروشيمي  و پالايش و پخش فرآورده هاي نفتي و همچنين تشكيل كميته مركزي اجراي اصل 44 قانون اساسي در وزارت نفت به بررسي شرايط شركت هاي قابل واگذاري به بخش خصوصي اقدام كرد.
براساس گزارش كميته اجراي اصل 44 قانون اساسي در صنعت نفت تاكنون 118 شركت تابعه وزارت نفت براي واگذاري به بخش خصوصي از نظر شاخص هاي مالي و ساختاري رتبه بندي و اولويت گذاري شده است. دوازدهمين نمايشگاه بين المللي نفت، گاز و پتروشيمي ايران از تاريخ 29 فروردين تا 2 ارديبهشت 1386 در محل دايمي نمايشگاه هاي بين المللي تهران برگزار مي شود.
اشكال اساسي خصوصي سازي  به روش كنوني
فارس: نايب رييس كميسيون صنايع و معادن گفت: راه نجات اقتصاد كشور اجراي سياست هاي كلي اصل 44 قانون اساسي و خصوصي سازي است اما يكي از اشكالات خصوصي سازي فعلي اين است كه دولت با داشتن 20 درصد سهام مدير آن را انتخاب مي كند، چون ساير سهامداران خرد هستند و توان اجماع براي انتخاب مدير خصوصي را ندارند.
سيد محمود ابطحي افزود: براي رونق اقتصادي كشور بايد بخش خصوصي به صورت فعال وارد صحنه  هاي اقتصادي و بهره برداري شود. نايب رييس كميسيون صنايع و معادن با توجه به اهميت تامين منابع مالي براي سرمايه گذاران بخش خصوصي گفت: اگر واسطه  هاي مالي داخلي نتوانند نقدينگي مورد نياز بخش خصوصي را فراهم كنند ناچار به منابع خارجي متوسل مي شوند.
نماينده مردم خميني شهر در مجلس شوراي اسلامي تصريح كرد: علت اين كه خصوصي سازي تاكنون موفق نبوده مقاومت مديران مياني در برابر واگذاري  ها است و به دليل منافع، برخي مديران اعتقادي به خصوصي سازي ندارند. ابطحي گفت: برخي صنايع برحسب ظاهر به صورت 100 درصد خصوصي شده ولي امروز جزء شركت هاي دولتي به حساب مي آيند.
وي گفت: با وجود اين كه در برخي شركت هاي شبه دولتي 80 درصد سهام در اختيار بخش خصوصي قرار گرفته اند، اما همچنان مديران دولتي در آنجا حضور دارند. ابطحي گفت: اين صنايع از طرفي چون خصوصي شده اند، دستگاه هاي نظارتي به صرف دولتي نبودن آن شركت نظارت نمي كند.
اين نماينده مجلس در مورد مثال از شركت هاي خصوصي شده با مديران دولتي، گفت: به عنوان نمونه مس گل گهر كه ظاهرا مي گويند، خصوصي شده ولي مدير آن را دولت انتخاب مي كند، در اين زمينه 80 درصد شركت هاي خصوصي شده به اين شكل است. نايب رئيس كميسيون صنايع و معادن گفت: شركت هاي دولتي ابتدا بايد سهامي عام شوند، تا وارد بورس شوند و سهام آن وارد بورس شود.
وي گفت: يكي از اشكالات خصوصي سازي اين است كه دولت با داشتن 20درصد سهام مدير آن را انتخاب مي كند، چون ساير سهامداران خرد هستند و توان اجماع براي انتخاب مدير خصوصي را ندارند.
ابطحي گفت: اگر در واگذاري سهام عدالت دقت نشود، شركت هاي سهامي كه واگذار شوند، ظاهرا خصوصي مي شوند، ولي مديران دولتي تا ابد در آنجا حكمفرمايي مي كنند.
وي گفت: بازار بورس سهام بايد همه ساز و كارهاي عرضه سهام در فضاي عادلانه را فراهم كند تا از رانت خواري جلوگيري شود، از دستيابي عده اي به اطلاعات ويژه و سوء استفاده ابزاري از اطلاعات نهاني بورس جلوگيري شود. نايب رييس كميسيون اصل 44 قانون اساسي، اجراي سياست هاي كلي را نيازمند قانون دانست و گفت: مركز پژوهش هاي مجلس هم طرحي براي قانوني شدن اجراي سياست هاي كلي اصل 44 تهيه كرده است كه به زودي در مجلس مطرح مي شود.
ابطحي در مورد ورود بخش خصوصي به فعاليت هاي جديد صدر اصل 44 گفت: اول بايد اطمينان بخشي خصوصي به سرمايه گذاري فراهم شود و دولت بخش خصوصي را سرگردان نكند. وي گفت: اگر دولت بخواهد براي محصول صنايع بزرگ خصوصي يا واگذار شده قيمت تعيين كند، ديگر رغبتي به حضور بخش خصوصي پيدا نمي شود. بنابراين دولت براي حمايت از مصرف كننده يا بايد يارانه به بخش خصوصي بپردازد يا اين كه محصول او را گران بخرد و ارزان به مردم بفروشد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-044</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-044</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
گزارش صندوق بين المللي پول از اقتصاد جهاني
نگراني از تضعيف اقتصاد آمريكا
حسين لطفي
</TITLE>
<TEXT>



 صندوق بين المللي پول در گزارش جديد چشم انداز اقتصاد جهاني به بررسي وضعيت اقتصاد دنيا در سال 2006 پرداخته و چشم انداز آن در سال 2007 و سال 2008 را ترسيم كرده است. بر اساس گزارش صندوق بين المللي پول، رشد بالاي اقتصادي جهان كه در سال هاي 2005 و 2006 به سطح بي سابقه اي رسيد، در سال جاري و سال آينده ميلادي با شدت كمتري ادامه خواهد يافت.
بنابر اين گزارش، با پشت سر گذاشتن ريسك افزايش قيمت نفت و سازگاري اقتصاد جهاني با اين پديده در 3 سال اخير، اكنون مهمترين مخاطره اقتصاد دنيا تضعيف اقتصاد آمريكا و افزايش ناترازي هاي تجاري ميان قدرت هاي بزرگ اقتصادي است. البته بحران خزنده اقتصادي آمريكا تاكنون بر روند اقتصاد جهاني تأثير منفي نگذارده است، اما ادامه كاهش رشد بزرگترين اقتصاد جهان نگراني نسبت به كاهش آهنگ رشد جهاني را افزايش داده است.
بر خلاف آمريكا، در سال 2007 نيز همچون چند سال گذشته اقتصادهاي نوظهوري همچون چين و هند به رشد بالاي اقتصادي خود ادامه مي دهند و با سرعت فراواني در حال نزديك شدن به قدرت هاي سنتي و بازيگران اصلي عرصه اقتصاد جهاني هستند.
--
اقتصاد جهاني در سال 2006 با رشد خارق العاده 5.4 درصد مواجه شد. در آمريكا، رشد اقتصادي به علت سقوط بازار مسكن كند شد، اما قيمت نفت از اواسط ماه آگوست رو به كاهش گذارد تا مصرف در اين كشور به رشد فزاينده خود ادامه دهد. در منطقه اروپا، رشد اقتصادي به علت تقويت تقاضاي داخلي به بالاترين سطح 6 سال گذشته رسيد.
در ژاپن، در اواخر سال 2006 عملكرد اقتصادي بهبود يافت و در اقتصادهاي نوظهور و كشورهاي در حال توسعه نيز چين و هند سردمدار رشدهاي بالاي اقتصادي بودند.رشد بالاي اقتصادي و افزايش قيمت نفت در نيمه نخست سال 2006 نگراني ها نسبت به تورم را افزايش داد اما فشارهاي تورمي با كاهش قيمت نفت از ماه آگوست به تدريج تسهيل شد. بازارهاي مالي نيز به جز نوسانات ماه هاي فوريه و مارس 2007 به علت بحران در بازار رهن آمريكا، در بالاترين سطح دوران خود قرار دارند.
بازارهاي مالي
تضعيف پول واحد آمريكا در برابر ساير ارزهاي معتبر، از مهمترين مسائل روز دنيا در چند سال اخير بوده است. نرخ مؤثر واقعي دلار آمريكا از اواخر سال 2005 روند نزولي شتاباني گرفته است و همگام با آن كسري حساب جاري آمريكا روز به روز گسترده تر شده است.
اين در حالي است كه تراز حساب جاري منطقه اتحاديه اروپا در سطح متعادلي به سرمي برد و يورو نيز روند صعودي داشته است. ژاپن نيز همچنان با مازاد تراز تجاري بالايي مواجه است اما نرخ مؤثر واقعي ين به سطح پاييني كاهش يافته است.
در بازار نرخ ارز، دلار آمريكا خصوصاً در برابر پوند و يورو تضعيف شد. ارزش ين نيز به علت چشم انداز تأثير نرخ هاي پايين بهره بر خروج سرمايه، كاهش يافت. نرخ واقعي ارزش يوآن چين نيز تا حدي با كاهش مواجه شد. كسري حساب جاري آمريكا در سال 2006 به 6.5 درصد توليد ناخالص داخلي اين كشور افزايش يافت، هرچند كه كسري تراز غيرنفتي اين كشور نسبت به توليد ناخالص داخلي آن به علت رشد صادرات، با كاهش مواجه گرديد. ازديگر سو، مازادهاي تجاري در ژاپن، چين و كشورهاي توليدكننده خاورميانه اي با افزايش مواجه شد.
بانك هاي مركزي اقتصادهاي بزرگ دنيا در ماه هاي اخير با چالش هاي سياستي مختلفي مواجه شدند و فدرال رزرو آمريكا(بانك مركزي)به منظور كاستن از مخاطرات ركود اقتصادي و افزايش نگراني ها نسبت به رشد تورم، نرخ هاي بهره را از ماه ژوئن ثابت نگاه داشته است. بانك مركزي ژاپن از ماه جولاي 2006 سياست نرخ بهره صفر خود را كنار گذارد و به تدريج نرخ هاي بهره را افزايش داد. برخي اقتصادهاي نوظهور همچون چين، هند و تركيه نيز سياست هاي پولي خود را انقباضي تر ساختند.
اقتصادهاي توسعه يافته به تحكيم موقعيت مالي خود در سال 2006 ادامه دادند و كسري بودجه در آلمان، ژاپن و آمريكا در سال 2006 به شدت كاهش يافت و رشد درآمدهاي مالياتي، سال مالي خوبي را براي آنها فراهم آورد.
اقتصادهاي توسعه يافته
بانك هاي مركزي كشورهاي پيشرفته صنعتي با توجه به روندهاي مختلف مالي و فشارهاي متفاوت تورمي، براي مديريت سياست هاي پولي خود با چالش هاي متفاوتي مواجهند. در آمريكا، رويكرد بانك مركزي در تثبيت نرخ بهره در شرايط كنوني مؤثر به نظر مي رسد و مسير سياست هاي پولي آتي به روندهاي نرخ تورم و رشد اقتصادي بستگي دارد.
در منطقه اروپا، رشد بالفعل اقتصادي به ظرفيت بالقوه آن نزديك است و پيش بيني مي شود از ظرفيت بالقوه نيز فراتر رود و همچنين افزايش محتمل نرخ تورم، افزايش نرخ هاي بهره به 4 درصد در فصل تابستان بديهي به نظر مي رسد.
با وجود تنش هاي اخير در بازارهاي مالي، اقتصاد جهاني در سال هاي 2007 و 2008 نيز به رشد مطلوب خود ادامه خواهد داد اگرچه آهنگ آن از سال 2006 آهسته تر خواهد بود. بعلاوه، هم اكنون مخاطرات اقتصاد جهاني نسبت به اواسط سال 2006، كمتر به نظر مي رسد، چرا كه قيمت نفت كاهش يافته و وضعيت مطلوب بازارهاي مالي از اثرگذاري ركود مسكن آمريكا بر ديگر اقتصادها جلوگيري كرده است.
اقتصادهاي نوظهور
رشد بالاي بازارهاي نوظهور و اقتصادهاي در حال توسعه با رهبري چين و هند ادامه دارد. رشد اقتصادي چين در سال 2006 به 10.75 درصد رسيد كه عمدتاً به علت رشد سرمايه گذاري و صادرات بود هرچند كه اين رشد در نيمه دوم سال 2006 اندكي كاهش يافت. رشد خيره كننده 9.25 درصد هند در كل سال 2006 جالب توجه بود.
چشم انداز و مخاطرات
رشد اقتصاد جهاني در سال هاي 2007 و 2008 اندكي تسهيل شده و به 4.9 درصد خواهد رسيد كه حدود 0.5 واحد درصد كمتر از رشد سال 2006 است. در آمريكا، رشد اقتصادي از رقم 3.3 درصد سال 2006 به 2.2 درصد در سال جاري كاهش خواهد يافت، هرچند كه با كاسته شدن از شدت ركود در بخش مسكن اين كشور، رونق اقتصادي آن اندكي افزايش خواهد يافت. انتظار مي رود رشد اقتصادي منطقه يورو(اتحاديه اروپا)نيز در سال 2007 اندكي كاهش يابد كه نتيجه سياست هاي منقبض مالي و پولي خواهد بود. در ژاپن نيز انتظار حفظ همان سطح رشد سال 2006 مي رود.بازارهاي نوظهور و كشورهاي درحال توسعه به رشد قدرتمند خود در سال 2007 نيز ادامه خواهند داد؛ هرچند كه اين رشد اندكي از رشد سال 2006 كمتر خواهد بود. رشد اقتصادي چين در سال هاي 2007 و 2008 نيز قدرتمند پيش بيني مي شود در حالي كه رشد اقتصادي هندوستان نيز همچنان سريع خواهد بود. مخاطرات چشم انداز رشد اقتصادي دنيا نسبت به آنچه در سال گذشته پيش بيني مي شد، داراي مخاطره كمتري هستند. سؤال مهم در ارزيابي ريسك هاي اقتصادي دنيا اين است كه اقتصاد جهاني چگونه خواهد توانست از مهلكه تضعيف فراتر از انتظار اقتصاد آمريكا رهايي يابد. روند تضعيف اقتصاد آمريكا كه از اوايل سال 2006 سرعت گرفته است، تاكنون تأثير محدودي بر ديگر اقتصادها گذارده است. علت اين امر اين است كه كندي اقتصادي آمريكا عمدتاً به دليل ركود بخش مسكن آن بوده كه قاعدتاً رابطه اندكي با بخش هاي خارجي دارد و اين بيشتر يك بحران اقتصادي داخلي محسوب مي شود تا اينكه بر اثر يك روند جهاني ايجاد شده باشد. به هر حال هر چقدر كاهش رشد اقتصادي آمريكا شتاب بيشتري بگيرد، رشد اقتصادي دنيا آسيب بيشتري مي پذيرد.
از ديد بلندمدت،  توسعه هايي كه عملكرد بهره وري را در سال هاي اخير كاهش داده اند تأثير معكوس و واضحي بر رشد اقتصاد جهاني داشته اند. رشد بالاي بهره وري همواره با تركيبي از رشدهاي تكنولوژيك، بازتر شدن نظام تجاري جهاني، افزايش جريانات مالي بين كشورها، و چارچوب هاي سياستگذاري كلان اقتصادي و سيستم هاي مالي همراه بوده است. مهم آن است كه مؤلفه هاي فوق همچنان وجود دارند و روندهايي كه براي عملكرد مطلوب رشد اقتصادي دنيا مخاطره آميز هستند(همچون پير شدن جمعيت و گرم شدن زمين)به حد كافي مورد بررسي قرار گرفته اند.يك نگراني خاص آن است كه سياست هاي حمايت از توليد داخلي مي تواند سرمايه گذاري خارجي و مبادلات تجاري را كاهش دهد. اگر اين اتفاق رخ دهد، اين خطر وجود دارد كه برخي از مزاياي يكپارچگي اقتصاد جهاني از خود تأثير معكوس بگذارند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-045</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-045</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
گفت وگوي روز
افزايش 20 درصدي قيمت تيرآهن
</TITLE>
<TEXT>
روند افزايش قيمت آهن كه در روزهاي پاياني سال گذشته آغاز شده بود با شروع سال جديد، شدت گرفته است. اين در حالي است كه وزارتخانه هاي صنايع و معادن و بازرگاني در روزهاي پاياني سال گذشته خبر از تدوين برنامه اي براي تنظيم بازار و جلوگيري از نوسان قيمت و عرضه آهن در بازار داده بودند. با اين وجود، افزايش قيمت اين كالا در روزهاي اخير موجب شده است تا متوليان تنظيم بازار در نشست اضطراري روز گذشته خود راهكارهاي تنظيم بازار آهن را مورد بررسي قرار دهند. با محمد آزاد رئيس اتحاديه آهن فروشان پيرامون عوامل موثر در افزايش قيمت و نابساماني بازار آهن گفت وگو كرده ايم.
با وجود اقدامات انجام شده نابساماني كنوني قيمت آهن در بازار ناشي از چه عواملي است؟
افزايش قيمت تيرآهن كه از اسفند ماه سال گذشته آغاز شده، موجب گرديده تا قيمت اين محصول در بازار به ويژه در تيرآهن  نمره هاي 20 و 22 حدود 15 تا 20 درصد افزايش يابد كه اين ميزان افزايش، نامعقول است. همچنين در مورد ميلگرد نيز افزايش 10 تا 12 درصدي قيمت را شاهد هستيم كه اين ميزان افزايش با توجه به رشد 18 درصدي قيمت جهاني مواد اوليه اين كالا توجيه پذير است.با توجه به افزايش ساخت و ساز و روند رو به رشد اجراي پروژه هاي عمراني در كشور تقاضا براي آهن در بازار افزايش يافته و با كاهش عرضه، قيمت اين كالا در بازار افزايش يافته است. از سوي ديگر افزايش قيمت هاي جهاني مواد اوليه توليد نيز موجب افزايش قيمت داخلي اين محصول شده به نحوي كه قيمت مواد اوليه 80 تا 90 دلار در هر تن افزايش يافته است. با اين روند قيمت شمش آهن از 500 به 590 دلار رسيده است كه اين امر در افزايش قيمت تمام شده كالا موثر بوده است. با توجه به شروع فصل ساخت و ساز و افزايش تقاضا، اكنون با هجوم متقاضيان، قيمت اين كالا در بورس فلزات نيز از 720 به 780 تومان افزايش يافته كه اين افزايش 60 توماني ناشي از افزايش تقاضا و غيرقابل توجيه است. بايد توجه كرد كه ميزان توليد داخلي تيرآهن جوابگوي نيازهاي بازار نبوده و براي رفع اين معضل افزايش توليد داخل يا واردات اين كالا ضروري است.
با توجه به كمبود توليد داخل چرا براي جلوگيري از نوسان قيمت ها نسبت به واردات اين كالا اقدام نشده است؟
با توجه به افزايش تقاضاي آهن در بازار كشورهاي همجوار و از آنجا كه با نزديك شدن به روزهاي پاياني سال و شروع سال جديد تعرفه هاي واردات كالا در كشورمان تغيير مي كند، واردكنندگان از ثبت سفارش و اقدام به واردات خودداري مي كنند چرا كه بخش بازرگاني اطمينان كافي از تاثير تغيير تعرفه هاي گمركي بر قيمت اين كالا در بازار ندارد.
چرا اقدامات وزارتخانه هاي صنايع و معادن و بازرگاني قادر به تنظيم بازار آهن نبوده است؟
براي توفيق اينگونه طرح ها حضور مشترك وزارت بازرگاني، صنايع و معادن و بخش خصوصي ضروري است. معتقدم وزارت صنايع بايد با كمك اصناف طرح مشتركي را براي تنظيم بازار آهن ارائه دهد، اما با توجه به وضعيت كنوني واردات و تقاضاي موجود در بازار، معتقدم اگر از هم اكنون نيز براي واردت آهن اقدام شود، حد اقل تا 2 ماه آينده شاهد تاثير آن بر بازار خواهيم بود و با روند فعلي عرضه و تقاضا، قيمت ها همچنان روند صعودي خواهد داشت. از سوي ديگر دولت نبايد واردات كالاهاي ساخته شده را مورد توجه قرار دهد و بهتر است در واردات براي تامين نياز بازار آهن 80 درصد واردات شمش و 20 درصد كالاي ساخته شده صورت گيرد. همچنين از آنجا كه اكنون ظرفيت هاي بدون استفاده زيادي براي توليد داخلي آهن وجود دارد، دولت بايد براي بهره گيري از ظرفيت  هاي خالي توليد قراردادها را در جهت حضور فعال توليدكنندگان با واردات مواد اوليه، تدوين نمايد تا بتوان با افزايش توليد، بدون تاثيرپذيري از نوسان قيمت هاي جهاني نسبت به تنظيم بازار اين كالا اقدام كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-046</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-046</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
با حضور معاون اول رييس جمهوري
خط توليد خودرو گرند ويتارا در مشهد افتتاح شد
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي - روز گذشته در مراسمي با حضور معاون اول رييس جمهوري در خراسان رضوي، خط توليد بدنه و نصب موتور خودرو گرندويتارا در كارخانه ايران خودرو بينالود و خط توليد خودروهاي دوگانه سوز پژو 405 افتتاح شد.
در اين مراسم پرويز داودي با بيان اين كه 13 درصد صنعت كشور به خودرو تعلق دارد، گفت: در كشور سالانه يك ميليون دستگاه خودرو توليد مي شود و نقش خودروسازي در صنعت ما در رسيدن به اهداف چشم انداز تعيين   كننده است. در اين راستا ايران خودرو به عنوان يكي از واحدهاي توليدي صنعتي كشور 50 درصد ارزش افزوده خودروها را به خود اختصاص داده است. وي، افزود: اين شركت سالانه 550 هزار دستگاه خودرو توليد مي  كند اين در حالي است كه مجموع صنايع برخي كشورها به اندازه همين يك واحد ايران خودرو در خراسان نيست، بنابراين دولت نگاه ويژه اي به اين صنعت دارد.
معاون اول رئيس جمهوري و هيات همراه در اين سفر همچنين از سيمان شرق و شهرك صنعتي كاويان بازديدكردند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-047</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-047</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
ايران، گزينه  كاهش وابستگي انرژي اروپا به روسيه
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- آندريس پيبالگز كميسيونر انرژي اتحاديه اروپا با تاكيد بر ضرورت عدم وابستگي اروپا به صادرات گاز روسيه بويژه شركت گاز پروم از كشورهاي ديگر منطقه از جمله ايران به عنوان گزينه هاي كاهش وابستگي انرژي اروپا به روسيه نام برد.
وي با ابراز نگراني از وابستگي كشورهاي اروپايي به شركت صادرات گاز روسي گازپروم كه بصورت انحصاري صادرات گاز اين كشور را در اختيار دارد تاكيد كرد:كشورهاي منطقه خزر از جمله تركمنستان، آذربايجان، قزاقستان، ايران و عراق بايد در تامين گاز خط لوله گاز تركيه يونان كه تابستان امسال راه اندازي مي شود مشاركت داشته باشند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-048</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-048</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
نحوه محاسبه حقوق كاركنان و بازنشستگان دولت در سال 86
حداقل حقوق كاركنان دولت، 150 هزار تومان پيشنهاد شد
</TITLE>
<TEXT>


گروه اقتصادي- سازمان مديريت، وزارت اقتصاد و بانك مركزي در يك پيشنهاد مشترك، حداقل حقوق كارمندان دولت در سال 86 را 150 هزار تومان و بازنشستگان را 200 هزار تومان به هيأت دولت پيشنهاد دادند.
در صورت موافقت هيئت وزيران با بند اول اين پيشنهاد، ضريب جدول حقوق موضوع ماده 33 قانون استخدام كشوري از ابتداي امسال، 454 ريال تعيين مي شود.به گزارش فارس، بر اين اساس، حداقل حقوق كاركنان دولت از 135 هزار تومان با 11 درصد رشد به 150 هزار تومان افزايش مي يابد، اما حقوق آن دسته از كاركنان دولت كه مجموع حقوق و مزاياي آنان(شامل حقوق، تفاوت تطبيق، فوق العاده شغل و فوق العاده هاي موضوع ماده(6)قانون نظام هماهنگ پرداخت)معادل يا كمتر از 300 هزار تومان باشد مبلغي تحت عنوان فوق العاده تعديل ماهانه به ميزان 150 درصد حداقل حقوق مبناي جدول موضوع ماده(1)قانون نظام هماهنگ پرداخت حقوق كاركنان دولت افزايش مي يابد.
بر همين اساس، شاغليني كه حقوق آنها ماهانه بيش از 300 هزار تومان شود، به ازاي هر 30 هزار تومان افزايش، 10 درصد از فوق العاده تعديل ماهانه كاسته خواهد شد. حداكثر حقوق كاركنان دولت نيز معادل 7 برابر حداقل حقوق يعني يك ميليون و 50 هزار تومان پيشنهاد شده است. پيشنهادات فوق بايد به تصويب هيأت دولت برسد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-049</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-049</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
درآمد نفتي كشور؛60 ميليارد دلار
</TITLE>
<TEXT>
فارس: در سال 85 درآمد كشور از محل فروش نفت خام و انواع فرآورده نفتي، به 60ميليارد دلار رسيد و نسبت به سال گذشته 15 ميليارد دلار افزايش يافت.
براساس گزارش بانك مركزي به نقل از شركت ملي نفت كل درآمد كشور از محل صادرات نفت خام در سال گذشته 15/51ميليارد دلار و فروش فرآورده هاي نفتي نيز حدود 7/8 ميليارد دلار نصيب خزانه كشور كرد. در صورت محاسبه در آمد هاي ناشي از سواپ نفت خام در سال گذشته درآمد هاي نفتي كشور به بيش از62 ميليارد دلار مي رسد.مجموع درآمد صادرات نفت خام و فرآورده هاي نفتي در سال 84 بيش از 45 ميليارد و 615 ميليون دلار بوده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-050</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-050</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
سرمايه گذاري17.5ميليارد دلاري در كشتيراني و كشتي سازي
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- در پنج سال آينده 5/17ميليارد دلار در بخش كشتيراني و كشتي سازي كشور سرمايه گذاري مي شود.
محمد سوري مديرعامل شركت نفت كش ايران ديروز با اعلام اين خبر افزود: شركت ملي نفتكش ايران 55/7ميليارد دلار، شركت كشتيراني جمهوري اسلامي 5 ميليارد دلار وشركت هاي كشتيراني ديگر داخلي 53/3ميليارد دلار و شركت هاي فرا ساحل دريايي 5/1ميليارد دلار در اين بخش سرمايه گذاري مي كنند. در حال حاضر شركت ملي نفتكش ايران قرارداد ساخت 11 فروند كشتي را با شركت هاي داخلي به مبلغ مجموع 438 ميليون دلار امضا كرده است. از اين تعداد 3 فروند كشتي 63هزار تني در مجموع به مبلغ 171 ميليون دلار به شركت صدراي نكا، 3 فروند كشتي 105 هزار تني در مجموع 189 ميليون دلار به شركت صدراي بوشهر، 3 فروند كشتي لندينگ گرافت در مجموع به مبلغ 18 ميليون دلار به صدراي بوشهر و 2 فروند كشتي 35هزار تني در مجموع به مبلغ 60 ميليون دلار به شركت ايزوايكو بندرعباس سپرده شده كه درحال ساخت هستند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-051</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-051</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
16.3ميليارد دلار؛ صادرات غيرنفتي در سال 85
</TITLE>
<TEXT>


صادرات غيرنفتي كشور در سال 85 نسبت به سال 84 از لحاظ وزني 2/48 درصد و از لحاظ ارزش 2/47 درصد رشد كرد
مقايسه رشد وزني و دلاري صادرات غيرنفتي كشور در فاصله سال هاي 1378 تا 1385
گروه اقتصادي- صادرات غيرنفتي ايران در سال 85 با 2/47 درصد افزايش از لحاظ ارزش به رقم 16 ميليارد و 300 ميليون و 800 هزار دلار رسيد و از لحاظ وزني نيز با 2/48 درصد رشد به 33 ميليون و 129 هزار و 200 تن افزايش يافت.
به گزارش روابط عمومي گمرك ايران، بيشترين ميزان صادرات غيرنفتي كشور به لحاظ وزني و ارزش به كالاهاي صادراتي بخش پتروشيمي اختصاص يافت كه 2/42 درصد از وزن و 6/38 درصد از ارزش كل صادرات غيرنفتي را به خود اختصاص داد. پس از آن كالاهاي صادراتي بخش صنعت با 2/21 درصد از وزن و 2/32 درصد از ارزش، كالاهاي بخش كشاورزي با 5/4 درصد از وزن و 1/13 درصد از ارزش و كالاهاي معدني با 3/25 درصد از وزن و 4/5 درصد از ارزش و فرش و صنايع دستي با اختصاص 1/0 درصد از وزن و 3/3 درصد از ارزش كل صادرات غيرنفتي در رده هاي بعدي قرار گرفتند.
خريداران كالاهاي ايراني
بيشترين ميزان صادرات كشورمان در سال گذشته به كشور امارات متحده عربي صورت گرفت به طوري كه در 12 ماهه سال گذشته 2/5 ميليون تن كالا به ارزش 5/2 ميليارد دلار به امارات متحده عربي صادر شد و چين نيز با واردات 7/1 ميليارد دلار كالا از ايران دومين خريدار كالاهاي ايراني در سال گذشته بوده است. عراق، ژاپن، هند، سنگاپور، ايتاليا، افغانستان، آلمان و هلند نيز ديگر كشورهاي عمده خريدار كالاهاي ايراني در سال 85 بوده اند.
رشد واردات
بنابر اعلام گمرك، در سال گذشته 2/42 ميليون تن انواع كالا به ارزش تقريبي 4/41 ميليارد دلار وارد كشور شد كه به لحاظ وزني 2/23 درصد و از حيث ارزش 1/4 درصد افزايش يافت. سال گذشته امارات متحده عربي، آلمان، چين، سوئيس، فرانسه، جمهوري كره، ايتاليا، انگلستان، هند و هلند ده كشور عمده صادركننده كالا به ايران بودند. همچنين سال گذشته تعداد 30 هزار و 319 دستگاه خودرو به ارزش 525 ميليون و 794 هزار دلار وارد كشور شد كه نسبت به مدت مشابه سال قبل 2/99 درصد رشد داشت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-052</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-052</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
تشكيل كميته 3 جانبه مشترك براي محاسبه قيمت تمام شده كالا و خدمات
</TITLE>
<TEXT>
مهر: محمود عسگري آزاد از تشكيل كميته مشترك سه جانبه بين سازمان مديريت و برنامه ريزي، سازمان حسابرسي و شركت هاي دولتي براي محاسبه قيمت تمام شده كالا و خدمات دستگاه هاي اجرايي در راستاي بودجه ريزي عملياتي خبرداد.
معاون اجتماعي سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور با اشاره به كار مشترك سازمان مديريت، سازمان حسابرسي و شركت هاي مختلف دولتي براي محاسبه قيمت تمام شده كالا و خدمات در راستاي بودجه ريزي عملياتي، گفت: در حال حاضر كميته هاي تخصصي در سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور در راستاي عملياتي شدن نظام بودجه ريزي كشور تشكيل شده است.محمود عسگري آزاد ادامه داد: يكي از كميته هاي تشكيل شده در سازمان كار محاسبه قيمت تمام شده كالا ها و خدمات را بر عهده دارد. وظيفه اصلي اين كميته بر عهده سازمان حسابرسي گذاشته شده كه با همكاري و هماهنگي سازمان مديريت بر روي اين روش كار مي كنند و اين روش در تعيين قيمت دقيق و واقعي خدمات بخصوص در شركت ها در راستاي عملياتي شدن بودجه تاثيرگذار است.وي با بيان اين كه سازمان مديريت در تنظيم لايحه بودجه، از سال گذشته، نظام بودجه ريزي عملياتي را پيش بيني كرده است، گفت: در لايحه بودجه، در ذيل بودجه هر دستگاه اجرايي چه در سطح ملي و چه استاني، اهداف كمي، قيمت تمام شده خدمات توليدي و هزينه هاي كل مشخص شده در صورتي كه در گذشته چنين نبود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-053</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-053</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
حكم مرگ براي روباه
پيرمرد فريبكار، با تهيه 100 ساعت فيلم از آزار شيطاني، زنان و دختران جوان را وادار به عضويت در باند سياه خود مي كرد
</TITLE>
<TEXT>



گروه حوادث- پيرمرد روباه صفتي كه با تهيه 100 ساعت فيلم سياه از 37زن و دختر جوان آنها را وادار به عضويت در شبكه فساد خود مي كرد، از سوي قضات شعبه 16 دادگاه تجديد نظر به اعدام محكوم شد.اين مرد 65 ساله با جعل عنوان مامور بهزيستي و وكيل دادگستري وارد خانه ها شده و با شناسايي طعمه هاي خود آنها را اغفال مي كرد.
آغاز ماجرا
مدتي قبل زن جواني با مراجعه به پليس اصفهان مدعي شد مرد سالخورده اي به نام احمد او را فريب داده و پس از كشاندن به خانه اش مورد آزار قرار داده و از جريان رابطه شيطاني فيلمبرداري كرده است.
اين زن به كارآگاهان پليس گفت: دختر من معلول است، مدتي قبل پيرمرد روباه صفت به اين بهانه كه مأمور بهزيستي است و قصد كمك دارد، شروع به رفت و آمد به خانه ما كرد. او بعد از مدتي با من طرح دوستي ريخت و پس از آنكه به بهانه اي مرا به خانه اش كشاند مورد آزار و اذيت قرار داد. فرداي آن روز، مرد فريبكار يك سي دي براي من فرستاد كه با ديدن آن متوجه شدم، از صحنه هاي آزار و اذيت فيلمبرداري كرده است، او با اين سي دي شروع به تهديد من كرده و در حالي كه مقدار زيادي بدهكار بود قصد داشت مرا به جاي بدهي اش در اختيار طلبكاران خود قرار دهد.
با اعلام گزارش، ماموران خانه مرد فريبكار را تحت كنترل نامحسوس قرار دادند و هنگامي كه مشخص شد زنان و مردان مشكوكي به خانه  وي رفت و آمد دارند، با دستور حسين رضايي - بازپرس شعبه 9 دادسراي اصفهان ماموران در يك عمليات ضربتي مرد سالخورده را در آخرين ماههاي سال 85 به همراه 11 مرد و 4 زن در خانه اش دستگير كردند، اين در حالي بود كه در بازرسي از خانه اين مرد 100 ساعت فيلم از صحنه هاي آزار و اذيت زنان و دختران جوان كشف شده بود.
زنان و دختران طعمه روباه حيله گر
در بازجويي هاي قضايي از اين پيرمرد مشخص شد وي با شناسايي خانواده هايي كه فرزندان معلول داشتند با جعل عنوان مامور بهزيستي وارد زندگي آنها شده و پس از جلب اعتماد، در صورت پيدا كردن نقطه ضعفي از زنان خانواده، آنها را مجبور به تسليم در برابر خواسته شيطاني خود مي كند و سپس آنها را به يكي از طبقات خانه اش كه مجهز به دوربين مدار بسته بود كشانده و به طور مخفيانه از آنها فيلم تهيه مي كرد، ا و سپس آنها را تهديد مي كرد در صورتي كه به عضويت شبكه فساد او درنيايند فيلم را پخش خواهد كرد.
او همچنين با پرسه زدن در اطراف دبيرستانهاي دخترانه، از صحنه گفتگوي دختران و پسران جوان فيلمبرداري كرده و بوسيله آن به تهديد دختران جوان پرداخته و آنها را وادار به تسليم در برابر خواسته  هاي خود كرده و به عضويت شبكه اش مي كشاند.
در ادامه تحقيقات مشخص شد، پيرمرد روباه صفت براي اين كه طعمه هايش از او شكايت نكنند خود را مأمور اطلاعات، وكيل و يا مأمور پليس معرفي مي كرد.
اعدام براي جرم سياه
دكتر غلامرضا انصاري- رئيس كل دادگستري استان اصفهان- روز گذشته با اعلام خبر صدور حكم اعدام براي اين متهم گفت:5 قاضي شعبه دوم دادگاه كيفري اصفهان به رياست قاضي محمد رضا حبيبي و قضات دادگاه 16 تجديد نظر با بررسي اتهامات تجاوز به عنف و زناي محصنه متهم، وي را به اعدام محكوم كردند كه اين حكم با پيك براي تاييد به ديوان عالي كشور فرستاده شد.به گفته رييس دادگستري استان در همين حال شعبه 120 دادگاه عمومي اصفهان به ساير اتهامات متهم رسيدگي مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-054</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-054</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
سرقت  هاي زنجيره اي به اميد ازدواج با خانم دكتر
</TITLE>
<TEXT>
گروه حوادث- جوان بيسواد كه تصميم گرفته بود با يك خانم دكتر ازدواج كند براي برآورده ساختن انتظارات او سرقت هاي زنجيره اي از خانه هاي افراد ثروتمند را آغاز كرد، اما اين سارق جوان و همدستش پس از سرقت هاي ميليوني از 4 خانه در شمال تهران، به دام پليس افتادند.
مدتي پيش زماني كه ماجراي سرقت از خانه اي در شمال تهران به پليس گزارش شد هيچ كس تصور نمي كرد سارقان از دوستان مرد مالباخته هستند كه در همان آپارتمان زندگي مي كنند. وقتي كارآگاهان پليس براي بررسي صحنه سرقت وارد آپارتمان شدند، در تحقيقات تخصصي دريافتند سارقان احتمالا افراد آشنايي هستند كه با داشتن كليد در ورودي وارد خانه شده و پس از سرقت 15 سكه بهار آزادي پا به فرار گذاشته اند.به اين ترتيب جست و جو براي يافتن سرنخي از سارقان آشنا آغاز شد، اما يك ماه بعد در حالي كه تحقيقات ادامه داشت ماجراي سرقت ديگري در همان منطقه به ماموران اطلاع داده شد.ماموران اداره 17 پليس آگاهي تهران وقتي براي دومين بار عازم اين منطقه شدند، در كمال ناباوري همان مالباخته اي را ديدند كه نخستين سرقت نيز از خانه او صورت گرفته بود. اين مرد پس از حضور ماموران در خانه اش به آنها گفت: يك ماه پيش پس از سرقتي كه از خانه ام صورت گرفت، آن آپارتمان را فروختم و تصميم گرفتم به محلي جديد نقل مكان كنم. اما هنوز مدت زيادي از خريد آپارتمان جديد و نقل مكان به اينجا نگذشته بود كه سارقان باز هم خانه مرا هدف قرار دادند و اين بار مقداري زيادي از اثاثيه  منزلم را به سرقت بردند.
ماموران در بررسي ها دريافتند اين سرقت نيز توسط همان سارقان آشنا صورت گرفته است و به اين ترتيب كارآگاهان پليس تمامي افراد آشنا با اين خانواده را زير نظر گرفتند.
مدتي بعد ماموران به 2 جوان كه از همسايه ها و دوستان سابق مرد صاحبخانه به شمار مي رفتند ظنين شده و در بررسي هاي بيشتر دريافتند كه آنها شبانه به خانه هاي مردم دستبرد مي زنند.با گزارش موضوع به قاضي علي رضا روستا طسوجي، بازپرس شعبه 8 دادسراي ناحيه يك، دستور بازداشت سارقان صادر شد و ماموران هر دوي آنها را دستگيركردند.
در جريان بازجويي از 2 متهم يكي از آنان به پليس گفت: مدتي پيش به دختر جواني علاقمند شدم و تصميم گرفتم هر طوري شده با او ازدواج كنم، اما وقتي متوجه شدم او پزشك است، از آنجا كه تحصيلات كمي داشتم احساس كردم تنها پول مي تواند اين مشكل را حل كند. به اين ترتيب تصميم به سرقت از خانه هاي مردم گرفتم تا بتوانم ماشين و خانه بخرم و پس از آن به خواستگاري دختر مورد علاقه ام بروم. به همين خاطر به سراغ دوستم رفتم و به همدستي او سرقت از خانه هاي شمال تهران را آغاز كرديم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-055</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-055</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
مصرف مشروبات دست ساز، مرگ 12 نفر را رقم زد
</TITLE>
<TEXT>
سايت پليس: در حالي كه مصرف مشروبات الكلي تقلبي در روزهاي اخير باعث مرگ 12 نفر و مسموميت شديد 104 نفر در قم شده است، پليس تاكنون 24 نفر را به اتهام ساخت و توزيع اين نوع مشروبات الكلي بازداشت كرده است.
بنا به اين گزارش نتايج به دست آمده در خصوص علت مرگ 12 نفر از شهروندان قمي كه در روزهاي اخير پس از مصرف مشروبات الكلي جان خود را از دست داده اند نشان مي دهد آنان به خاطر تقلبي و مسموم بودن اين نوع مشروبات الكلي جان باخته اند. اين در حالي است كه 104 نفر نيز به خاطر مسموميت شديد پس از مصرف مشروبات الكلي قلابي به بيمارستان انتقال يافته و تحت درمان قرار گرفته اند.
سايت رسمي نيروي انتظامي اعلام كرده است تاكنون 19 نفر در خصوص مرگ و مسموميت بستگانشان بر اثر مصرف اين نوع مشروبات قلابي از سازندگان و
توزيع كنندگان آنها اعلام شكايت كرده اند كه پليس در تحقيقات انجام شده موفق به دستگيري 24 نفر در اين رابطه شده است.
متانول، علت اصلي مرگ
يك پزشك متخصص اعصاب با اشاره به عوارض جبران ناپذير و مرگ آور استفاده از مشروبات الكلي دست ساز و مسموم گفت: مصرف مشروبات الكلي دست ساز به علت وجود متاليك يا متانول باعث مرگ مصرف كننده مي شود.
دكتر يزدان خواه افزود: برخي از مصرف كنندگان در كنار مشروبات الكلي، مواد مخدر و نيز تركيبات آمفتامين را نيز مصرف مي كنند و همين مواد درصد بروز عوارض را تشديد مي كند.
اين پزشك متخصص اعصاب در هشدار به مصرف كنندگان مشروبات الكلي غير استاندارد، خاطرنشان كرد برخي افراد با تهيه الكل سفيد از داروخانه ها كه 80 درصد اتانول دارد، با روش هاي خاصي آن را مصرف مي كنند و يا اين كه، مشروبات الكلي را به صورت دست ساز تهيه مي كنند در حالي كه به خاطر وجود متانول زياد در اين گونه مشروبات الكلي احتمال مرگ مصرف كنندگان زياد است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-056</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-056</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
اكس، جواني را كور كرد
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: جواني پس از مصرف قرص اكس با اين توهم كه چشمش به شدت مي خارد، چشم خود را كور كرد.
مسوولان پذيرش بيمارستان شفاي كرمان روز گذشته با جواني كه يكي از چشم هاي خود را كور كرده بود، مواجه شدند.
در بررسي ها مشخص شد: اين جوان پس از مصرف قرص توهم زا با توهم آنكه چشمش خارش دارد، با وارد كردن وسيله اي باعث كوري آن شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-057</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-057</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
اولين متهم بلوتوثيتبرئه شد
</TITLE>
<TEXT>
گروه حوادث- دختر جواني كه به اتهام فراهم كردن موجبات فساد از طريق بلوتوث، از سوي دادگاه بندر انزلي به حبس، شلاق و منع اقامت در گيلان محكوم شده بود با راي دادگاه تجديدنظر استان تبرئه شد.
به گفته وكيل مدافع متهم، با صدور اين راي از سوي قضات شعبه 11 دادگاه تجديد نظر، محكوميت 2 سال زندان و 2 سال منع اقامت در گيلان اين دختر 20 ساله لغو و تحمل 99 ضربه شلاق با توجه به اوضاع و احوال وي به جريمه با احتساب ايام بازداشت تبديل شد. مختار طهماسبي به ايسنا گفت: اين پرونده پس از اعتراض به حكم صادره از سوي دادگاه،به شعبه 11 دادگاه تجديد نظر ارسال شد كه قضات اين شعبه حكم صادره را لغو و دختر 20 ساله از زندان آزاد شد.
بنابراين گزارش عسل 20 ساله و نيما 27 ساله حدود 4 سال با همديگر دوست بودند و قرار بود با هم ازدواج كنند كه با اصرار فراوان نيما، دختر 20 ساله مجبور شد تعدادي از عكس هاي غير اخلاقي خود را از طريق بلوتوث وارد گوشي تلفن همراه نيما كرده و در اختيار او قرار دهد.
در پي انتشار اين عكس ها از طريق بلوتوث در بندرانزلي، اين دختر و پسر از سوي پليس دستگير شدند، اما عسل پس از محاكمه در دادگاه جزايي بندرانزلي به اتهام فراهم كردن موجبات فساد، به حبس، شلاق و منع اقامت در استان گيلان محكوم شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-058</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-058</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
آدم ربا براي فرارتونل 9 متري حفر كرد
</TITLE>
<TEXT>
گروه حوادث- فرمانده نيروي انتظامي استان تهران روز گذشته از عمليات موفق پليس براي آزاد سازي يك كودك گروگان خبر داد، در اين گروگانگيري رباينده كودك 9 ساله با حفر تونلي 9 متري قصد داشت از چنگ ماموران بگريزد.
سردار رضا زارعي، روز گذشته در توضيح ماجراي اين گروگانگيري ها گفت: عصر بيستم اسفند  85، مرد 42 ساله اي سراسيمه به كلانتري حصارك كرج رفت و مأموران را در جريان ربوده شدن پسر 9 ساله اش به نام امير قرار داد.پدر كودك در ادامه درباره هويت آدم ربايان مدعي شد كه آنها احتمالا 2 مستاجر سابق آنها هستند. اما چون مادر كودك حاضر به ارتباط با آنها نبود، آنها كودك را ربوده اند.
با دستگيري يكي از دو برادر مشخص شد، برادر ديگر كودك را به روستايي در مريوان برده و به اين ترتيب ماموران با گرفتن نيابت قضايي به روستا رفته و دريافتند اين مرد با حفر تونلي 9 متري در زير زمين مخفيگاهش قصد دارد در صورتي كه ماموران قصد دستگيري وي را داشتند از  طريق تونل فرار كند.به اين ترتيب ماموران عصر روز پنج شنبه 23 فروردين با بستن مسير تونل، خانه را به محاصره درآوردند و در اين شرايط جوان گروگانگير كه
نمي دانست ماموران پليس از ماجراي تونل اطلاع دارند وارد تونل شد، اما هنگام خروج خود را در محاصره ماموران ديد و به اين ترتيب با خلع سلاح وي، كودك 9 ساله آزاد شد. در بازجويي اوليه از اين مرد وي به يك فقره سرقت مسلحانه در 15 فروردين در مريوان نيز اعتراف كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-059</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-059</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
23 اتوبوس دريايي در آتش سوخت
</TITLE>
<TEXT>



گروه حوادث- با آتش سوزي در 23 اتوبوس دريايي در بندر شهيد حقاني بندرعباس، تحقيقات گسترده اي براي يافتن علت اين آتش سوزي آغاز شد.
بنا بر اين گزارش، ساعت 22 شب گذشته پس از آتش گرفتن يك قايق، آتش ظرف مدت كوتاهي به 23 فروند قايق مسافربري ديگر خطوط بندرعباس قشم سرايت كرد.
در حالي كه به دليل نبود راه مناسب براي عبور خودروهاي آتش نشاني، اطفاي آتش با تاخير همراه شد، تعدادي از قايق ها توسط آتش نشانان ايستگاه امداد و نجات دريايي سازمان آتش نشاني از مجاورت شعله هاي آتش دور شد.
خوشبختانه در جريان اين عمليات كه بيش از سه ساعت به طول انجاميد به كسي آسيب جاني نرسيد.
در همين حال دبير ستاد حوادث و سوانح غيرمترقبه استان هرمزگان اعلام كرد: علت وقوع آتش سوزي از سوي كارشناسان در دست بررسي است.
ياسر حزباوي افزود: خوشبختانه زمان وقوع حادثه،مسافري داخل قايق ها نبود، اما قيمت هريك از قايق هاي آتش گرفته نزديك به 6 ميليون تومان است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-060</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-060</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
عرضه سيستم عامل جديد و وسوسه كاربران براي ارتقاي سيستم عامل
مسئله اين است؛ويستا يا xp
محمد كرباسي
</TITLE>
<TEXT>


ويستا بعد از 5 سال حرف و حديث عرضه شد. مدتها بود كه اين سيستم عامل جديد شركت مايكروسافت كه اوايل پروژه لانگ هورن صدايش مي زدند فكر همه را به خودش مشغول كرده بود. حالا كه رايانه ديگر وارد زندگي هر كسي شده است معلوم است كه سيستم عامل از نان شب هم واجب تر مي شود. بر روي بيشتر از 95 درصد از 900 ميليون رايانه جهان سيستم عامل ويندوز نصب است و كاربران آنها روز و شب در اين محيط زندگي مي كنند. ويندوز براي خيلي ها جزيي از زندگي شان است. به خاطر همين آن قدر اين ويستا مهم مي شود كه حالا بعد از آمدنش هم هنوز بحث ها ادامه دارد. همان طور كه وقتي xp وارد بازار شد تا مدتها بحث داغ كاربران بود. كاربراني كه به زندگي شان با 98 و me عادت كرده بودند و از طرفي امكانات و ظاهر زيباتر xp حسابي وسوسه شان مي كرد. خيلي ها آن موقع ادعا مي كردند هيچ وقت رفيق قديمي شان را با اين ويندوز جديد يك لا قبا عوض نمي كنند. اما بالاخره مايكروسافت كار خودش را كرد و الان ديگر ويندوزهاي قبلي به ندرت ديده مي شوند.
ويستا وارد بازار شده است و در اين شرايط بهتر است هر كسي كه با رايانه سر و كار دارد كمي بيشتر از جزييات آن اطلاع داشته باشد. مايكروسافت براي عرضه ويستا 6 ميليارد دلار پول خرج كرده و طبيعي است كه بخواهد خيلي سريع كاربران به استفاده از آن تشويق شوند. اما بهتر است كمي منطقي باشيد و پايتان را در راه تاريك نگذاريد. شما هستيد كه بايد با توجه به نياز خودتان تصميم بگيريد بالاخره نسخه جديد به دردتان مي خورد و يا بايد صبر كنيد. بهترين كار اين است كه با نظرات موافقان و مخالفان محصول نورسيده مايكروسافت آشنا شويد.
موافقان ويستا كه همين امروز سيستم عامل شان را ارتقا داده اند دلايل خاص خودشان را دارند كه شما هم بايد بدانيد.
1 - ظاهر جديد و جلوه هاي گرافيكي
مهمترين خصوصيت ويستا كه باعث شده خيلي ها عاشقش شوند ظاهر گرافيكي جديد و سه بعدي آن است كه اصطلاحا aero(فضايي)ناميده مي شود. ابن ظاهر جديد كه بعد از نصب ويستا اولين چيزي است كه به چشم مي آيد باعث شده كه خيلي ها ويستا را زيباترين ويندوز عرضه شده تاكنون بشناسند.
براي آن دسته از كاربراني كه با بازي جديد سر و كار دارند، اين طراحي كاملا آشناست. در اين رابط گرافيكي جديد، كاربر قادر است براي هر برنامه در هر حال اجرا پنجره جداگانه اي با شكل و زاويه اي كاملا متفاوت داشته باشد.
علاوه بر اين براي كساني كه عادت دارند چندين برنامه را به صورت هم زمان اجرا كنند و هميشه چند صدتايي پنجره اينترنت اكسپلورر باز دارند ويژگي live thumbail بسيار جذاب خواهد بود.
در صورتي كه شما نشانگر موس را روي يك پنجره miimize شده يا thumbail آن ببريد بلافاصله يك pop up براي شما باز مي شود و شما را در جريان آخرين رخدادها به صورت كاملا زنده قرار مي دهد.
با اين ويژگي ها حتما مي توانيد حدس بزنيد كه اگر كارت گرافيكي درست و حسابي نداشته باشيد ظاهر ويستا تفاوت زيادي با xp نخواهد داشت. به خاطر همين مايكروسافت استفاده از كارت گرافيكي حداقل با 128 مگابايت حافظه و سازگاري با directx 9 را به كساني كه هوس نصب ويستا را دارند پيشنهاد كرده است.
2 - جستجوي راحت و سريع
امكانات جستجو در ويندوز xp واقعا نااميد كننده بود. در ويندوز ويستا ابزار جستجو به طور دائم فعال است و به ثبت آنچه كاربر در حال انجام آن است. مي پردازد. به محض تايپ كلمه مورد نظر براي جستجو، ويستا شروع به نمايش فهرستي از موارد پيدا شده مي كند. علاوه بر اين تاريخچه جستجوها قابل ذخيره است تا اگر بعدها نياز شد مورد استفاده قرار بگيرد.
3 - تقويت كننده داخلي
در ويستا براي افزايش كارايي سيستم و اجراي سريع تر برنامه ها ويژگي خاصي به نام readyboost طراحي شده است. با استفاده از اين ويژگي سيستم عامل برنامه هايي را كه كاربر بيشتر مورد استفاده قرار مي دهد به صورت پيش آماده در حافظه رم نگهداري مي كند تا در موقع نياز كاربر نرم افزار بسيار سريع تر اجرا شود. همان طور كه مي توانيد حدس بزنيد اين خاصيت نياز به حافظه رم زيادي خواهد داشت.
4 - امنيت بيشتر
امنيت ويندوز در ويستا به بالاترين حد خود رسيده است. فايروال ويندوز بسياري قوي تر شده است و نرم افزار widows defeder كاربران را در مقابل حملات spyware ها بسيار بهتر محافظت مي كند. اينترنت اكسپلورر 7 هم كه همراه ويستا نصب مي شود پيشرفت قابل ملاحظه اي نسبت به ويرايش هاي قبلي خودش داشته است. ie 7 به سيستم ati -phishig تجهيز شده و به هنگام ورود كاربر به سايت هاي جعلي يا به اشتراك گذاشتن اطلاعات محرمانه با اشخاص نامربوط، به او اخطار مي دهد.
به علاوه، در ويستا سعي شده از به روز رساني ويندوز كاربران تا حد امكان اطمينان حاصل شود، زيرا هكرها سيستم هاي به روز نشده را آسان تر مورد حمله قرار مي دهند.
5 - يك نوار ابزار كارآمد
بالاخره يك sidebar به داد كاربران ويندوز رسيد. كاربران رايانه هاي اپل از مدتها پيش از مزيت هاي اين ابزار سود مي بردند. اين sidebar اجازه مي دهد كه برنامه هاي كوچك و مفيدي مثل ساعت، تقويم، وضعيت آب و هوا، يادداشت ها، كنترل صندوق پستي، فهرست كارها و... هميشه در دسترس باشند. البته برنامه هاي بسيار ديگري هم وجود دارند كه مي تواند بعد از نصب ويندوز تهيه و به برنامه هاي پيش فرض اين sidebar اضافه شوند.
6 - پيشرفت نرم افزارهاي گرافيكي
بالاخره مايكروسافت در آخرين ويرايش ويندوز نرم افزار بهتري براي كار با فايل هاي تصويري عرضه كرده است. widows photo gallery علاوه بر نمايش فرمت هاي مختلف تصويري امكان ايجاد slideshow را هم دارد. اين نرم افزار علاوه بر اين كارهاي گرافيكي دم دستي و اوليه در مورد عكس هاي ديجيتال مانند حذف قرمزي چشم(red -eye)،تغيير سايز عكس و تنظيم نور و رنگ را دارا مي باشد. هر چند اين خصوصيات اكنون در بسياري از نرم افزارهاي مشاهده عكس وجود دارد ولي نسبت به وضعيت xp پيشرفت محسوب مي شود.
پيشرفت widows movie maker هم حسابي چشمگير است. import فايل هاي صوتي و تصويري به اين نرم افزار و هماهنگ كردن آنها با هم بسيار ساده تر شده است. وقتي هم كه كار كارگرداني تمام شد كاربر مي تواند دي وي دي فيلم را رايت كرده و بدون هيچ نرم افزار اضافي كار تمام مي شود.
7 - شبكه مثل آب خوردن
شبكه هاي رايانه اي ديگر براي اكثر كاربران شناخته شده و هر روز با آنها سر و كار دارند. ويستا در اين مورد هم پيشرفت محسوسي داشته است. اگر مي خواهيد هر رايانه در شبكه را به راحتي ببينيد و اطلاعات خاصي نظير ip آن را خيلي سريع بفهميد etwork map به راحتي اين كار را براي شما انجام مي دهد. كار با رايانه هاي موجود در شبكه هم بسيار براي كاربران مبتدي آسان تر شده است.
در ويستا كار با شبكه هاي بي سيم هم بسيار راحت تر شده است. ويستا خيلي راحت تر مي تواند شبكه هاي بي سيم جديد را پيدا كرده و آنها را ذخيره و ثبت كند. امنيت استفاده از شبكه هاي بي سيم هم افزايش يافته است.
8 - بهتر براي لپ تاپ ها
در ويندوز ويستا امكانات ويژه اي براي كساني كه سر و كارشان با لپتاپ است در نظر گرفته شده است. همه اين ابزار براي راحتي كاربر در يك جا و تحت عنوان widows mobility ceter جمع شده است. از اينجا شما مي توانيد به راحتي مودم بي سيم خود را خاموش يا روشن كنيد، تنظيمات باتري را تغيير دهيد و يا به يك نمايشگر ديگر وصل شويد. علاوه بر اين تنظيمات كنفرانس در ويندوز ويستا پيشرفت بزرگي به شمار مي رود. كساني كه در سخنراني ها هميشه لپتاپ همراهشان است حالا مي توانند تنظيمات ويژه خود مانند رزولوشن،پس زمينه،بلندي صدا و... را از قبل ذخيره نموده و در زمان شروع سخنراني فقط با يك كليك آن را فعال كنند.
9 - كمك به والدين
با اينكه بدون رايانه حالا ديگر كلي از كارهاي دنيا لنگ مي ماند اما هميشه همين رايانه مايه نگراني پدر و مادرها هم هست. در ويندوز ويستا ابزار نظارت و كنترل والدين هم پيشرفت كرده است. با ابزار paretal cotrol در ويندوز ويستا علاوه بر اينكه مي توانيد بفهميد بچه ها به چه سايت هايي سر كشيده اند و چه بازي هايي را اجرا كرده اند مي توانيد قوانين خود را هم وضع كنيد. شما مي توانيد در ويستا سايت هاي مجاز براي بچه ها را مشخص كرده و حتي ساعت كار آنها با رايانه را هم مشخص كنيد.
مخالفان: براي نصب ويستا عجله نكنيد!
بسياري از كارشناسان با وجود پيشرفت هايي كه در ويندوز ويستا به وجود آمده اعتقاد دارند فعلا بايد براي نصب آخرين نسخه ويندوز صبر كرد. به عقيده آنها ويستا مشكلاتي به همراه دارد كه آدم را مجبور مي كند با وجود ظاهر جالب و جديد آن فعلا در مقابل نصب آن مقاومت كند.
1 - ويستا آماده نيست
هنوز مدت زيادي از عرضه ويستا نمي گذرد. اما مايكروسافت در حال حاضر درصدد تهيه اولين سرويس پك ويندوز ويستا و نظرخواهي از كاربران براي موارد آن است. احتمالا اين سرويس پك همين امسال ارائه خواهد شد تا كمي سر و صداي كاربران ويندوز جديد كم شود. مي توان گفت اكثر شركت هاي سخت افزاري و
نرم افزاري هم هماهنگي لازم را براي توليد محصولاتي سازگار با ويستا ندارند. بسياري از شركت هاي سخت افزاري هنوز موفق نشده اند درايورهاي جديد محصولات خود را براي نصب در ويندوز ويستا آماده كنند.
ati يكي از پيشروها براي حمايت از ويستا است. بيشتر محصولات اين شركت با استفاده از نسخه بتاي نرم- افزار catalyst vista software driver براي نصب حمايت مي شوند. اما اين نرم افزار به همراه يك هشدار عرضه مي شود: ati نصب اين درايور را براي رايانه هاي با فعاليت هاي مهم و حساس پيشنهاد نمي كند.
بسياري از شركت هاي كوچكتر توليد كننده لوازم جانبي فعلا اصلا به فكر حمايت از ويستا نيستند و اين يعني اينكه شما بايد قيد بسياري از سخت افزارهايتان را پس از نصب ويستا بزنيد.
در مورد نرم افزارها هم وضع خوبي وجود ندارد. بسياري از نرم افزارهاي امنيتي بر روي ويستا به درستي كار نمي كنند. سيمانتك،مك آفي و پاندا اعلام كرده اند به زودي نسخه هاي جديد خود را براي ويستا عرضه مي كنند. كريس پيريلو(كارشناس رايانه)در وبلاگش درباره تجربه نصب ويستا مي نويسد: نرم افزارهاي رايانه شما با ويستا كار نمي كنند، اين يك نكته خيلي مهم است...بايد فرض كنيد كه اگر چيزي با ويندوز xp كار مي كند، به احتمال خيلي زياد با ويندوز ويستا به همين صورت كار نخواهد كرد.
در صورتي كه خيلي اهل بازي هاي رايانه اي هستيد ويستا با پشتيباني از direct x 10 براي شما جذاب خواهد بود. اما بايد قيد بازي هاي قديمي و
دوست داشتني خود را بزنيد و تا مدت زيادي منتظر بازي هاي جديد براي ويستا باشيد كه فعلا خبري از آنها نيست.
2 - براي ويستا بايد جيب هايتان را خالي كنيد
مايكروسافت حسابي در فكر اين است كه جلوي نسخه هاي كرك شده ويستا را بگيرد و به هر نحوي كه مي تواند آنها را از دور خارج كند. اين يك بخش از خرج است. فقط براي اينكه قيمت ها دستتان باشد كمي اين قيمت ها را به ريال تبديل كنيد.
مايكروسافت سه نسخه از ويستا را براي كاربران خانگي عرضه كرده است. home basic،home premium و ultimate. نسخه بيسيك
ارزان ترين گزينه است. با داشتن يك ويندوز xp اصل مي توانيد با 99 دلار صاحب ويستاي home basic شويد كه البته سريع پشيمان مي شويد. چون اين نسخه گرافيك فضايي و مدياسنتر ويستا را ندارد!
امكانات home premium معادل xp home است. اين نسخه كه براي افرادي كه تنها از برنامه هاي ساده و سبك استفاده مي كنند طراحي شده چيزي حدود 239 دلار آب مي خورد. اگر مي خواهيد تمام امكانات را داشته باشيد نسخه ultimate را بايد خريداري كنيد. زياد گران نيست. فقط 399 دلار!
3 - براي ويستا احتياج به يك سيستم جديد داريد
اين حرف را شوخي نگيريد. در صورتي كه مي خواهيد از امكانات ويستا استفاده كنيد بايد به فكر يك سيستم جديد و پيشرفته باشيد و اين يعني دوباره بايد جيب هايتان را خالي كنيد.
مايكروسافت اعلام كرده براي اجراي ويستا به رايانه اي با حداقل 512 مگابايت رم و 15 گيگابايت فضاي آزاد ديسك سخت احتياج داريد. اين حداقل ماجرا است و اصلا نبايد به آن فكر كنيد. در صورتي كه مي خواهيد ويستا نصب كنيد بهتر است به فكر رايانه اي با حداقل يك گيگابايت رم باشيد. هر چند پيشنهاد اكثر كارشناسان براي كار تقريبا راحت 2 گيگابايت است. اگر مي خواهيد حسابي راحت باشيد بهتر است 4 گيگابايت بخريد!
براي 1 گيگابايت رم ddr2 با باس 533 حداقل بايد 100 هزار تومان خرج كنيد.
كارت گرافيكي هم كه از نان شب براي ويستا واجب تر است. حداقل پيشنهاد براي ويستا يك كارت گرافيكي با 128 مگابايت حافظه است به شرطي كه direct x 9 و pixel shader 2.0 را پشتيباني كند. اين حداقل است. يعني بخور و نمير! كارت گرافيك هم كه حد و مرز ندارد. از 60 -70 هزار تومان مي شود شروع كرد. البته با اين قيمت نبايد انتظار معجزه داشته باشيد. اگر اهل بازي هستيد كه هر چقدر پول بدهيد آش مي خوريد. تا 500 -600 هزار تومان هم مي شود خرج كرد!
اگر درايو dvd هم نداريد كه بايد يكي تهيه كنيد. چون ويندوز ويستا بر روي dvd عرضه مي شود. درايو dvd ارزان ترين قسمت ماجراست با 20 تا 30 هزار تومان مي شود يكي از آنها را تهيه كرد. وضع هارد ديسك تان چطور است؟ ويستا فقط 15 گيگابايت فضا براي نصب شدن احتياج دارد. اگر يك هاردديسك 40 گيگابايتي داريد بايد قيدش را بزنيد. پيشنهاد براي نصب ويستا يك هاردديسك 250 گيگابايتي است كه تا چند وقتي بتوانيد راحت باشيد و ويندوز هم بتواند كار خودش را بكند. براي هاردديسك 250 گيگابايتي sata هم بايد حدود 80 هزار تومان پول داشته باشيد.
4 - xp منسوخ نيست
از سال 2001 كه xp عرضه شده تا كنون كلي از مشكلات آن برطرف شده است. دو سرويس پك توسط مايكروسافت براي آن عرضه شده و سرويس پك 3 آن هم در راه است.
مايكروسافت متعهد شده است تا حداقل 7 سال ديگر از xp پشتيباني كند. بعد از اين مدت xp تازه به يك سيستم عامل قدرتمند تبديل شده است. پس چرا شما بايد تاوان آزمايش ويستا را پس بدهيد و ضرر كنيد؟
پيش بيني اين است كه تا انتهاي سال 2007 تنها 3/12 درصد كاربران جهان بر روي رايانه هاي خود ويندوز ويستا را نصب مي كنند و 1/77 درصد آنها كار با xp را ترجيح مي دهند.
حالا وقت چرتكه انداختن است. بايد حساب و كتاب كنيد و ببينيد كدام به صرفه است، ويستا يا xp.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-061</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-061</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
دنياي علم
ساخت نخستين هواپيما با پيل سوختي
</TITLE>
<TEXT>
محققان هواپيماسازي بوئينگ در تلاش هستند تا هواپيماي آزمايشي سرنشين دار ساخته شده كه تنها با استفاده از يك پيل سوختي و باتري هاي سبك وزن حركت مي كند را آزمايش كنند.
پروژه ساخت اين هواپيماي مدرن اخيرا به پايان رسيده  و به زودي آزمايش هاي زميني و هوايي روي آن انجام خواهد شد. در اين هواپيماي مدرن از پيل سوختي با غشاي تبادلي پروتوني و سيستم باتري هيبريد ليتيومي براي تامين منبع قدرت و حركت موتور الكتريكي و پروانه آن استفاده شده است.
اين سلول سوختي تمام قدرت مورد نياز براي مراحل مختلف پرواز هواپيما در هوا را تامين مي كند و در زمان بلندشدن از زمين و نشستن روي آن كه هواپيماها بيشترين نيرو را نياز دارند، باتري هاي سبك وزن ليتيومي وارد عمل شده تا منبع نيروي اين هواپيما تكميل شود.
تلسكوپ جديد براي شناسايي
دو قلوي زمين
مهندسان ناسا در كاليفرنيا از استقرار يك تلسكوپ جديد خبر دادند كه احتمالا مي تواند از سياره دوقلوي شبيه به زمين تصوير تهيه كند.
چنين تلسكوپي كه مجهز به ماسك هاي ويژه و آيينه هاي خاصي است مي تواند تصويري از سياره دوقلوي زمين كه به لحاظ اندازه، مدار چرخش و ساير رفتارها سازگار با حيات باشد، براي دانشمندان تهيه كند.
تهيه تصاويري با كيفيت مطلوب از سياره اي كه به دور ستاره اي به غير از خورشيد مي چرخد به دليل تراكم نور بسيار خيره كننده از ستاره مولد اين سياره كار بسيار دشواري است.
كريستال هايي
با قابليت تغيير شكل
محققان ژاپني كريستال هاي ارگانيكي را كشف كرده اند كه هنگام قرارگرفتن در معرض نور ماوراء بنفش درخشان شده و در ادامه به هنگام تابيده شدن نور معمولي به شكل اوليه خود باز مي گردند. اين نوع كريستال ها كه در حقيقت كريستال هوشمند محسوب مي شوند، پيش از شكاف برداشتن مي توانند تا 100 بار بين دو شكل متفاوت در نوسان باشند. اين كريستال ها مي توانند به ماشين هاي فوق العاده كوچكي منتهي شوند كه با استفاده از نور همچون سيستم هاي مايكروالكترومكانيكي امروزي كار مي كنند.
علت شكست مدارگرد مريخ
ناسا، اعلام كرد كه خطاي انساني عامل شكست و ناكامي ماموريت فضاپيماي 154 ميليون دلاري ارزياب جهاني مريخ(mars global surveyor)بوده است. مهندسان ناسا در اواسط پاييز پارسال، تماس خود را با فضاپيما از دست دادند و برقراري مجدد ارتباط امكان پذير نشد.
تغييرات اشتباه در حافظه رايانه فضاپيما باعث گرم شدن بيش از اندازه باتري شده بود. اين فضاپيما با طول عمر 10 سال، هزاران تصوير از سياره مريخ به زمين ارسال كرد. از دست دادن اين فضاپيما نتيجه مجموعه اي از اتفاقات در ارتباط با يك خطاي رايانه اي و پنج ماه پيش از بروز نقص در باتري بوده است.
دولت الكترونيك در خراسان شمالي
مدير عامل شركت مخابرات خراسان شمالي از ايجاد شبكه دولت الكترونيك در تمام شهرهاي بزرگ و كوچك اين استان در سال 86 خبر داد.
وي با اعلام برنامه هاي پيش بيني شده در سال 86 اظهار كرد: رفع نياز روزافزون متقاضيان در زمينه هاي دولت الكترونيك، تجارت و بانكداري الكترونيكي و مسئله به روز شدن تلفن ثابت از اهداف اين شركت در سال جاري است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-062</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-062</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
سوژه روز
جهش در دنياي كاغذهاي الكترونيكيمثل همان كتاب هاي دوست داشتني
</TITLE>
<TEXT>


شما هم حتما خيلي ها را مي شناسيد كه با وجود اينكه دستي در دنياي it دارند، اما هنوز نتوانسته اند خودشان را قانع كنند كه روزنامه ها و كتاب هاي كاغذي را كنار بگذارند. به نظر خيلي ها لذتي كه خواندن مطلب روي كاغذ دارد را روي هيچ مانيتوري نمي توان تجربه كرد. آنها دوست دارند روزنامه شان را راحت در اتوبوس و تاكسي از كيف شان در بياورند و ادامه مطلب شان را بخوانند بدون آنكه مجبور باشند دوباره جلوي مانيتور ميخكوب شوند.
هر چند كه خيلي وقت است بحث انتشارات الكترونيكي و يا به اصطلاح كاغذهاي الكترونيكي حسابي داغ است، اما بايد قبول كرد كتاب ها و روزنامه هاي الكترونيكي آن طور كه بايد مورد استقبال خواننده هاي حرفه اي قرار نگرفته است. يكي از مهم ترين دلايل كندي اين پيشرفت، عادت مردم به خواندن مطلب روي كاغذهاي معمولي است، اما شركت e ik(جوهر الكترونيك)چند سالي است كه سعي مي كند اين مشكل را حل كند. اين شركت كه دو دهه قبل به وسيله موسسه تكنولوژي ماساچوست تاسيس شده، در حال گسترش سخت افزاري است كه براي نمايش متن هاي ديجيتال مثل كاغذهاي مرسوم عمل مي كند. نمايشگر e ik بسيار سبك و قابل حمل است و خواننده مي تواند آن طور كه دوست دارد آن را تا كند. شركت سوني از سري قبلي اين نمايشگرها براي ساخت يكي از محصولات خود براي خواندن كتاب هاي الكترونيكي استفاده كرده بود.reader tablet سوني محصول قابل حملي بود كه نمايشگري سياه و سفيد داشت، اما با تكنولوژي e ik در آن ديگر خبري از نور پس زمينه نبود. علاوه بر اين محدوديت lcd را هم نداشت و خواننده مي توانست مانند كاغذهاي معمولي از هر زاويه اي كه مي خواهد به نمايشگر نگاه كند.به گفته راشل ويلكاكس مديرعامل e ik- كه درآمد شركتش طي سه سال اخير سالانه 200 تا 300 درصد رشد داشته است، محصول جديد اين شركت كه سال آينده به بازار عرضه مي شود ديگر محدوديت هاي قبلي را ندارد.
به گفته خانم ويلكاكس نمونه آزمايشي اين نمايشگر رنگي اكنون در حال آزمايش در پژوهشگاه اين شركت است. در اين نمونه مشكل نمايش فايل هاي ويدئويي هم حل شده است تا امكان نمايش تبليغات شركت ها در كنار صفحه هاي روزنامه ها وجود داشته باشد.
انقلاب در رسانه هاي الكترونيك
مسئولان بسياري از شركت هاي الكترونيكي اعتقاد دارند كه اين نمايشگر انقلاب بزرگي در دنياي انتشارات الكترونيكي به پا خواهد كرد. حتي شركت موتورولا قصد دارد از نمايشگر اين شركت به خاطر كم مصرف بودن در گوشي هاي تلفن همراه خود استفاده كند. به عقيده كارشناسان اين نمايشگر در صورت موفقيت مي تواند جايگزين بيلبوردهاي تبليغاتي هم شود چون به علت سبكي مي توان به راحتي آن را روي هر ديواري نصب كرد و سپس نمايشگر را تا و خيلي آسان جا به جا كرد.
به عقيده كارشناسان اين نمايشگر اكثر خواننده هاي روزنامه ها و كتاب هاي كاغذي را راضي خواهد كرد. آنها در موقع نگاه كردن به اين نمايشگر حسي مشابه خواندن مطلب روي كاغذهاي معمولي را خواهند داشت. علاوه بر اينكه مي توانند هزاران كتاب و روزنامه را در آن ذخيره كنند. كاربر مي تواند نمايشگر را به راحتي تا و در كيفش گذاشته و در مترو و يا اتوبوس مطالعه كند.
شايد اكنون تعداد كتاب هاي الكترونيكي نسبت به كتاب هاي چاپي زياد نباشد، اما محققان مطمئن هستند كه با استقبال از اين فناوري اين مشكل هم خيلي سريع حل خواهد شد و روزنامه ها و كتاب ها خيلي راحت تر در اينترنت در دسترس خواهند بود. علاوه بر اين بسياري فكر مي كنند به خاطر دلپذير بودن اين تجربه خيلي ها ترجيح مي دهند حتي وبلاگ هاي مورد علاقه شان را ذخيره كرده و براي مطالعه مثلا همراهشان به پارك ببرند.
دنيا در حال عوض شدن است. تا چند سال ديگر شايد ديگر خبري از چاپ روزنامه نباشد. جهش دارد اتفاق مي افتد. مثلا مي توانيد به اين جمله فكر كنيد: پسرم من بايد ساعت 7 اداره باشم. روزنامه منو دانلود كردي؟
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-063</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-063</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
تظاهرات عليه اردوغان در تركيه
</TITLE>
<TEXT>


ايسنا: دست كم80 هزار تن از سكولارهاي تركيه با در دست داشتن پرچم هاي تركيه و سر دادن شعارهاي ضد مذهبي در آنكارا تظاهرات كرده و به نخست وزير اين كشور در خصوص شركت در رقابت انتخابات رياست جمهوري تركيه در ماه مه هشدار دادند.
سكولارهاي تركيه از اين امر نگرانند اگر رجب طيب اردوغان، نخست وزير تركيه يا شخصي نزديك به وي در انتخابات رياست جمهوري ماه آينده كشور پيروز شد، دولت قادر خواهد بود دستور كار اسلامي را بدون مخالفت به اجرا در آورد.
شبكه تلويزيوني tv شمار معترضان شركت كننده در اين تظاهرات را بيش از 150 هزار تن برشمرد.
تعداد بسياري از تظاهركنندگان از شهرهاي ديگر تركيه راهي آنكارا شده بودند.
پليس تركيه نيز 10 هزار افسر را در منطقه تظاهرات مستقر كرد و تدابير امنيتي را در اطراف اين مكان در نزديكي آرامگاه مصطفي كمال پاشا(آتاترك)، موسس رژيم سكولار در تركيه افزايش داد.
برخي از ساكنان پايتخت نيز با نصب پرچم هاي تركيه در بالكن هايشان از اين تظاهرات حمايت كردند.
دولت اردوغان در اختيار داشتن يك دستور كار اسلامي را رد كرده اما ترك هاي حامي سكولاريسم مي گويند اين دولت، تركيه را در مسير حكومتي مذهبي تر به آرامي  حركت مي دهد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-064</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-064</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
دستگيري مخالفان پوتين در مركز مسكو
كاسپاروف و 2 تن ديگر از فعالان جوان مخالف كرملين به اتهام فراخواندن مردم براي شكستن ديوار امنيتي پليس و نيروهاي امنيتي در ميدان پوشكين دستگير شدند
</TITLE>
<TEXT>


گروه بين الملل پليس روسيه روزگذشته در تظاهرات بزرگي كه از سوي گروه هاي اپوزيسيون حاكميت ولاديمير پوتين، رئيس جمهور روسيه در مركز مسكو، پايتخت ترتيب داده شده بود گري كاسپاروف، قهرمان پيشين شطرنج جهان و حدود يكصد تن ديگر از فعالان سياسي مخالف كرملين را بازداشت كرد.
به گزارش خبرگزاري فرانسه، كاسپاروف و دو تن ديگر از فعالان جوان مخالف كرملين به اتهام فراخواندن مردم براي شكستن ديوار امنيتي پليس و نيروهاي امنيتي در ميدان پوشكين دستگير شدند. اين قهرمان سابق شطرنج جهان حزب جبهه مدني متحد عليه كرملين را رهبري مي كند كه اين حزب بخشي از ائتلاف روسيه اي ديگر است. ديروز علاوه بر كاسپاروف دهها مخالف ديگر و از جمله چند روزنامه نگار كه براي ثبت واقعه كم نظير تظاهرات مخالفان در مسكو در ميدان پوشكين جمع شده بودند، دستگير شدند.
دو روز پيش بوريس برزفسكي، از اليگارش هاي روسي مغضوب كرملين كه اكنون در لندن در تبعيد به سر مي برد در گفت وگو با روزنامه گاردين گفته بود قصد رهبري انقلابي براي براندازي پوتين را دارد. او پوتين را به خاطر استقرار يك رژيم اقتدارگرا محكوم كرد و گفت رهبران روسيه تنها با زور از كار بركنار مي شوند. او مدتي بعد سخنانش را تصحيح كرد و گفت از تغيير بدون خون ريزي حمايت مي كند و طالب خشونت نيست.
بعد از اين سخنان، دولت روسيه خواستار استرداد برزفسكي شد تا به اتهام توطئه براي كودتاي او رسيدگي شود. ديروز پليس انگليس اعلام كرد كه اين اتهام برزفسكي را بررسي مي كند.
كاسپاروف سخنان برزفسكي را براي جنبش مخالفان در داخل روسيه خطرناك و بي نتيجه خواند. دادستان كل روسيه هم پرونده اي سنگين براي برزفسكي تشكيل داده است. برزفسكي در آن مصاحبه گفته بود كه به عوامل ناشناسي در داخل روسيه براي مخالفت با كرملين كمك مالي مي كند. اين مخالف تبعيدي روس ثروتي بالغ بر 4/1 ميليارد دلار دارد. مقامات آمريكايي هم ديروز اعلام كردند كه سخنان برزفسكي را مبني بر ضرورت استفاده از زور براي بركناري رهبران روسيه بررسي خواهند كرد.
برزفسكي از اولين اليگارش هايي بود كه مغضوب كرملين و شخص پوتين قرار گرفت. او در سال 2000 در پيروزي پوتين نقش مهمي داشت اما پوتين چند ماه بعد از پيروزي در انتخابات وقتي توانست به راحتي قدرت را تحت كنترل درآورد ديگر نيازي به حضور اليگارش ها نديد و بلكه آنها را مانعي بزرگ تصور كرد و به همين دليل به فكر پاكسازي آنها افتاد.
رهبران مخالف دولت در روسيه امروز( يكشنبه)هم مردم را به برپايي تظاهرات عليه كرملين در
سن پترزبورگ فراخواندند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-065</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-065</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
گزارش
روسيه در رويارويي آمريكا و جهان اسلام مردد مانده است
</TITLE>
<TEXT>
ايرنا: روزنامه نزاويسيمايا گازتا مقاله اي به قلم آلكسي مالاشنكو اسلام شناس و كارشناس روس در مركز كارنگي مسكو در مورد موقعيت روسيه در جهان اسلام و تيره شدن روابط روسيه و آمريكا منتشركرد.
مالاشنكو بر اين عقيده است كه اختلاف بين تمدن ها وجود دارد هرچند سياستمداران به نحوي در صدد پنهان كردن آن هستند.
در اين مقاله آمده است: روسيه هنوز به اين تصميم نرسيده كه به نفع كدام تيم آمريكايي يا اسلامي وارد بازي شود و در موقعيت بينابيني بدون اراده تصميم گيري قرار گرفته است.
روسيه پايبندي خود به جهان اسلام را نشان داده، به طوري كه بعنوان ناظر وارد سازمان كنفرانس اسلامي شده، عليه سياست آمريكا در عراق عمل مي كند، موضع مستقل خود را در خاورميانه مشخص كرده، در مورد مسئله اتمي ايران فعال است و وارد گفتگو با حماس شد
نويسنده مقاله نوشت: روسيه در تماس با حماس و ايران به نتايجي مي رسد كه در حكم گذشت به نفع غرب بوده و نشان مي دهد كه قادر است در ميان اسلام گرايان به نفع خود عمل كند.
از مواضع ضد آمريكايي مسكو حتي مي توان استنباط كرد كه روسيه طرف بنيادگرايان و راديكالهاي اسلامي را گرفته است
مقاله مي افزايد: در اين حال سفير آمريكا در روسيه از اشتراك منافع با روسيه در مورد ايران، عراق، افغانستان و خاورميانه مي گويد كه حرفي بيهوده نيست.
با اين وجود مسلمانان، تعلق روسيه به جهان اسلام را باور نداشته و به ياد جنگ در افغانستان و چچن، اسلامي شدن مسكو را گامهايي تاكتيكي براي اجراي طرحهاي روسيه مي بينند.
مالاشنكو نوشت: مسكو ناچار است اين پايبندي خود را با اقدامات مشخص ثابت كند، سفر پوتين به عربستان سعودي و منطقه خاورميانه از اينگونه اقدامات است.
ناگفته نماند روابط بازرگاني روسيه در كشورهاي اسلامي موفق نيست و بازرگاني اسلامي نيز در روسيه پا نمي گيرد، اين در حاليست كه روابط سياسي و اقتصادي كشورهاي اسلامي با آمريكا، بر خلاف همه مشكلات ادامه دارد هرچند كه پس از عمليات تروريستي??سپتامبر????رويارويي تمدن ها با حضور آمريكا در خاورميانه، ماجراجويي در عراق و درگيري با ايران شدت گرفته است.
در خاتمه مقاله آمده است: در اين درگيري تمدنها، اسلام و آمريكا رو درروي يكديگر قرار گرفته و روسيه ميان آنها و بدون تصميم نهايي قرار دارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-066</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-066</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
60 شبه نظامي طالبان در افغانستان كشته شدند
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل در ادامه درگيري ميان نيروهاي ناتو و شبه نظاميان طالبان در جنوب افغانستان، منابع خبري ديروز از كشته شدن حدود 60 شبه نظامي طالبان توسط نيروهاي ناتو و افغان تحت پشتيباني جنگنده ها خبر دادند.
به گزارش خبرگزاري فرانسه نظاميان آمريكايي و افغان با پشتيباني جنگنده ها بيش از 35 شبه نظامي طالبان را در جريان يك نبرد پنج ساعته در استان به شدت ناآرام هلمند كشتند. در درگيري ديگري در اين منطقه 24 شبه نظامي ديگر هم كشته شدند.
اين درحاليست كه با كشته شدن يك سرباز ديگر ناتو در افغانستان شمار كشته شدگان ناتو در هفته گذشته در اين كشور به 12 تن رسيد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-067</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-067</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
پيشنهاد تأسيساتحاديه آسياي مركزي
</TITLE>
<TEXT>
واحد مركزي خبر: نورسلطان نظربايف رئيس جمهوري قزاقستان پيشنهاد كرد كشورهاي منطقه آسياي مركزي، اتحاديه آسياي مركزي تشكيل دهند.
به گزارش خبرگزاري آذرتاج جمهوري آذربايجان نورسلطان نظربايف در گفتگو با شبكه تلويزيوني دولتي قزاقستان پيشنهاد تشكيل اتحاديه آسياي مركزي توسط چهار دولت موجود در اين منطقه را مطرح كرده است.
نظربايف تاكيد كرد با توجه به وجود منابع غني انرژي و مواد غذايي در اين منطقه چهار كشور آسياي مركزي خواهند توانست نيازهاي 55 ميليون نفر جمعيت موجود در اين منطقه را به خوبي تامين كنند.
رئيس جمهوري قزاقستان با اشاره به سازمانهاي همگرايي در اروپا و جنوب شرق آسيا و كشورهاي عربي و آمريكاي لاتين افزود همگرايي چهار كشور آسياي مركزي هم از نظر اقتصادي و هم امنيتي و تحكيم ثبات براي اين كشورها به صرفه است و به همين علت قزاقستان تلاش خود را در اين زمينه ادامه خواهد داد.نورسلطان نظربايف افزود: قزاقستان در منطقه آسياي مركزي به كشوري پيشرو تبديل شده است و قدرتمندانه اصلاحات را در بخش اقتصادي و ساير زمينه پيش  مي برد و به توسعه كشورهاي همسايه نيز كمك مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-068</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-068</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
اعتراض پارلمان عراق به تهديد تركيه عليه كردهاي عراق
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل - نمايندگان پارلمان عراق در جلسه  روز گذشته خود با صدور بيانيه اي تهديدهاي تركيه عليه منطقه  خودمختار كردستان عراق را نقض آشكار حاكميت عراق و دخالت در امور داخلي كشورشان دانستند.
به گزارش خبرگزاري عراق در بيانيه اعضاي پارلمان عراق تصريح شده پارلمان عراق اين تهديدها را نقض آشكار حاكميت كشور و ناديده گرفتن اصول و قوانين بين المللي مبني بر ضرورت عدم دخالت در امور داخلي كشورها مي داند. نمايندگان عراقي در اين بيانيه مخالفت خود را با اين گونه تهديدها اعلام كرده و از دولت تركيه خواسته اند ضمن پايبندي به حسن همجواري به حقوق كشور مسلمان و همسايه اش احترام بگذارد زيرا با توجه به منافع استراتژيك مشترك ميان دو كشور زبان تهديد به سود هيچ يك از طرفين نيست. محمود المشهداني، رئيس پارلمان عراق نيز در اين جلسه  كه ميان تدابير امينتي شديد برگزار شد از نمايندگان پارلمان خواست جهت نجات عراق از بحران حاكم وحدت خود را حفظ كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-069</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-069</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
بوش به دنبال استراق سمع مكالمات خارجي ها
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل- دولت جورج بوش، رئيس جمهور ايالات متحده از كنگره  اين كشور درخواست كرد مجوز استراق سمع خارجي هاي مقيم در آمريكا و رهگيري تماس هاي خارجي به آمريكا را صادر كند.
به گزارش خبرگزاري يونايتدپرس، كاخ سفيد پيشنهاد كرده در مورد افرادي كه هنوز شهروند آمريكا نيستند اما گمان مي رود اطلاعات خارجي مهم را دارا باشند و افرادي كه در فعاليت هاي مربوط به خريد يا توسعه سلاح هاي كشتار جمعي حضور دارند، تحقيقات گسترده اي صورت گيرد. در صورت تصويب اين پيشنهاد به دولت آمريكا اجازه داده مي شود اطلاعاتي را كه به صورت ناخواسته به دست آورده است و مربوط به موضوع استراق سمع نيست، اگر شامل اطلاعات خارجي مهم و مربوط به امور اطلاعاتي خارجي است، حفظ كند. در حال حاضر اين اطلاعات به جز مواردي كه شامل تهديد به مرگ يا آسيب جدي به شهروندان يا خارجي ها باشد از بين مي رود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-070</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-070</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
نقش قوانين بين المللي در جنگ لبنان
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل- كوماراسوامي، نماينده  ويژه  سازمان ملل در امور كودكان و درگيري هاي مسلحانه روز گذشته دراظهاراتي تاكيد كرد اقدامات اسراييل در جنگ تابستان سال گذشته با جنبش مقاومت حزب الله لبنان نقض قوانين بشردوستانه  بين المللي بود.
به گزارش شبكه خبري الجزيره، كوماراسوامي در پايان سفر سه روزه اش به لبنان به خبرنگاران در بيروت گفت: از تخريب بنت جبيل، روستايي در جنوب لبنان كه نظاميان اسراييلي در خلال اين جنگ آنرا به محاصره خودشان در آوردند، شوكه شدم.
وي با ابراز نگراني نسبت به اثرات حمله رژيم صهيونيستي بر كودكان لبناني افزود: زمانيكه با مقام هاي دولت اسراييل در سفر بعدي ام به خاورميانه ديدار كنم درباره عملكردشان در اين جنگ گفت وگو خواهم كرد. كوماراسوامي اقدام رژيم صهيونيستي در به كارگيري ميليون ها بمب خوشه  اي در خلال اين جنگ را محكوم كرد و استفاده  نامناسب از زور توسط ارتش اسراييل را به باد انتقاد گرفت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-071</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-071</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
عمليات انتحاري مقابل كنسولگري آمريكا در مغرب
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل - چند روز پس از حملات انتحاري در شهر كازابلانكا، پايتخت مغرب روز گذشته دو بمب گذار انتحاري خود را در برابر كنسولگري آمريكا در اين شهر منفجر كردند.
به گزارش خبرگزاري فرانسه، اين انفجارها به دنبال انفجارهاي سه شنبه گذشته در كازابلانكا روي داد كه طي آن سه بمب گذار انتحاري خود را منفجر كردند.اين انفجار زماني روي داد كه يكي از اين دو بمب گذار انتحاري از پليسي كه در برابر كنسولگري آمريكا مشغول نگهباني بود، خواست به وي اجازه دهد وارد ساختمان كنسولگري شود اما زماني كه پليس از وي پرسيد براي چه كاري مي خواهد آنجا برود، وي و ديگري خود را منفجر كردند.روز سه شنبه گذشته نيز فردي كه كمربند انفجاري به خود بسته بود؛ خود را در آپارتماني در كارابلانكا منفجر كرد. درپي اين انفجار، فرد ديگري خود را در يك كافي نت در كازابلانكا منفجر كرد كه چندين كشته و زخمي برجا گذاشت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-072</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-072</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
پيونگ يانگ:
تحول تازه اي درمورد دارايي هاي مسدود شده صورت نگرفته است
</TITLE>
<TEXT>
واحد مركزي خبر: كره شمالي شنبه اعلام كرد درخصوص استرداد دارايي هاي مسدود شده اين كشور در بانكي در ماكائو تحول تازه اي صورت نگرفته است.
به گزارش خبرگزاري فرانسه از پيونگ يانگ مهلت كره شمالي براي بستن تأسيسات هسته اي يونگ بيون امروز پايان يافت.آزاد شدن 25 ميليون دلار از دارايي هاي مسدود شده كره شمالي در بانكي در ماكائو پيش شرط پيونگ يانگ براي بستن تأسيسات هسته اي يونگ بيون بود.
كريستوفر هيل نماينده آمريكا در مذاكرات شش جانبه هسته اي كره شمالي، روز شنبه اعلام كرد چين گفته است باتوجه به اين كه اجراي توافقنامه فوريه از سوي پيونگ يانگ، چند روزي طول خواهد كشيد، بايد صبر پيشه كرد.
به گزارش خبرگزاري فرانسه از پكن، هيل پس از ديدار با همتاي چيني خود، به خبرنگاران گفت: چين از ما خواسته است تا چند روز ديگر صبر كنيم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-860126-073</DOCID>
<DOCNO>HAM2-860126-073</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1386/860126/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>يكشنبه 26 فروردين 1386 - سال پانزدهم - شماره4242 - Apr 15, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-04-15</DATE>
<DATE calender="Persian">1386/01/26</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
ژاپن نخستين سيستم دفاع ضد موشك هاي بالستيك خود را مستقر كرد
</TITLE>
<TEXT>
</TEXT></DOC></HAMSHAHRI2>