<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE HAMSHAHRI2 SYSTEM "hamshahri.dtd">
<HAMSHAHRI2>
<COPYRIGHT>
Hamshahri2 Corpus, Beta Release!
Copyright 2004-2008, Database Research Group (DBRG), Faculty of Engineering, University of Tehran
All the news content in the corpus is copyrighted by Hamshahri Newspaper (www.hamshahri.net)

Homepage:
http://ece.ut.ac.ir/dbrg/hamshahri/ham2

Contact:
darrudi@insf.org 

Please view the enclosed `Help.txt` file in the package for more information (tag description, etc).

IT IS A BETA RELEASE, PLEASE DON NOT REDISTRIBUTE IT!
</COPYRIGHT>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-001</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-001</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
تدوين غيرمنتظره به پايان رسيد
</TITLE>
<TEXT>


عكس: احمد احمدي
گروه ادب و هنر - تدوين فيلم سينمايي غيرمنتظره به كارگرداني محمدهادي كريمي دراستوديو تك فيلم پارس توسط حسن ايوبي به پايان رسيد. غير منتظره كه اوايل بهمن ماه جلوي دوربين رفت، با فيلم نامه اي از كريمي، بر اساس داستان چاه بيژن،روايت خوشبختي هاي كوچك، روياهاي سرخوش، كابوس هاي بيداري و همه آن لحظاتي است كه از ما مي گريزند، اما جاودانه مي مانند. در غير منتظره اصغر رفيعي جم با عنوان تهيه كننده، مديرفيلمبرداري و طراح صحنه حضور دارد و عبدالله اسكندري به عنوان طراح چهره پردازي و محمد شيوندي نيز به عنوان صدابردار همكاري كرده اند.
هانيه توسلي، شهاب حسيني، سودابه بيضايي، مهرداد ضيايي در اين فيلم بازي مي كنند و دانيال عبادي در نخستين تجربه بازيگري اش مقابل دوربين رفته است.
شهاب حسيني در جشنواره امسال در فيلمي از پوران درخشنده حضور داشت اما هانيه توسلي در اين دوره در فيلمي شركت نكرده بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-002</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-002</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
گفت  وگوي همشهري با خبرسازترين هاي تلويزيون تئاتر و سينما
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر- اكبر عبدي، محمدرضا هنرمند و پرويز پرستويي چهره هاي خبرساز امسال سينما، تئاتر و تلويزيون در گفت  وگو با همشهري از اتفاقات، خاطرات و انتظاراتشان گفتند.
اكبر عبدي در اين گفتگو با تأييد دوباره انتقادات خود از بودجه پايين تئاتر نسبت به سينما و تلويزيون گفت: اگر هنوز هنرمندان درجه يك كشور به تئاتر مي پردازند، به دليل علاقه شان براي ارتباط مستقيم با تماشاچي است و همين مساله آنها را راضي مي كند.عبدي در باره پايان مشكل تئاتر ايران اظهار داشت: اين را بايد مسئولان تئاتر پاسخ دهند اما وضعيت حال حاضر تئاتر بسيار تأسف بار است. من فقط مي توانم مردم را به تئاتر دعوت كنم تا با حضور خود از اين هنر جذاب و زنده حمايت كنند.
محمدرضا هنرمند كارگردان تلويزيون كه اين روزها به خاطر سريال زير تيغ براي بسياري از خوانندگان و بينندگان نامي آشناست دليل انتخاب خود را به عنوان چهره  خبرساز تلويزيون نتيجه زحمات كارگروه زير تيغ مي داند.
هنرمند،جمع كردن عوامل حرفه اي و صاحب نام را در اين سريال چيز مهم و سختي نمي داند و در عين حال حضور چند جوان بااستعداد و توانا را در زير تيغ موجب شگفتي خود مي داند.
وي ادامه داد: من افتخار مي كنم كه در كشورم اين چنين جوانهايي زندگي مي كنند.
مشروح گفتگوي اكبر عبدي، محمدرضا هنرمند و پرويز پرستويي را در ويژه نامه نوروزي همشهري كه چهارشنبه اين هفته  منتشر مي شود بخوانيد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-003</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-003</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
كارشناسان از تحريف هاليوود مي گويند
300؛ تبليغاتي و بدون مبناي تاريخي
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر - پس از نمايش عمومي فيلم 300 در بيش از 3 هزار سينماي آمريكاي شمالي و سينماهاي چند كشور ديگر، موجي از اعتراض ها عليه تحريف آشكار تاريخ در اين فيلم ضدايراني، آغاز شده است.
در 300 كه ماجراي نبرد سپاه ايران را با اسپارت(منطقه اي در يونان)روايت مي كند، لشكر ايران، چيزي در حدود يك ميليون سرباز پابرهنه و جنگجويان اسپارت، تنها 300 تن نشان داده شده اند. خشايارشا(پادشاه ايران، پسر داريوش)چهره اي سياه و مشابه رهبران قبايل آفريقايي دارد و سپاه ايران، بسيار خشن، وحشي و بدوي است.
ميرجلال الدين كزازي، استاد دانشگاه علامه طباطبايي درباره اين اطلاعات تاريخي مي گويد: آن چه در اين فيلم نشان داده شده است، بي هيچ گمان، بي پايه است. نه تنها در اين جنگ كه در هر نبرد ديگري كه در ميانه ايران و يونان درگرفته، همواره در منابع يوناني، با گزافه و دروغ و افسانه بافي درآميخته است چراكه ايران هميشه در آن روزگاران مايه رشك يونانيان بوده است و يكي از راه هايي كه مردم يونان و به ويژه تاريخ نگاران يوناني يافته اند براي اين كه رشك خود را فرونشانند و كين و دشمني خود را با ايرانيان آرام سازند، بر بافتن دروغ هاي شگفت انگيز و خنده آور است. اشاره كزازي كه خود يكي از پژوهشگران تاريخ و ادبيات باستاني است، به هرودت تاريخ نگار است كه مبناي اصلي فيلم 300 بوده است. كزازي درباره شيوه تاريخ نويسي هرودت يوناني مي گويد: نوشته هاي هرودت كه يونانيان او را پدر تاريخ مي دانند، به هيچ روي ارزش تاريخي ندارد، مگر در نماهاي درشت. در نماهاي خرد و ريز، در نوشته هاي او چيزي جز مشتي دروغ و ياوه مواجه نيستيم.
كزازي درباره جزئياتي نظير چهره خشايارشا و نحوه پوشش ايرانيان دوران هخامنشي مي گويد: چهره خشايارشا، چهره اي ناشناخته نيست. آن را مي توانيم در سنگ نگاره هاي ايراني و نقش هايي كه بر سكه ها و ديگر ابزارهاي به جا مانده از آن زمان است ببينيم. شهرياران هخامنشي، كمابيش چهره اي يكسان داشته اند با گيسوي بلند چين در چين از دو سو و ريش بلند و پرشكن كه از ويژگي هاي هخامنشي است. اين استاد دانشگاه، جامه هاي هخامنشي را نيز اين گونه توصيف مي كند: جامه هاي ابريشمي گرانبها كه سراسر تن را مي پوشانده و گاهي شلوارهاي ابريشم چين در چين. اين نكته اي نيست كه پوشيده مانده باشد و بتوان آن را وارونه جلوه داد.
اما يكي ديگر از نكات اغراق آميز در فيلم 300، تعداد بسيار سپاه ايران در مقابل شمار اندك اسپارتي هاست. در نوشته هرودت، تعداد ايراني ها در نبرد اسپارت، 120 هزار و در فيلم 300، يك ميليون تن آمده است. كزازي در اين باره مي گويد: چگونه است كه يونانيان آنچنان از سپاه ايران در بيم و هراس بوده اند كه هر زمان مي خواسته اند از دورترين جاي ياد كنند مي گفتند جايي كه نيزه سپاهي پارسي به آن مي رسد و ايرانيان براي نبرد با 300 يوناني، يك ميليون يا حتي 120 هزار سپاهي گسيل مي كند؟ اگر ايرانيان مردماني آغازينه [بدوي] و بي فرهنگ بوده اند يا 120 هزار ايراني نمي توانسته اند به سادگي 300 يوناني را درهم بشكنند، چگونه اين زبانزد در آنجا مرسوم بوده است؟
كزازي تأكيد مي كند كه نكات مورد اشاره اش از منابع و مآخذ بي دروغ تاريخي است و بيش از آن كه به تاريخ هاي آميخته به تحريف استناد كند، براساس هنجارها و رسم و رسوم جامعه يونان و منابع كاملا دقيق تاريخي، سخن گفته است.
و اما ديگران
اما در خارج از ايران نيز، هزاران تن از ايرانيان مقيم كشورهاي مختلف، با امضاي يك دادخواست اينترنتي، خواستار بايكوت فيلم پر از تحريف 300 شده اند. تا روز گذشته، 4500 نفر با امضاي اين دادخواست كه خطاب به مديران استوديوي سازنده فيلم(برادران وارنر)نوشته شده است، 300 را فيلمي فانتزي و تخيلي دانسته و با اشاره به تحريف هاي آشكار و فاحش تاريخي آن، خواستار توقيف آن شده اند. اين دادخواست با نشاني اينترنتي www.petitiononline.com/btm3/petition در دسترس همه كاربران اينترنتي قرار دارد.علاوه بر اين، حتي تعدادي رسانه هاي آمريكايي نيز، 300 را با صفاتي چون اغراق آميز، مشمئزكننده و احمقانه توصيف كرده اند. روزنامه نيويورك تايمز در اين  باره مي نويسد: فيلم 300 به اندازه فيلم آپوكاليپتو ساخته مل گيبسون يا حتي بيشتر از آن خشن، تاريك و وحشيانه و دوبرابر اين فيلم، احمقانه است.
در عين حال، ناصر شفق، تهيه كننده سينما، ساخت فيلم 300 را ناشي از جريان فيلم سازي جشنواره اي و سياه نمايي هاي برخي كارگردانان داخلي دانسته است. جواد شمقدري، مشاور هنري رئيس جمهور نيز در واكنش به ساخت اين فيلم مي گويد: آمريكا بخشي از تعارض و جنگ  رواني با ايران را به بخش فرهنگي منتقل كرده و ساخت فيلم هايي مانند 300 و اسكندر هم در همين راستاست.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-004</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-004</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
اخبار كوتاه
</TITLE>
<TEXT>
ساماندهي آثار موزه امام علي: مجموعه آثار موزه هنرهاي ديني امام علي ع عكسبرداري، بررسي، ارزشگذاري و به شناسنامه كامپيوتري مجهز شد. از بين 2300 اثر ثبت شده، 600 اثر داراي مؤلفه هاي موزه اي نبود.
دومين نشست تحليل هنر در انقلاب:ميزگرد بررسي و تحليل هنر انقلاب، همزمان با برپايي نمايشگاه هنر به روايت بيداري شامل آثار هنري انقلاب اسلامي و 8 انقلاب معاصر جهان با حضور كارشناسان امروز در مؤسسه فرهنگي صبا برگزار مي شود.
اجراي تئاتر مشترك ايران و هلند: پروژه مشترك تئاتر ايران و هلند با كارگرداني فرهاد فروتنيان در جشنواره دهم تئاتر دانشگاهي ايران به روي صحنه مي رود.
جشنواره فيلم قبرس: دومين دوره جشنواره بين المللي فيلم قبرس از 15 تا 22 فروردين ماه(12 تا 19 آوريل)به مدت يك هفته با حضور سينماگراني چون مورگان فريمن برگزار مي شود.
جايزه براي سي ان ان: كريس كرامر مدير شبكه بين المللي cnn جايزه ويژه اتحاديه راديو و تلويزيون آمريكاي شمالي(naba)را دريافت كرد. او 40 سال در شبكه هاي bbc و cnn فعاليت كرده است.
رئيسيان در هند: فيلم هاي عليرضا رئيسيان در بخش جنبي فيلم مامي هند در بمبئي مورد نقد و بررسي قرار مي گيرد. فيلم هاي ريحانه، ايستگاه متروك و فيلم هاي ديگري ازجمله هاوانا در اين جشنواره به نمايش درمي آيند. رئيسيان داور اين جشنواره است.
بازگشت عبدالله باكيده: فيلمبرداري فيلم بازگشت به كارگرداني عبدالله باكيده در اهواز آغاز شد. داستان اين فيلم در حدود سال هاي 66 و 67 در جبهه هاي جنگ تحميلي مي گذرد. بچه هاي هور چندي پيش از شبكه تهران با كارگرداني باكيده پخش شد.
مايكل مور فيلم مي شود: فيلمي مستند درباره مايكل مور به كارگرداني ريك كاين و دبي ملنيك در جشنواره فيلم تورنتو به نمايش درآمد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-005</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-005</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
فيلم هاي ليرلني دربوسني
</TITLE>
<TEXT>
خيلي دور،خيلي نزديك،ماهمه خوبيم،باغ هاي كندلوس وبيدمجنون درجشواره4روزه فيلم بوسني وهرزه گوين به نمايش در مي آيد
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-006</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-006</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
كوتاه
</TITLE>
<TEXT>
شهرداري و مجلس نيز وارد ميدان شدند
دوپارگي نمايشگاه، ترافيك را بيشتر مي كند
گروه ادب و هنر - پس از موضع گيري حسن بيادي، نايب رئيس شوراي شهر تهران درباره دوپارگي نمايشگاه كتاب امسال، محمدباقر قاليباف، شهردار تهران نيز روز گذشته در اين باره سخن گفت تا شهرداري نيز در كنار شوراي شهر و در مقابل وزارت ارشاد قرار گيرد.
قاليباف روز گذشته در گفت وگو با مهر درباره تأثير دوپارگي نمايشگاه بر ترافيك تهران گفت:  دوپارگي نمايشگاه باعث گسترش ترافيك به دو نقطه تهران مي شود كه اين دو نقطه به علت نزديكي، سبب افزايش شعاع ترافيكي نمايشگاه كتاب خواهدشد.
شهردار تهران با تأكيد بر اينكه راه حل مشكل ترافيك نمايشگاه كتاب، دوپاره كردن آن نيست، افزود: گسترش حمل ونقل عمومي در اين منطقه و ايجاد كريدورهاي حمل ونقل كه پيش از اين توسط شهرداري همزمان با نمايشگاه كتاب ايجاد مي شد، راه حل مشكل ترافيك نمايشگاه است.
قاليباف با تأييد سخنان بيادي كه روز گذشته در روزنامه همشهري نيز درج شده بود، گفت: در سال هاي گذشته با همكاري شهرداري و شوراي شهر تهران، نمايشگاه كتاب با كمترين مشكل برگزار شده است.
قاليباف درباره موضع شهرداري درباره نحوه برگزاري نمايشگاه نيز اظهار داشت: شهرداري تهران به عنوان متولي ترافيك پايتخت معتقد است، برگزاري نمايشگاه كتاب در نمايشگاه بين المللي تهران به علت كمتر بودن بار ترافيكي آن مناسب تر است.
اما كميسيون فرهنگي مجلس شوراي اسلامي نيز روز گذشته وارد ميدان مسأله نمايشگاه شد. پرويز سروري، عضو كميسيون فرهنگي مجلس ديروز در گفت وگو با فارس، گفت: در جلسه اي كه با ناشران و مديران ارشاد داشتيم، توافق شد كه طي بازديدي از محل مصلا و ارزيابي موقعيت شهري آن، درباره اين كار تصميم گيري شود.
سروري كه به نظر مي رسيد چندان به اظهارنظرهاي صريح درباره نحوه برگزاري نمايشگاه علاقه مند نيست، با بيان ديدگاه هاي مختلفي كه در اين باره مطرح است، نظر نهايي كميسيون فرهنگي مجلس را به بازديد از مصلا منوط كرد و افزود: هم وزارت ارشاد نقاط مثبت و منفي را در اين خصوص مطرح كرده و هم اتحاديه ناشران و كتاب فروشان در اين باره موضع گرفته اند، اما كميسيون فرهنگي نظر خود را درباره برگزاري نمايشگاه كتاب در دو نقطه از تهران، بعد از بازديد نهايي از محل مصلا و انجام كارهاي كارشناسي اعلام مي كند.



شايگان درگذشت
ايسنا: خسرو شايگان از پيشكسوتان دوبله درگذشت. خسرو شايگان به علت بيماري سرطان مدتي در بستر بيماري بود. وي متولد 1317، تهران بود و در رشته ادبيات فارسي كارشناسي داشت و كار حرفه اي دوبله را از سال 1336 آغاز كرد. مديريت دوبلاژ او از 1341 آغاز شد و رئيس هيات مديره انجمن گويندگان از 1358تا 1372 بود.
بازي در تئاتر از 1334، بازي در سينما1347( گناه مادر)از فعاليت هاي ديگر وي بوده است. فيلم هاي: بيليارد باز( مايرون مك كورمك)، كازابلانكا(پل هنريد)، بدنام( لويي كلهرن)، هفت دلاور(چارلزبرانسون)، قصريخ(رابرت برايان). سريال: گرگها( ميرشب)، سالهاي دور از خانه( پسراوشين). مديردوبلاژ سري فيلمهاي دي دي و يك قتل كوچك از جمله فعاليت هاي او در عرصه دوبله است.
اين پيشكسوت صداپيشگي از سال 1336 و هنگامي كه كلاس ششم دبيرستان بوده، وارد كار دوبله شد در آن هنگام تعداد كل دوبلورها 34 تن بودند. شايگان چندي گفته بود كه نصرت الله حميدي كه با او در تئاتر فردوسي كار مي كرد به شايگان پيشنهاد داد كه وارد كار دوبله شود. او جاي هنرپيشه هايي چون رابرت استفس زياد صحبت كرده و همه  فيلم هاي كوجك را صداپيشگي كرده است. شايگان در آخرين مصاحبه اش با بيان اين كه نقش هاي زيادي وجود داشته كه به صداپيشگي آن ها علاقمند بوده، گفته بود: يكي از نقش هايي را كه اصلا فكر نمي كردم، به من پيشنهاد بشود، نقشي در عصر يخبندان بود. اين فيلم دو هنرپيشه داشت پس از اين كه آن را ديدم، سعيد شرافت به عنوان مدير دوبلاژ متني را به دست من داد و از من خواست همان نقش را بگويم.
نمايشگاه بزرگ پيامبر اعظم تا 24 اسفند داير است
ايسنا: نمايشگاه بزرگ پيامبر اعظم ص تا 24 اسفندماه جاري در محل مركز آفرينش هاي هنري كانون پرورش فكري كودكان و نوجوان پذيراي بازديدكنندگان است. اين نمايشگاه كه به گفته برگزاركنندگانش، به نوعي ارايه  گزارشي از سال پيامبر اعظم است، روز پنج شنبه 17 اسفندماه گشايش يافت.
در بخش هنري اين نمايشگاه، آثاري از هنرمندان خطاط و نقاش به معرض نمايش گذاشته شده اند. همين طور در غرفه  مركز موسيقي صدا و سيما با نام ترحم رحمت ضمن عرضه  سمفوني پيامبر اعظم،  آثار رسيده به بخش نهايي داوري جشنواره  موسيقي ترنم رحمت عرضه شده اند.
از بخش هاي دورافتاده، اما پربنيه نمايشگاه هم بخش آثار هنري شامل تابلو هاي خوشنويسي، خط - نقاشي و گرافيك است.
غرفه  شهرداري تهران بزرگ ترين نقاشي جهان را در امتداد خيابان حجاب به نمايش گذشته است. همچنين شاخص هاي نظام نبوي در كلام نوروزي مقام معظم رهبري بر روي تابلوهايي ارايه شده اند.
سمفوني شهيد، برخاسته از موسيقي ايراني
فارس: شاهين فرهت گفت: سمفوني شهيد احساس من است و آن را در سرزمين خودم با الهام از موسيقي ايران ساختم.
در نشست مطبوعاتي كه ديروز با حضور شاهين فرهت آهنگساز و رضا مهدوي رئيس مركز موسيقي حوزه هنري برگزار شد، فرهت با بيان اين مطلب در خصوص سمفوني شهيد گفت:من در دوران جنگ زندگي عادي خودم را كردم در حالي كه جوانان زيادي كه  آرزوهاي فراوان براي زندگي آينده شان داشتند به جنگ پرداختند و شهيد شدند. چنين رشادت هايي را من در اين سمفوني با فرم سونات نشان دادم چرا كه فرم سونات يعني شروع زندگي،آرزوها و گسترش زحمتي است كه براي آرزوهايمان مي كشيم.
وي با بيان اينكه ساخت اين سمفوني كوچك ترين كاري بود كه مي توانستم براي شهدا انجام دهم، اظهار داشت: چنين كارهايي در اين ژانر در كشور ما بسيار جوان است اما در عين حال جوانان علاقه زيادي به اين قبيل آثار نشان مي دهند.
اين آهنگساز با اشاره به اينكه سمفوني شهيد از 4 قسمت تشكيل شده، گفت: قسمت اول اين سمفوني درام مبارزات، بخش دوم غمگين و قسمت سوم احساس خودم درباره شهداي عزيز است و در بخش آخر نيز نشان مي دهم كه اينها زنده هستند و بدون اينكه كوچك ترين منتي سر ما بگذارند با ايثارشان از ميان ما رفتند.
رئيس مركز موسيقي حوزه هنري هم گفت: امسال سال شكوفايي حوزه هنري بود به طوري كه توانستيم 22 ساعت آثار موسيقي فاخر توليد كنيم. مهدوي ادامه داد:امسال به خاطر نام مقدس پيامبر و شرايطي كه فراهم شد، سال پربركتي بود. ما ابتداي سال قول 15 ساعت توليد آثار موسيقي را داده بوديم اما 22 ساعت آثار فاخر توليد كرديم و اين كارها علي رغم بودجه كم و با صرفه جويي هاي بسيار صورت گرفت.
وي افزود: طي 27 سال گذشته اين چنين مسئولان فرهنگي بويژه رياست سازمان تبليغات اسلامي با حوزه هنري با هم تعامل نداشتند و اگر كمك اين بزرگواران و مسئولان هنري نبود،نمي توانستيم اين تعداد آثار توليد كنيم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-007</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-007</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
عكس روز
</TITLE>
<TEXT>


عكس: همشهري‎/ گلناز بهشتي
شهر ري، ديروز- سنت خانه تكاني هنوز در ميان خانواده هاي ايراني ها رواج دارد و خيلي ها ترجيح مي دهند حتي شستشوي فرش ها را به شيوه دستي انجام بدهند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-008</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-008</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
درشهرچه خبر
</TITLE>
<TEXT>
بليت در تعطيلات
اگر چه تهيه بليت قطار، حين تعطيلات نوروزي به ذهن هركسي نمي رسد اما مراكز فروش بليت قطار در نقاط مختلف شهر تهران به صورت كشيك به ارائه خدمات مي پردازند. اين مراكز در ايام تعطيل از ساعت 9 تا 13 نسبت به عرضه بليت براساس ظرفيت موجود قطارها، استرداد بليت و...، اقدام مي كنند. متقاضيان براي دريافت نشاني و شماره تماس اين مراكز و كسب اطلاعات بيشتر مي توانند با شماره تلفن 139 واحد اطلاع رساني شركت رجا تماس بگيرند.
فلزياب ممنوع
فرمانده يگان حفاظت سازمان ميراث فرهنگي، صنايع دستي و گردشگري خراسان شمالي از ممنوعيت خريد و فروش دستگاه فلزياب در اين استان خبر داد. سرهنگ الله وردي رنجبر در اين مورد مي گويد: اين اقدام با هدف جلوگيري از فعاليت حفاران غيرمجاز و تخريب گران اماكن تاريخي اين استان صورت مي گيرد. بنابراين هرگونه ساخت، خريد و فروش، نگهداري، تبليغ و استفاده از دستگاه فلزياب ممنوع است و با متخلفان به شدت برخورد خواهد شد. مجوز استفاده از اين دستگاه بايد با هماهنگي سازمان ميراث فرهنگي، صنايع دستي و گردشگري استان صادر شود. در استان خراسان شمالي بيش از 800 اثر و مكان تاريخي شناسايي شده كه تا كنون 136 مورد آن به ثبت آثار ملي رسيده و از آن ميان 68 اثر تپه تاريخي است.
سلام 86
فرهنگسراي مدرسه همزمان با فرارسيدن نوروز و بهار طبيعت، گذر فرهنگ و هنر را با عنوان سلام 86 تا 25 اسفند برگزار مي كند. اين گذر با معرفي 18 ايستگاه فرهنگي، هنري و با هدف تقويت فضاي بالندگي و تازگي، افزايش نشاط اجتماعي در عموم مردم و همراه كردن سنت هاي اجتماعي با سنت هاي ديني برپا مي شود. حافظ خواني و شاهنامه خواني، نوروز خواني، احسان كتاب، قرائت هفت سين قرآني، خوشنويسي دعاي تحويل سال، طراحي و توليد كارت پستال، و... از جمله برنامه هاي درنظر گرفته شده شده براي اين جشنواره است. بازديد عموم از اين گذر فرهنگي رايگان بوده و علاقه مندان براي بازديد مي توانند از ساعت 9 تا 12 و 14 تا 18 به نشاني: خيابان شريعتي- نرسيده به پل سيدخندان- پارك هلال احمر- فرهنگسراي مدرسه مراجعه كنند.
آنفلوآنزاي نوروزي
از پس فردا اطلاعيه هايي در مبادي ورودي و خروجي استان هاي شمالي كشور نصب مي شود كه به مسافران نوروزي درمورد خطر ابتلا به بيماري هاي عفوني هشدار مي دهد. با اينكه تا به حال هيچ گزارش تاييد شده اي از سازمان دامپزشكي در مورد ابتلاي پرندگان به ويروس آنفلوانزاي فوق حاد پرندگان دريافت نشده اما استان هاي شمالي كشور به دليل اينكه در مسير مهاجرت پرندگان هستند بيشتر در معرض خطر اين بيماري قرار دارند و بنابراين مسئولان بهداشتي كشور ترجيح دادند اقدامات لازم را براي پيشگيري از ابتلا به بيماريهاي عفوني به خصوص آنفلوانزاي پرندگان انجام دهند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-009</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-009</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
بازار
سيم كارت هاي جديد در راهند
</TITLE>
<TEXT>


 در حالي كه دارندگان سيم كارت هاي ايرانسل روز هاي پيش از عيد را با اتصال به اينترنت مي گذرانند و گهگاهي هم قابليت هاي جديد سيم كارت خود را به رخ غير ايرانسلي ها مي كشند، خبر هايي از آمدن سيم كارت هاي چند ظرفيتي به گوش مي رسد.
اين سيم كارت هاي جديد كه قابليت جا دادن اطلاعات 2 سيم كارت متفاوت را دارا هستند در حال حاضر مراحل آزمايش هاي فني را مي گذرانند و قرار است شركت مخابرات از سال آينده آن ها را به بازار عرضه كند. پيش بيني شده كه بهاي تعويض سيم كارت هاي فعلي با اين سيم كارت ها رقمي بين 100 تا 150 هزار ريال باشد. اين طرح براي سهولت دارندگان چندين نوع سيم كارت از اپراتور هاي مختلف تلفن همراه در دستور كار شركت ارتباطات سيار است. همانند برخي از گوشي ها كه مي توانند چندين نوع سيم كارت را در خود جاي دهند، اين سيم  كارت ها نيز مي توانند 2 يا 3 شماره از اپراتور اول، ايرانسل و تاليا را در خود ذخيره كند. در اين روش مشتركان تلفن همراه اپراتور اول مي توانند بر اساس نياز خود از سيم كارتي استفاده كنند كه قابليت جاي دادن چند شماره سيم كارت را در كنار هم داشته باشد. در حال حاضر اين طرح براي شماره  هاي اپراتور اول امكان پذير خواهد بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-010</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-010</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
ليگ برتر
استقلال، يك قدم تا صدرنشيني
</TITLE>
<TEXT>
همشهري ورزشي- استقلال با توجه به توقف صدرنشين، فاصله خود را با تيم اول به سه امتياز رساند كه اين اختلاف نيز در تنها بازي عقب مانده مقابل راه آهن قابل جبران خواهد بود. آبي پوشان تهراني پس از توقف صدرنشين، مقابل ملوان قرار گرفتند و در حالي كه تا دقيقه 75 با يك گل از حريف عقب افتاده بودند در نهايت با نتيجه دو بر يك به پيروزي دست يافتند.در آغاز نيمه دوم بازي، يوسفي به اشتباه دروازه استقلال را باز كرد اما آبي پوشان با گل هاي قرباني و سياوش اكبرپور صاحب برتري شدند تا با اختلاف سه امتياز همچنان در مكان دوم جدول باقي بمانند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-011</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-011</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
فرهنگسرا
نمايشگاه نوروزي
</TITLE>
<TEXT>
فرهنگسراي اقوام به مناسبت فرارسيدن سال جديد،نمايشگاهي شامل غرفه هاي متنوع شامل گل و سبزه آرايي،صنايع دستي،هفت سين قرآني، طراحي كارت پستال، مسابقات خوشنويسي،آموزش چيدن هفت سين و...برگزار مي كند. علاقه مندان براي شركت در اين برنامه مي توانند از 20 تا 26 اسفندماه به نشاني خيابان ابوذر، انتهاي سجاد جنوبي، بوستان بهاران،فرهنگسراي اقوام مراجعه كند و يا براي كسب اطلاعات بيشتر با شماره 66237470تماس بگيرند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-012</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-012</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
مسابقه با جايزه‎/45
هفت سين
</TITLE>
<TEXT>
كدام يك از اين موارد جزو سفره هفت سين نبوده و در قرون اخير به ايران آمده است؟
(پاسخ را در صفحه 27 روزنامه امروز بيابيد.)
a)ماهي b)آينه
c)سكه d)سمنو
نحوه شركت در مسابقه:شركت كنندگان بايد يكي از گزينه هاي a ,b ,c ,d را حداكثر تا ساعت 19 امروز به شماره 3000251(بدون پيش شماره)و دارندگان تلفن هاي تاليا و ايرانسل به شماره 09122029165 اس ام اس كنند. به حساب 12 نفر از افرادي كه پاسخ صحيح داده باشند(5 نفر از تهران، 5 نفر از شهرستان ها و 2 نفر از مشتركان سرويس sms خبري)جايزه نقدي واريز مي شود. شماره تلفن همراه برندگان در شماره بعدي روزنامه چاپ مي شود و همكاران ما به منظور دريافت شماره حساب بانكي با آنها تماس مي گيرند.
2 جايزه ويژه براي مشتركان sms خبري: اين مشتركان بايد در صورت شركت در مسابقه پس از تايپ گزينه صحيح، عبارت sms را درج و سپس ارسال كنند. گفتني است شانس مشتركان sms خبري، 10 برابر بيش از ساير شركت كنندگان است.
شماره تلفن برندگان مسابقه 44


</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-013</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-013</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
در پي قيمت خوردن سهام فولاد
ارزش بورس تهران از 400 هزار ميليارد ريال فراتر رفت
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس- از آغاز زمستان 85 به اين سو چهره بازار سهام دوباره پي در پي تغيير كرده است.
نخست در پي عرضه سهام شركت مس، اين شركت به جاي قدرت هاي سنتي بازار سهام، در صدر جدول بزرگان بورس ايستاد و بزرگترين شركت بورس لقب گرفت. اما دومين اتفاق، ديروز روي داد. فولاد مباركه سهام تازه وارد بورس تهران، با توجه به ثبت قيمت 190 تومان براي هر سهمش، در كل 30 هزار ميليارد ريال ارزش گذاري شد تا اين بار نوبت فولاد مباركه باشد كه به محض ورود به بورس صدر جدول را به خود اختصاص دهد.
به اين ترتيب در روزهاي پاياني سال 85 بايد جدول شركت هاي بزرگ بورس تهران را به لحاظ ارزش بازار دوباره مرتب كرد. در پله نخست شركت فولاد مباركه با ارزش30 هزار ميليارد ريالي اش و در پله دوم شركت مس با ارزش 24 هزار ميلياردي اش ايستاده است.
سهام پتروشيمي خارك هم 20 هزار ميليارد ريال مي ارزد و اين شركت را در رتبه سوم بورس نشانده است. رتبه هاي چهارم و پنجم جدول بزرگان بورس نيز به سايپا و غدير اختصاص يافته، ارزش كل سهام سايپا 19 هزار ميليارد ريال تخمين زده شده و ارزش سهام غدير 16 هزار و 500 ميليارد ريال برآورد مي شود.
شركت هاي گل گهر، ايران خودرو، چادرملو، پتروشيمي اراك و سيمان فارس و خوزستان ديگر شركت هاي حاضر در جمع 10 شركت بزرگ بورس به شمار مي آيند.



بازار 400 هزار ميلياردي
آمار اوليه حاكي از آن است كه با پذيرش سهام فولاد مباركه ارزش بازار سهام تهران براي اولين بار ظرف دو سال گذشته از مرز 400 هزار ميليارد ريال گذشته و به اين ترتيب به مرز 44 ميليارد دلار نزديك شده است. بورس تهران در روزهاي اوج يعني اوايل سال 83 سقف 46 ميليارد دلار را هم پركرده بود اما در پي ركود دامنه دار بازار ارزش بورس تهران به 33 ميليارد دلار كاهش يافت.
با پذيرش فولاد مباركه در مجموع دو گروه سهام معدني و فلزي يك چهارم كل ارزش هاي موجود در بورس تهران را به خود اختصاص دادند و به مؤثرترين مجموعه در تحولات بازار سهام تبديل شدند. به اين ترتيب، قيمت گذاري سهام فولاد مباركه را مي توان پايان دوران يكه تازي سهام خودروسازان و توليدكنندگان سيمان نيز به حساب آورد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-014</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-014</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
مبادله50 ميليون سهم سيمان فارس و خوزستان
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس- در دادوستدهاي روز گذشته بورس سهامداران 50 ميليون سهم سيمان فارس و خوزستان را خريدند.
براساس اين گزارش، مبادلات روز گذشته بورس تهران در حالي به پايان رسيد كه 30 سهامدار تعداد 50 ميليون و 370 هزار سهم سيمان فارس و خوزستان را خريداري كردند. به اين ترتيب اين شركت به لحاظ بيشترين تعداد سهام معامله شده در صدر جدول معاملات بورس تهران قرار گرفت. پس از اين شركت بانك پارسيان با دادوستد 5/17 ميليون از سهامش در مكان دوم جدول معاملات قرار گرفت اين بانك همچنين عنوان پرطرفدارترين سهم ديروز را نيز از آن خود كرد زيرا در اين روز 250 سهامدار اقدام به خريد سهام بانك پارسيان كردند. پس از بانك پارسيان شركت هاي ايران خودرو و تراكتورسازي ايران به ترتيب با 92 و 37 خريدار مكان هاي دوم و سوم جدول معاملات را به لحاظ بيشترين تعداد خريدار از آن خود كردند.
بانك اقتصاد نوين نيز از جمله سهام پراقبال در بازار روز گذشته بود به طوري كه تعداد 16 سهامدار 11 ميليون سهم اين بانك را خريداري كردند. اين گزارش حاكيست، صف خريد و فروش سهم در بازار ديروز عمدتاً تحت تأثير عرضه سهام فولاد مباركه بود. اما سهامداران براي خريد سهام شركت هاي پتروشيمي شيراز، سرمايه گذاري ملي، بانك پارسيان و مجتمع هاي توريستي و رفاهي آبادگران صف بستند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-015</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-015</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
غدير و ايران خودرو شاخص را پايين كشيدند
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس- شاخص كل بورس تهران ديروز در نتيجه كاهش ارزش غدير و ايران خودرو نزول كرد.
براساس اين گزارش، معاملات روز گذشته بورس تهران در حالي رقم خورد كه شاخص كل بورس تهران با 5 واحد كاهش به 9 هزار و 889 رسيد. شاخص بازده بازار و صنعت نيز هر كدام با 18 و 5 واحد كاهش به كار خود پايان دادند. ديروز شاخص تالارهاي اصلي و فرعي نيز هر كدام به ترتيب با 1 و 7 واحد افت روبه رو شدند.
در دادوستدهاي ديروز شركت سرمايه گذاري غدير بيشترين نقش را در نزول شاخص داشت به طوري كه عملكرد اين شركت در نهايت 3 واحد شاخص بورس را پايين كشيد. پس از غدير، شركت هاي ايران خودرو، بانك پارسيان و چادرملو از جمله شركت هاي تأثيرگذار در كاهش شاخص بودند و در مجموع منجر به افت شاخص تا سقف 5/5 واحد شدند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-016</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-016</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
وزارت نفت اعلام كرد:
برنامه فروش سهام نفتي در بورس هاي جهاني
</TITLE>
<TEXT>
فارس: برنامه فروش سهام شركت هاي نفتي در بورس هاي بزرگ جهان اعلام شد.
رئيس ستاد اصل 44 در شركت ملي نفت در اين باره گفت: بر اساس قانون، تا 40 درصد سهام شركت هاي نفتي، قابل واگذاري به سرمايه گذاران خارجي در بورس هاي بين المللي يا داخلي است.
علي كاردر، در باره آخرين اقدامات انجام گرفته براي واگذاري شركت هاي نفتي اظهار داشت: هم اكنون كارگروه هاي مختلفي روي ارزش اين شركت ها، دارايي ها و بدهي هاي آنان مشغول كار هستند كه با توجه به پيچيدگي و حجم شركت ها، قدري زمان بر است. وي افزود: با توجه به حجم سهام اين شركت ها،سرمايه گذاران داخلي توان دريافت و جذب همه آن را ندارند بنابر اين بايد بخشي از سهام نفتي در بورس هاي بين المللي نيز عرضه شود. رئيس ستاد اجراي اصل 44 در شركت ملي نفت يادآور شد: تمام تلاش خود را مي كنيم تا آخر سال بتوانيم در خصوص مسائل داخلي اين شركت ها به جمع بندي برسيم و از سال آينده عملاً بتوانيم به مسئله واگذاري ها بپردازيم. كاردر تصريح كرد: چگونگي واگذاري و عرضه سهام نفتي اوايل سال آينده مشخص مي شود ولي با توجه به پيچيدگي و حجم كار لازم است پيگيري ها با دقت و انسجام فراوان صورت گيرد تا كار از پختگي مناسبي برخوردار باشد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-017</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-017</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
يك درصد سهام سرمايه گذاري نيرو روي ميز فروش
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس- طبق اعلام بورس تهران، امروز يك درصد سهام شركت سرمايه گذاري نيرو روي ميز فروش مي رود.
براساس اطلاعيه اي كه ديروز در تالارهاي بورس منتشر شد، به اين ترتيب 4/2 ميليون سهم اين شركت سرمايه گذاري با قيمت پايه 106 تومان براي هر سهم عرضه مي شود. شركت پارس تابلو به عنوان عرضه كننده اين ميزان سهام معرفي شده است. كارگزاري محك سهام به عنوان كارگزار عرضه كننده، سهام سرمايه گذاري نيرو را براي فروش وارد سيستم معاملات بورس مي كند. در اين اطلاعيه تأكيد شده، سهام مزبور به صورت يك جا و نقد فروخته مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-018</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-018</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
كاشي اصفهان سهام جايزه توزيع مي كند
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس - سرمايه كاشي اصفهان در پي صدور مجوز بورس تهران200 درصد افزايش يافت و به سهامداران اين شركت سهام جايزه تعلق گرفت.
شاپور ملك پور مدير مالي كاشي اصفهان با اعلام اين مطلب تاكيد كرد: اين شركت معادل 50 ميليارد ريال از اندوخته طرح توسعه را در حساب هاي خود ذخيره كرده بود كه با راه اندازي طرح توسعه سرمايه كاشي اصفهان بدون دريافت هيچ وجهي از سهامداران افزايش مي يابد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-019</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-019</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
فروش سهام 33 شركت مخابراتي از سال آينده
</TITLE>
<TEXT>
فارس - سهام 33 شركت مخابراتي سال آينده در قالب شركت مادر تخصصي مخابرات ايران واگذار مي شود.
مدير عامل شركت مخابرات ايران گفت: طبق مصوبه دولت 20 درصد سهام شركت هاي مخابراتي در اختيار دولت، 40 درصد در اختيار سهام عدالت قرار مي گيرد و 5 درصد هم به صورت اقساط به كاركنان مخابرات واگذار مي شود و مابقي سهام در بورس عرضه مي شود.
صابر فيضي به 3 تكليف هيأت عالي واگذاري در سازمان خصوصي سازي براي شركت هاي مخابراتي اشاره كرد و افزود: اين هيأت مدت و زمان واگذاري، شيوه قيمت گذاري و چگونگي پرداخت اين قيمت توسط خريداران با شرايطي كه وديعه هاي مشتركان مخابرات به سهام تبديل شود و اولويت هاي فروش سهام و درصدهاي تعاوني، خصوصي  و سهم كاركنان را مشخص خواهد كرد.
وي به برگزاري جلسات متعدد و مثبت و سازنده ميان مخابرات و سازمان خصوصي و وزارت اقتصاد براي واگذاري شركت هاي مخابراتي اشاره و اعلام كرد: سازمان خصوصي سازي زمان اولين عرضه سهام اين شركت ها را مشخص خواهد كرد، ولي اگر قبل از پايان سال جاري اين سهام عرضه شود، استقبال خوبي از آن صورت مي گيرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-020</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-020</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
روندها
لحظه هاي بازار در روز عرضه بزرگ
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورسبازار سرمايه در روز گذشته كاملاً تحت تأثير عرضه اوليه سهام فولاد قرار داشت.
از شروع معاملات انتظار عرضه فولاد مباركه باعث فشار فروش بر برخي شركت ها شد. در اوايل ساعات معاملات ناظر بازار خبرهايي را مبني بر عرضه 316 ميليون سهم(معادل 2درصد)شركت فولاد مباركه اعلام كرد. بر اين اساس 1/1ميليون سهم به هر كارگزار اختصاص مي يافت.
در حدود ساعت 11:30نماد فولاد مباركه با تقاضاي 1600ريالي خريداران مواجه شد ولي عرضه اي صورت نگرفت. اين رقابت تا جايي ادامه داشت كه در قيمت 1900ريال توافق بين عرضه كنندگان و خريداران صورت گرفت. پس از استقبال نسبتاً زياد خريداران براي خريد سهام اين شركت، ناظر بازار اعلام كرد كه يك درصد ديگر شركت فولاد مباركه كه قرار بود روز بعد انجام شود، با قيمت دو درصد مثبت يعني(1938 ريال)به تعداد 600هزار سهم اضافي براي هر كارگزار موافقت شد.
در مجموع تعداد 474ميليون سهم فولاد مباركه عرضه شد كه در دو قيمت 1900و1938 ريال مورد معامله قرار داشت. در اين روز حدود 100ميليارد تومان براي خريد اين سهم از سوي فعالان بازار سرمايه گذاري شد كه اين رقم باعث عرضه هايي برروي ديگر نمادها شد. در گروه ساختمان در اين روز آبادگران با معامله 2 ميليون سهمي بلوكي مواجه بود و در طي معاملات نماد سهم جهت تعديل مثبت عايدي متوقف شد.
در گروه خودرو، شركت ايران خودرو ديزل پس از خريد بيش از 500هزار سهم آن توسط بازار گردان شركت، با توقف نماد براي تعديل منفي عايدي مواجه شد. بانك پارسيان نيز در گروه بانكداري توجه بسياري را دراين روز به خود جلب كرد كه در طي معاملات با عرضه بيش از 17 ميليون سهمي مواجه شد كه عرضه كنندگان بيشتر حقيقي بودند. اگرچه تعدادي از خريداران سهم نيز شركت هاي حقوقي بودند كه براي كسب بلوك مديريتي، اين سهم را خريداري كردند.
irantahlil.com
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-021</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-021</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
مجمع پيام،به تنفس خورد
</TITLE>
<TEXT>
مجمع عمومي صاحبان سهام شركت پيام به تنفس خورد. دليل اعلام تنفس، آماده نبودن، صورت هاي مالي سالانه شركت پيام بوده است. نشست بعدي مجمع عمومي پيام روز شنبه 26 اسفند ماه برگزار مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-022</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-022</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
ناله بيماران ام.اس شنيده نمي شود
</TITLE>
<TEXT>


 با توليد و ورود آونكس ايراني به بازار، قيمت نمونه خارجي اين دارو چندين برابر شده،  درحالي كه بيماران به دلايل مختلف، داروي خارجي را ترجيح مي دهند
سميه شرافتي
شايد بتوان گفت رنج مبتلا به ام.اس، به اندازه اي هست كه ديگر نخواهيم مصيبت هاي ديگري را براي مبتلايان به آن تصور كنيم، ولي براي بيماران ايراني، مي توان رنج هاي زيادي را تصور كرد كه گراني دارو هم به تازگي به آنها اضافه شده؛ مسئله اي كه نه تنها در مورد اين بيماران، كه در مورد تمام بيماران خاص حل نشده است.
در ايران حدود 35 هزار بيمار ام.اس وجود دارد كه يك سوم آنها نياز به اينترفرون دارند؛ آونكس يكي از سه داروي مصرفي بيماران ام. اس و از خانواده اينترفرون هاست كه بيماران مبتلا به ام. اس بايد هفته اي يكبار به صورت عضلاني تزريق كنند.
در حالي كه بيماران مبتلا به ام.اس مدت ها از كمبود و گراني داروي آونكس گله مي كردند، نوع ساخت داخل اين دارو به بازار آمد و همزمان، قيمت نوع خارجي رو به افزايش گذاشت و به هر آمپول، صدهزار تومان رسيد؛ افزايش قيمتي كه البته واقعي نبود و تنها به دليل كاهش يارانه اي بود كه دولت براي اين دارو مي پرداخت. اين در حالي است كه با وجودي كه وزارت بهداشت نسبت به كيفيت و اثربخشي نمونه داروي آونكس ايراني به بيماران اطمينان داده است اما بسياري از اين بيماران هنوز از مصرف اين دارو سرباز مي زنند و معتقدند آونكس خارجي عوارض كمتري دارد و مؤثرتر است.
البته آونكس داخلي هم كه نام ديگر آن سينوكس است، در واقع توليد ايران نيست و در واقع كپي شده نوع خارجي آن است. دكتر جمشيد لطفي، رئيس انجمن ام .اس ايران در اين مورد مي گويد: اخيراً يك شركت ايراني اين دارو را در داخل كشور ساخته است و وزارت بهداشت اعلام كرده است كه تست هاي انجام شده بر روي اين دارو اطمينان بخش است و اين دارو با نمونه خارجي تفاوتي ندارد. وي در ادامه مي گويد: انجمن ام.اس نيز مخالف هدر رفتن ارز كشور به خارج براي خريد داروهايي است كه در داخل كشور توليد مي شود، ولي متاسفانه برخي از مردم و بيماران نسبت به مصرف داروهاي ايراني مقاومت نشان مي دهند و بنابراين بايد تا زماني كه بيماران نسبت به داروي جديد اطمينان پيدا كنند، صبر كنيم و تصميم عجولانه اي نگيريم.
به گفته لطفي، انجمن ام.اس ايران فعلاً نمي تواند داروي آونكس ايراني را تاييد يا رد كند و بايد مدتي صبر كرد تا نتيجه مصرف آن را روي بيماران ديد. با اين شرايط اين سؤال به ذهن خطور مي كند كه آيا بهتر نبود وزارت بهداشت قبل از ورود داروي ايراني به بازار و كاهش يارانه داروي خارجي، حداقل به پزشكان و بيماران در مورد اين دارو اطلاع رساني مي كرد و اعتماد آنها را جلب مي كرد تا بيماران ديگر چنين مشكلاتي را لمس نكنند؟
لطفي اضافه مي كند: فعلاً چه ما بخواهيم و چه نخواهيم نمونه ايراني داروي آونكس وارد بازار شده است و به طبع دولت ديگر براي خريد نمونه خارجي اين دارو هزينه نمي كند بنابراين بايد منتظر گران تر شدن بيشتر اين دارو تا مرز 300 يا 400 هزار تومان كه قيمت واقعي آن است، باشيم پس اميدواريم كه داروي ايراني اثر بخش و با كيفيت باشد.
شوك افزايش قيمت
قيمت آمپول 12 تايي آونكس در آمريكا 3305 دلار است. يعني قيمت واقعي هر آمپول آونكس حدود 255 هزار تومان است، درحالي كه در ايران، قيمت دوز 4 تايي اين دارو براي بيمه شدگان تامين اجتماعي 168 هزار تومان، براي بيمه نيروهاي مسلح 200 هزار تومان و آزاد 400 هزار تومان است. به اين ترتيب، قيمت آزاد هر آمپول در ايران، هنوز هم 150 هزار تومان زير قيمت جهاني است و مابه التفاوت اين قيمت را دولت پرداخت مي كند. با اين حال، آنچه بيماران ام اس را نگران كرده، افزايش قيمت ناگهاني داروست.
افشين كاشاني، بيمار مبتلا به ام. اس مي گويد: تا دو ماه پيش هر بسته 4 تايي آمپول آونكس خارجي به قيمت 45 هزار تومان در اختيار بيماران ام .اس قرار مي گرفت اما از اين زمان به بعد با ورود داروي آونكس ايراني به بازار قيمت اين دارو به 168 هزار تومان افزايش يافت. حالا حساب كنيد بيماران مبتلا به ام اس به اين دارو نياز مبرم دارند و حتماً بايد هر ماه 4 بار اين آمپول را مصرف كنند.
در تهران اين دارو فقط در داروخانه 13 آبان توزيع مي شود و البته در بازار آزاد ناصر خسرو نيز اين دارو به قيمت 270 هزار تومان به فروش مي رسد. كاشاني اضافه مي كند: شايد افزايش ناگهاني قيمت داروي آونكس خارجي براي اين باشد كه از توزيع اين دارو در بازار آزاد جلوگيري كنند، به همين علت هم حالا كه قيمت اين دارو افزايش يافته است ديگر داروخانه پوكه آمپول آونكس مصرفي را براي تحويل داروي جديد از بيماران نمي خواهد. نكته مهم اين است كه در ميان تمام اين گرفتاري ها و سردرگمي ها پزشكان هنوز نوع خارجي اين دارو را به بيماران پيشنهاد مي كنند.كاشاني در اين باره مي گويد: پزشك من نظرش اين است كه به هيچ وجه از داروي ايراني آونكس استفاده نكنم و اجازه اين كار را به من نداده است.
وقتي پزشكان هم مشكوكند
دكتر لطفي به عدم آشنايي پزشكان با سينوكس اشاره مي كند و مي گويد: ما هميشه از مصرف داروهاي ساخت داخل مي ترسيم و به آنها اعتماد نداريم، در حاليكه 95 درصد داروهاي داخل كشور ساخت داخل است و براي 5 درصد دارويي كه از خارج وارد مي شود وزارت بهداشت چيزي حدود 230 ميليون دلار در سال هزينه مي كند كه يك سوم آن يعني 80 ميليون دلار به سوبسيد داروهاي ام.اس تعلق دارد.
وي با اشاره به اينكه در كشورهاي ديگر نورولوژيست ها در همه موارد اجازه تجويز اين دارو را ندارند مي گويد: اين در حالي  است كه در كشور ما حتي روانپزشكان و جراحان مغز و اعصاب براي بيمار اقدام به تجويز آونكس مي كنند. در حالي كه به جز آزمايش كردن اين دارو روي بيماران چاره ديگري نيست، متخصصان و توليد كنندگان سينوكس مي گويند قرار است هم كارايي و هم عوارض اين دو دارو كاملاً شبيه هم باشند. اين در حالي است كه يكي از شكايات اصلي بيماران از نوع داخلي اين دارو اين است كه به دنبال مصرف آن علائمي شبيه آنفلوانزا در آنها ايجاد مي شود و ظاهراً براي اين مشكل چاره خاصي نيز وجود ندارد. البته به گفته رييس انجمن ام.اس، تمام آونكس ها عوارضي شبيه آنفلوانزا ايجاد مي كنند و اين فقط علامت مخصوص نوع داخلي دارو نيست و در ضمن اين علامت در همه بيماران نيز ايجاد نمي شود.
آسايش بيماران در چيست؟
در حال حاضر داروهاي توليد داخل از لحاظ عددي بيش از 95 درصد نياز كشور را برطرف مي كند، اين درحاليست كه ورود داروهاي خارجي به كشور نيز ممنوع نيست و همه داروهاي خارجي پس از طي فرآيندهاي ثبت و كنترل كيفيت مي توانند وارد كشور شوند، ولي با اين شرايط باز هم شاهديم بار اصلي درمان كشور بر عهده داروهاي توليد داخل است. دكتر ديناروند، معاون اداره غذا و داروي وزارت بهداشت با بيان اين جملات، در خصوص توليد داروي بيماران ام.اس نيز مي گويد: با اين حال ما براي آسايش بيماران هر دو نوع دارو(هم ايراني و هم خارجي )را در بازار داريم. سؤال اينجاست كه آيا آسايش بيماران در انتخاب بين داروي گران و داروي گران تر است؟
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-023</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-023</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
خبر
</TITLE>
<TEXT>
كاركنان و بازنشستگان دولت
بيمه عمر و حوادث مي شوند
گروه اجتماعي- دستورالعمل اجرايي بيمه عمر و حوادث كاركنان و بازنشستگان دولت در بخشنامه اي از سوي سازمان مديريت و برنامه ريزي كشور، براي اجرا به تمام وزارتخانه ها، سازمان ها و مؤسسات دولتي ابلاغ شد.
هيأت وزيران، كليه سازمان ها و موسسات دولتي، نهادهاي انقلاب اسلامي و نيروهاي مسلح را موظف كرد، كليه بازنشستگان و مستخدمان رسمي( ثابت)خود را مشروط بر آنكه قانوناً در قبال حوادث تحت پوشش بيمه ديگري نباشند، با مشاركت بيمه شده در سود حاصل از قرارداد بيمه حادثه و فوت، بيمه كند.
بر اساس اين مصوبه، سرمايه بيمه براي هر نفر بابت فوت به هر علت و نقص عضو يا از كار افتادگي دائم در اثر حوادث، حداكثر 20 ميليون ريال و براي يك دوره 5ساله از سال 84 تا پايان سال 88، با حق بيمه ماهانه 12 هزار ريال براي هر نفر، بدون در نظر گرفتن سقف سني خواهد بود.
همچنين در صورت نقص عضو يا از كار افتادگي جزيي يا دائم در اثر حوادث طبيعي از مبلغ 20 ميليون ريال طبق جدول نقص عضو مورد عمل سازمان بازنشستگي كشوري به بيمه شده پرداخت خواهد شد. بر اساس اين مصوبه يك دوم حق بيمه سالانه بازنشستگان توسط دولت و از مبلغ مابقي دو سوم توسط بازنشستگان و يك سوم توسط صندوق هاي بازنشستگي مربوطه پرداخت مي شود و حق بيمه سهم مستخدم بازنشسته نيز توسط صندوق بازنشستگي ذي ربط از حقوق بازنشستگي وي كسر و ماهانه به حسابي كه سازمان مذكور اعلام مي كند، واريز مي شود.
دادگاه ها در تعطيلات عيد فعال اند
مهر: محمود سالاركيا گفت: دادگاه هاي كيفري استان و دادگاه هاي عمومي و همچنين دادسراها همچون سال هاي گذشته از ساعت 8 صبح تا 12 ظهر و بعدازظهر از ساعت 15 الي 17 و دادسراي مركز(ميدان ارك)از ساعت 7 صبح تا 12 ظهر در ايام تعطيلات نوروز فعال خواهند بود و قاضي كشيك حضور خواهد داشت.معاون دادستان تهران در امور زندان ها در خصوص مرخصي زندانيان در ايام نوروز افزود: مرخصي زندانيان از 15 اسفند آغاز شده و تا 15 فروردين 86 نيز ادامه خواهد داشت.
شرق، رفع توقيف شد
گروه اجتماعي - روزنامه شرق از سوي دادگاه، رفع توقيف شد.
مهدي رحمانيان، مديرمسئول روزنامه شرق گفت : قاضي شعبه 76 دادگاه كيفري روزنامه را رفع توقيف  و مرا به 900 هزار تومان جريمه نقدي محكوم كرده است. وي در خصوص انتشار مجدد روزنامه گفت: در اين رابطه هنوز تصميمي گرفته نشده است و پس از صحبت با مديران روزنامه در اين خصوص تصميم خواهيم گرفت.اين روزنامه 20 شهريور با دستور هيأت نظارت بر مطبوعات و به استناد تبصره ماده 12 و بر اساس بندهاي 2، 4 و بويژه بند 8 ماده 6 قانون مطبوعات توقيف و پرونده آن به دادگاه ارسال شد.
دادگاه رسيدگي به كيفرخواست هاي مطروحه عليه مدير مسئول روزنامه شرق در تاريخ 9 اسفند ماه 85 برگزار شد كه در نهايت مدير مسئول روزنامه شرق در چهار مورد از موارد اعلام شده توسط دادگاه مطبوعات مجرم شناخته شد و در ساير موارد اتهامي تبرئه شد و اما هيأت منصفه مطبوعات مدير مسئول اين روزنامه  را مستحق برخورداري از تخفيف در مجازات دانست.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-024</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-024</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
خطر افسردگي در كمين نوزادان كم وزن
</TITLE>
<TEXT>


گروه سلامت: گرفتاري نوزاداني كه موقع تولد وزنشان كم است، در دوران نوزادي تمام نمي شود. اين بار خبر پژوهش هاي جديدي در پايگاه اينترنتي بي بي سي منتشر شده كه نشان مي دهد اين نوزادان در دوران بزرگسالي هم مشكلاتي دارند، از جمله اين كه بيشتر از سايرين در معرض خطر افسردگي قرار دارند.
مطالعات قبلي نشان داده بود زمينه ابتلا به افسردگي در نوزادان كم وزن به حالت نهفته باقي مي ماند تا بعدها در شرايط تنش زا علايم خود را نشان دهد. پژوهشگران دانشگاه دوك انگلستان با بررسي اطلاعات 140 كودك 9 تا 16 ساله، دريافته اند دختراني كه با وزن كمتر از 2/5 كيلوگرم به دنيا آمده اند در سنين 13 تا 16 سالگي بيشتر از هم سن و سالهايشان كه با وزن طبيعي متولد شده اند، افسرده مي شوند. بررسي ها مشخص كرد 38 درصد اين دختران دستكم يك بار در اين سن افسردگي پيدا كرده اند. در حالي كه فقط 4/8درصد دختراني كه با وزن طبيعي به دنيا آمده اند به اين بيماري دچار مي شوند. به طور ميانگين ساليانه 5/23درصد از دختران نوجواني كه با وزن كم به دنيا آمده اند دچار افسردگي مي شوند. اين ميزان در دختراني كه با وزن طبيعي به دنيا آمده اند 4/3 درصد است. بدون توجه به وزن زمان تولد، 9/4 درصد از پسران دچار افسردگي مي شوند. البته محققان در اين مطالعه رابطه اي بين وزن كم زمان تولد با ساير مشكلات رواني مانند اختلالات اضطرابي پيدا نكرده اند.
اين يافته ها در نشريه آرشيو روانپزشكي عمومي منتشر شده است.
پژوهشگران براي توجيه اين رابطه، چند فرضيه را مطرح مي كنند. اول اين كه ممكن است شرايط سخت درون رحم مادر براي جنين، آمادگي او را براي مقابله با دشواري هاي زمان بعد از تولد كم كرده باشد.
فرضيه ديگر اين است كه اصولا بچه هايي با وزن كم به دنيا مي آيند كه مادرشان در دوران بارداري متحمل شرايط سختي مثل فقر بوده است. اين شرايط با تولد نوزاد ادامه داشته، بلكه بيشتر هم شده است. اين دشواري ها مي تواند زمينه بروز افسردگي را در همه اين كودكان، چه وزن موقع تولدشان كم باشد و چه نه، به وجود آورد.
ضمن اين كه در اين شرايط، مادر هم افسرده است و همين باعث لطمه خوردن نوزاد وكودك آينده، هم از لحاظ رواني و هم از لحاظ جسمي، مي شود. به اين ترتيب هم احتمال افسردگي كودك بيشتر مي شود و هم احتمال وزن كم موقع تولد او.
از طرف ديگر احتمال مصرف مشروبات الكلي، دخانيات و مواد مخدر هم در دوران بارداري اين مادران بيشتر است.
هر كدام از اين فرضيه ها كه درست باشد، نتيجه يكي است: مراقبت مادران باردار اهميت دو چندان پيدا مي كند. چون همه اين فرضيه ها سلامت مادر را علاوه بر ابعاد جسمي، بر مسايل رواني هم موثر مي شناسند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-025</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-025</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
سلامت در ايران
</TITLE>
<TEXT>
ميزان ضايعات خوني در كشور 12 درصد است
دكتر پديدار، معاون سازمان انتقال خون ايران، ميزان ضايعات خوني در كشور را بالغ بر 12 درصد عنوان كرد و به ايسنا گفت: با مديريت مصرف صحيح و علمي خون مي توان اين درصد را كاهش داد.
به گفته وي، از اين ميزان ضايعات 14 درصد مربوط به خون هاي آلوده و ويروسي، 60 درصد به دليل نظارت كمتر در بيمارستان ها و بانك خون و عدم هماهنگي در توزيع خون است. همچنين 9 درصد ضايعات خوني مربوط به خون هاي تاريخ گذشته يا برگشت داده شده است كه در كشورهاي صنعتي، اين ضايعات خوني 4 درصد مي باشد.
توصيه هاي بهداشتي به مسافران شمال كشور
گروه سلامت- وزارت بهداشت از افرادي كه قصد مسافرت به شمال كشور را دارند خواست به توصيه هاي محلي براي پيشگيري از بيماري هاي عفوني توجه كنند.
محمد مهدي گويا، رئيس مركز مديريت بيماريهاي وزارت بهداشت با بيان  اين كه تاكنون هيچ گزارش تاييد شده اي از سازمان دامپزشكي در مورد ابتلاي پرندگان به ويروس آنفلوانزاي فوق حاد پرندگان نداشته ايم، گفت: مسافران نوروزي به ويژه كساني كه به شمال كشور مسافرت مي كنند حتماً به توصيه هايي كه از 23 اسفند در مبادي ورودي و خروجي اين مناطق منتشر مي شود توجه جدي داشته باشند.
برخورداري كودكان و زنان باردار فاقد دفترچه بيمه از خدمات دندانپزشكي
كودكان زير 10 سال و زنان باردار و شيرده مي توانند در مراكز بهداشتي و درماني تحت پوشش دانشگاههاي علوم پزشكي سراسر كشور با تعرفه 30 درصد حتي در صورت نداشتن دفترچه بيمه، خدمات بهداشتي و درماني دريافت كنند. خدمات دندانپزشكي براي گروه هدف در مناطق محروم كشور به صورت رايگان صورت مي گيرد.
كنگره رويكردهاي نوين در آموزش پرستاري
دومين كنگره رويكردهاي نوين در آموزش پرستاري و مامايي با عنوان نيازهاي امروز، برنامه ريزي براي فردا امروز و فردا در سالن همايش هاي رازي برگزار مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-026</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-026</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
محققان مي گويند
</TITLE>
<TEXT>
مصائب بچه دار شدن چاق ها
تحقيقات جديد نشان مي دهد چاقي بيش از حد، شانس بچه دار شدن زوج ها را كاهش مي دهد. به گزارش خبرگزاري فرانسه، پژوهشگران همه گيرشناسي در دانشگاه آرهوس در دانمارك با بررسي 48 هزار زوج دانماركي طي سالهاي 1996 تا 2002 دريافتند هنگامي كه هر دو زوج دچار چاقي باليني باشند شانس انتظار بيش از يك سال براي بچه دار شدن، سه برابر افزايش مي يابد. نتايج اين مطالعه در مجله باروري انسان منتشر شده است. تحقيقات قبلي نشان داده بود چاقي هم بر باروري مردان و هم زنان تأثير منفي دارد. در زنان چربي بيش از حد تخمك گذاري را مختل مي كند و بارداري را با مشكل مواجه مي كند و در مردان چاقي كيفيت اسپرم را كم مي كند و ميزان انتشار هورمونهاي توليد مثلي پايين مي آيد.
از گوشت حيواناتي بخوريد كه به چرا مي روند!
مطالعه اي يك ساله در دانشگاه استنفورد آمريكا نشان داد،خوردن گوشت حيواناتي كه به چرا مي روند نه تنها هيچ گونه عارضه جانبي ندارد بلكه موجب كاهش وزن افراد نيز مي شود. اين مطالعه نشان داده كه ميزان كاهش وزن به دنبال مصرف اين گونه گوشت ها، دو برابر ساير شيوه هاي متداول است. بررسي هاي پژوهشگران نشان داد زنان آزمايش شده در اين مطالعه در مدت يك سال به طور ميانگين 4 كيلو و هفتصد گرم وزن كم كردند.
مجوز ورود تلفن همراه به بيمارستان ها صادر شد
تازه ترين تحقيقات دانشمندان مشخص كرده است استفاده از تلفن همراه در بيمارستان ها خطري براي كار تجهيزات بيمارستاني ندارد. پژوهش هاي مايوكلينيك در روچستر آمريكا و انجام 300 نوع آزمايش مختلف بر روي بيش از 190 وسيله بيمارستاني نشان داده است از بين وسايل الكترونيكي فقط بايد در استفاده از دوتايشان در بيمارستان ها احتياط كرد. يكي سي دي پليرها كه مي توانند امواج اضافي در نوار قلب بيماران به وجود آورند و ديگري دزدگيرهاي الكترونيك، كه با كار ضربان سازهاي مصنوعي قلب(پيس ميكرها)تداخل ايجاد مي كنند.هم اكنون در اكثر بيمارستان هاي آمريكا و اروپا، استفاده از تلفن همراه ممنوع است.
بعد از زايمان، تلويزيون ممنوع
اضافه وزن بعد از زايمان يكي از مشكل هايي است كه خيلي از زنان نگران آنند. به گزارش خبرگزاري رويترز، تازه ترين تحقيقات نشان مي دهد زناني كه موقع بارداري كمتر تلويزيون نگاه كنند و بيشتر ورزش كنند، زودتر و بيشتر از بقيه زنان مي توانند به وزن قبل از زايمان شان برگردند. محققان مي گويند ورزش، به اضافه كم كردن تماشاي تلويزيون، به اضافه محدوديت در مصرف روغن هاي ترانس، اثر همديگر را در وزن كم كردن تقويت مي كنند و توصيه شده زنان بعد از زايمان هر سه تا را با هم امتحان كنند.
رابطه كباب و سرطان
البته اين موضوع نياز به تحقيقات بيشتري دارد، اما شما بدانيد كه دود دادن، كباب كردن روي زغال و بريان كردن احتمال ابتلا به سرطان را افزايش مي دهند. دكتر ابراهيم آشتياني متخصص تغذيه به ايسنا گفته است: هنگامي كه چربي گوشت و مواد غذايي بر روي آتش چوب يا زغال چوب مي ريزد، ماده سرطان زايي به نام بنزوپيرون توليد مي شود. در مرحله بعد دود آتش، اين ماده را روي غذا متراكم مي كند و همين خطر سرطان را بيشتر مي كند. بخارپز كردن، آب پز كردن، پختن، كباب كردن با اجاق و استفاده از ماكروويو از روش هاي مناسبي هستند كه اين متخصص تغذيه براي پخت و پز توصيه مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-027</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-027</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
سازمان ملل متحد اعلام كرد:
زنان ايراني؛ دو پيشرفت،يك نارسايي
</TITLE>
<TEXT>


سطح آموزش زنان در ايران از 79 به 99 درصد و وضعيت بهداشت
از 81 به 95 درصد رسيده است
گروه اجتماعي- رئيس گروه زنان سازمان ملل متحد در ايران گفت: زنان ايراني از نظر وضعيت آموزشي و بهداشتي پيشرفت چشمگيري داشته اند.
محمد عبدالاحد در كنفرانس خبري روز جهاني زن كه روز گذشته در مركز سازمان ملل متحد در تهران برگزار شد افزود: برنامه هايي براي آموزش در استان هاي محروم ايران از جمله سيستان و بلوچستان، هرمزگان و آذربايجان اجرا و نيز اقداماتي در خصوص بهبود وضعيت بهداشتي زنان ايراني انجام شده است به طوري كه سطح آموزش زنان از 79 به 99درصد و وضعيت بهداشت آنان از 81 به 95درصد رسيده است.
رئيس گروه جنسيت زنان سازمان ملل متحد يادآور شد: 12درصد از نيروي كار ايران و 4درصد از نمايندگان مجلس را زنان تشكيل مي دهند.
وي ضمن بيان بهبود وضعيت زنان ايراني در سال 85 گفت: در ايران خشونت عليه زنان به لحاظ سوء تفسيرها و همچنين حمايت نكردن مستقيم قضايي و حقوقي از حقوق زنان و نبود كيفرهاي مربوط به اعمال خشونت عليه زنان ديده مي شود.
كنوت اوتسيبي هماهنگ كننده سازمان ملل متحد نيز در مراسم روز جهاني زن در دفتر اين سازمان در خصوص خشونت عليه زنان و فعاليت سازمان ملل در زمينه كاهش آمار اين پديده گفت: آموزش از مهمترين راهكارهاي مقابله با اين پديده است. البته سازمان ملل تنها مي تواند نقش غيرمستقيم در اين برنامه ايفا كند و بيشتر نقش تشويقي و ترويجي داشته باشد.
محمد عبدالاحد نماينده صندوق جمعيت سازمان ملل متحد نيز گفت: اين معضل جهاني است و تنها در ايران مشاهده نمي شود. بر اساس آمار رسمي از هر سه زن يك نفر در سراسر جهان در طول دوران زندگي مورد ضرب و شتم و يا تجاوز قرار مي گيرد. بر همين اساس هزينه خشونت در آمريكا 12ميليارد و 600ميليون و در انگليس 23ميليارد دلار است.
وي با اشاره به تحقيق مركز توسعه قضايي در زمينه خشونت عليه زنان گفت: بيشترين اعمال خشونت عليه زنان، خشونت جنسي است كه 13 تا 63 درصد از زنان را شامل مي شود و اين امر به لحاظ نابرابري جنسي و حقوقي در جوامع مختلف رخ مي دهد.
سالاري از دفتر عمران و توسعه سازمان ملل متحد نيز در همين زمينه گفت: مركز مشاركت امور زنان و دفتر عمران سازمان ملل متحد برنامه مشتركي دارند تا با ايجاد خط ويژه تلفني براي كمك حقوقي، مشاوره و... زنان آسيب ديده تحت حمايت قرار گيرند،پرونده هايشان به مراجع ذيصلاح ارسال شود و كمك هاي رايگان در سريع ترين وضع و در عين حفظ راز و حرمت آنها ارسال شود.گلاره مستشاري از دفتر مقابله با مواد مخدر و كاهش جرم سازمان ملل نيز گفت: با قوه قضائيه به تازگي به توافق رسيده ايم تا اطلاعات و داده هاي قاچاق انسان كه شامل زنان نيز مي شوند، گردآوري شود و اين دو مركز در تلاش براي ايجاد مركزي براي رسيدگي به اين موضوع هستند.
اوتسيبي در پاسخ به سئوالي در خصوص خشونت غيرعمد كه عليه زنان اعمال مي شود مانند انتقال آلودگي اچ آي وي- ايدز از شوهر به زن و خلأهاي قانوني پيش رو گفت: اين موضوع در چارچوب برنامه هاي مبارزه با اين بيماري مي گنجد. مسئله دسترسي به اطلاعات، ارتقاي آگاهي در مورد ايران در حال حاضر مناسب تر شده و بازتر با اين مسئله برخورد مي شود. كار اصلي در اين زمينه از طريق افزايش آگاهي و در دست بودن وسايل پيشگيري انجام مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-028</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-028</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
70 هزار كلاس پذيراي معلمان در ايام نوروز
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي- 70 هزار كلاس در 6 هزار مدرسه در سراسر كشور براي اسكان معلمان در ايام نوروز آماده شده است.
علي قطب الديني مدير كل امور رفاهي و تعاون آموزش و پرورش با اعلام اين مطلب به همشهري گفت: 12هزار تخت نيز در مراكز رفاهي و خانه هاي معلم براي اسكان معلمان در نظر گرفته شده است.همچنين معاون برنامه ريزي و توسعه مديريت آموزش و پرورش از اختصاص يارانه 200 ميليون توماني به منظور اسكان معلمان در ايام نوروز خبر داد. محمد رضا محدث خراساني افزود: يارانه استان ها بر اساس جداول تهيه شده ميزان پذيرش آنها طي سال هاي گذشته، اختصاص داده مي شود.
به گفته وي استان هاي خراسان رضوي، استان هاي گيلان، مازندران، گلستان، خوزستان، اصفهان، فارس و سمنان در سال هاي گذشته بيشترين پذيرش معلمان مهمان را داشته اند.وي افزود: آموزش و پرورش استان ها درصدي از هزينه اسكان معلمان در ايام نوروز را مي پردازند و اين در حالي است كه ميزان دريافتي از معلمان در مدارس تنها هزينه آب و برق و گاز آنان را تامين مي كند و اين رقم در خانه هاي معلم نسبت به مدارس قدري بيشتر است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-029</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-029</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
ارائه چشم انداز 20 ساله معلولان به مجمع تشخيص مصلحت
</TITLE>
<TEXT>
ايلنا: رئيس انجمن حمايت از حقوق معلولان، اعلام  كرد: چشم  انداز 20 ساله معلولان تا 20ارديبهشت   ماه به دبيرخانه مجمع تشخيص مصلحت نظام ارائه مي  شود.
علي  همت محمودنژاد، گفت: مجمع تشخيص مصلحت نظام پيگير تهيه چشم  انداز 20 ساله معلولان است. وي افزود: اميدواريم با اين چشم  انداز حقوق 16 ماده  اي و كنوانسيون جهاني حقوق معلولان تنظيم شود. به گفته محمودنژاد، دبيرخانه مجمع تشخيص مصلحت نظام از انجمن حمايت از حقوق معلولان خواسته كه تا 20 ارديبهشت   ماه چشم  انداز را تهيه كنيم. وي، تصريح  كرد: انجمن تصميم دارد اين چشم  انداز را براساس نيازهاي اساسي و ضروري معلولان تنظيم كند. رئيس انجمن حمايت از حقوق معلولان، يادآور شد: چشم  انداز مذكور پس از تهيه و تنظيم به كميسيون فرهنگي و اجتماعي مجمع تشخيص مصلحت نظام ارائه مي  شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-030</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-030</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
درصورت تصويب شوراي عالي آموزش و پرورش؛
تك ماده دانش آموزان محدود مي شود
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي- در صورت تصويب شوراي عالي آموزش و پرورش، امتحان نهايي سال سوم راهنمايي به صورت هماهنگ استاني و منطقه اي برگزار مي شود.
دبيركل شوراي عالي آموزش و پرورش با اعلام اين مطلب به همشهري گفت: بر اين اساس در آيين نامه ارزشيابي دوره راهنمايي پيشنهاد شده است تا 2 سال به صورت آزمايشي آزمون جامع در 3درس كليدي برگزار شود.
بهرام محمديان اظهار اميدواري كرد آيين نامه ارزشيابي دوره راهنمايي در نشست اين هفته شوراي عالي آموزش و پرورش نهايي شود.
به گفته وي 3 بند اين آيين نامه در دست بررسي نهايي است و در اصلاح اين آيين نامه سهم ارزشيابي مستمر و تكويني حداقل 50درصد نمره دانش آموزان را تشكيل مي دهد و با توجه به راهنماي درسي مصوب شورا، اين سهم حتي مي تواند از 50درصد نيز فراتر رود.
وي در ادامه با اشاره به اين كه تك ماده از جمله بندهاي اصلاحي آيين نامه ارزشيابي دوره راهنمايي است گفت: با توجه به اصلاح اين بند تك ماده دانش آموزان از اين پس محدود خواهد شد.
وي خاطرنشان كرد: بنابراين دانش آموزان پايه سوم راهنمايي با توجه به تراكم مطالب درسي در دروس فارسي شفاهي و كتبي، رياضي و علوم به شرط كسب حداقل نمره 7 و دانش آموزان پايه دوم راهنمايي به شرط كسب حداقل نمره 5 مجاز به تك ماده خواهند بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-031</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-031</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
معاون وزير رفاه خواستار شد:
حقوق 2 ميليون تومانيبراي پزشكان خانواده
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: معاون وزير رفاه و تأمين اجتماعي بيشترين نارضايتي و مشكل در زمينه اجراي بيمه درمان روستاييان را مرتبط با ارائه خدمت و دسترسي به اولين سطح ـ پزشك خانواده ـ دانست و گفت: حقوق پزشك خانواده در سال جاري بايد حداقل 750 هزار تومان و در مناطق صعب العبور و بد آب و هوا حداكثر تا 2 ميليون تومان پرداخت شود.
شمس اردكاني با اشاره به بررسي عملكرد اجراي طرح ساماندهي بيمه درمان روستاييان، اذعان كرد: هم اكنون حدود 6 هزار پزشك خانواده در قالب طرح بيمه درمان روستاييان و نظام ارجاع مشغول به فعاليت هستند؛ اما همچنان در مجموع 2 هزار پزشك مورد نياز است و اين نياز بيشتر مربوط به مناطق صعب العبور و بد آب و هواست و البته اين نياز در شهرهاي بزرگ نيز وجود دارد.
مديرعامل سازمان بيمه خدمات درماني در خصوص ميزان حقوق پزشكان خانواده در روستاها اظهار كرد: سازمان بيمه  خدمات درماني به ازاي هر بيمه شده روستايي، 10 هزار تومان سرانه به وزارت بهداشت و درمان در سال جاري پرداخت كرده است و وزارت بهداشت بايد 45 درصد اين اعتبار را صرف پرداخت حقوق پزشكان مجري نظام ارجاع در روستاها كند.
وي با بيان اين كه بهبود اين طرح با توجه به گستردگي، نيازمند گذشت زمان و رفع نواقص است، گفت:  حدود 21 ميليون نفر از روستاييان و ساكنان شهرهاي با جمعيت زير 20 هزار نفر، مشمول بيمه درمان روستاييان هستند و در اين زمينه در مراحل مختلف فراخوان شده و مي توان گفت تمامي روستاييان تحت پوشش اين بيمه قرار گرفته اند و عده اي نيز كه باقي مانده اند نيز مايل به اين عضويت نبوده اند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-032</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-032</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
يارانه هاي همودياليزي ها در وزارت رفاه تجميع مي شود
</TITLE>
<TEXT>
معاون سياستگذاري و برنامه ريزي وزير رفاه گفت: طبق مصوبه
شوراي عالي بيمه يارانه هاي همودياليزي ها در وزارت رفاه تجميع مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-033</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-033</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
با مردم
</TITLE>
<TEXT>
9 تا 12 به استثناءروزهاي تعطيل
23023337
تغيير ناگهاني منابع آزمون
پس از 6 ماه كه از برگزاري كلاس هاي فراگير براي داوطلبان آزمون كارشناسي فراگير دانشگاه پيام نور سپري شده، برابر دفترچه هاي آزمون كه دريافت كرده ايم، منابع دروس تخصصي تغيير كرده است. در قبال زياني كه متوجه اين گروه از متقاضيان مي شود، چه پاسخي وجود دارد؟
جمعي از متقاضيان آزمون كارشناسي فراگير
براي كاهش نرخ بيكاري
ميان وزارت كار و مراكز آموزش عالي بايد ارتباط گسترده تري جهت آماده سازي نيروهاي كار و معرفي فارغ التحصيلان به مراكز گوناگون برقرار شود تا نرخ بيكاري از اين طريق كاهش يابد.
علي رسولي- تربت جام
زيان پمپ هاي جديد
كاركرد دستگاه پمپ هاي جديد بنزين كه در بعضي از پمپ  بنزين هاي تهران نصب شده، كند است. اگر به طور متوسط هر خودرو در طول سال 90 بار، بنزين گيري  كند، با محاسبه به طور متوسط براي تعداد 2 ميليون خودرو در تهران به ازاي يك دقيقه معطلي به خاطر كندي كار پمپ هاي جديد حدود 180ميليون دقيقه نفر اتلاف وقت به وجود مي آيد كه با محاسبه معطلي كساني كه در صف انتظار قرار مي گيرند، اين رقم بيشتر خواهد بود. اين نقص فني به طريق ممكن بهتر است برطرف شود.
يك شهروند- تهران
موش ها و گربه ها
@ به تازگي، موش پس از نفوذ به داخل خودرو من، وسايل آن از جمله بخشي از صندلي ها و گردگير دور دنده را جويده است. اولا تقاضا دارم، به جاي پيش كشيدن بحث مبارزه با گربه ها، با آفت موش مبارزه شود، چون اگر گربه ها نباشند، موش ها تا درون خانه ها هم خواهند آمد. ثانيا در برنامه مبارزه با آفت موش به مناطق جنوب تهران، از جمله محله هاي واقع در منطقه،10 خيابان قزوين، بعد از پل نواب كوچه مجدزاده بن بست اندام نيز توجه شود.
ب. كارگر - تهران
جاده پر دست انداز
جاده قديم كرج دچار دست اندازهاي زياد است و اين ناهمواري، به خودروها زيان وارد مي كند. براي آسفالت اساسي اين گذرگاه بايد اقدام شود.
توماري - كرج
در انتظار اجراي قانون
@ بيش از سه ماه از تصويب قانون افزايش مرخصي زايمان زنان شاغل مي گذرد، اما هنوز اين قانون به اجرا در نيامده و زنان شاغل از اين لحاظ با مشكل روبه رو هستند.
فراهاني. نظري- تهران
خانواده ها و چهارشنبه سوري
@ علاوه بر وسايل ارتباط جمعي، خانواده ها نيز مي توانند در فراخواندن جوانان و نوجوانان به برگزاري مطلوب و به دور از خسارات مراسم چهارشنبه سوري نقش داشته باشند.
س. موسوي پور- ورامين
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-034</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-034</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
سهام فولاد مباركه 3 هزارميليارد دلار قيمت  خورد
بزرگترين خصوصي سازي اقتصاد ايران
</TITLE>
<TEXT>



عكس: گلناز بهشتي
گروه بورس - تالارهاي بورس تهران شاهد بزرگترين خصوصي سازي تاريخ اقتصاد ايران بود.
روز گذشته سازمان خصوصي سازي با عرضه سهام شركت فولاد مباركه در تالار بورس، بزرگترين خصوصي سازي تاريخ كشور را رقم زد و پرونده خصوصي سازي را در سال85 بست.
پس از واگذاري 5 درصد از سهام شركت ملي صنايع مس ايران كه در دي ماه سال جاري انجام شد، اين بزرگترين واگذاري صورت گرفته در تاريخ خصوصي سازي بوده است.
در حال حاضر شركت فولاد مباركه با برآورد ارزش معادل 3 ميليارد دلار(30 هزار ميليارد ريال)بزرگترين شركت بورس كشور محسوب مي شود.
ارزش معامله صورت گرفته روي سهام شركت فولاد مباركه بيش از 90 ميليارد تومان برآورد مي شود.
سيدمهدي عقدايي مدير امور عرضه سهام سازمان خصوصي سازي درباره واگذاري سهام فولاد مباركه به همشهري گفت: ديروز 474 ميليون سهم شركت فولاد مباركه معادل 3 درصد از سهام اين شركت است به قيمت 190 تومان معامله شد.
وي درباره عرضه 2 درصد باقي مانده از سهام اين شركت گفت: در مجموع 5درصد از سهام شركت فولاد مباركه بايد تا پايان سال واگذار شود كه براساس زمانبندي انجام شده مراحل واگذاري 2درصد باقي مانده سهام اين شركت از فردا آغاز خواهد شد و اين ميزان نيز طي روزهاي آتي به فروش مي رسد.
وي در پاسخ به اين پرسش كه آيا تا پايان سال سهام ديگري عرضه خواهد شد يا خير گفت: ادامه واگذاري ها در سال 86 دنبال خواهد شد و براي سال آينده واگذاري ديگري نخواهيم داشت.
به گفته عقدايي شركت مپنا نيز در سال 86 دوباره واگذار خواهد شد.
براساس آخرين گزارش هاي دريافتي، در ساعات ابتدايي صدور دستور فروش سهام فولاد مباركه 100 ميليون تقاضا روي قيمت 130 تومان به ازاي هر سهم، 5 ميليون تقاضا روي قيمت 150 تومان و 28 ميليون تقاضا براي خريد هر سهم به نرخ 140تومان وجود داشت اين شرايط ادامه يافت تا اينكه در ساعت 12 و 6دقيقه، 100ميليون سهم اين شركت روي قيمت 190 تومان به فروش رفت و در نهايت در كمتر از 20 دقيقه تعداد 474ميليون سهم فولاد مباركه معادل 3 درصد از سهام اين شركت به فروش رفت.
در اين معامله 270 ايستگاه معاملاتي 94 كارگزار در سراسر ايران حضور داشتند و محدوديت دستور خريد حداكثر يك ميليون و 100هزار سهم بدون تكرار براي هر ايستگاه معاملاتي بود به اين ترتيب با روند عرضه و تقاضا در بورس تهران قيمت هر سهم شركت فولاد مباركه روي 190 تومان كشف شد و اين شركت با سرمايه يك هزار و 580 ميليارد تومان عنوان بزرگترين شركت بورس را از آن خود كرد.
موضع سازمان خصوصي سازي
در همين حال غلامرضا حيدري كردزنگنه رئيس هيأت عامل سازمان خصوصي سازي در گفت وگو با ايسنا از اين واگذاري ابراز رضايت كرد و گفت: سهام شركت فولاد مباركه به عنوان بزرگترين واگذاري تاريخ 40ساله بورس عرضه شد كه در نهايت استقبال بسيار خوبي را به همراه داشت.
وي از عرضه 2درصد سهام باقي مانده فولاد مباركه در يك تا دو روز آينده خبر داد و گفت: در روز اول عرضه استقبال بسيار خوبي براي خريد اين سهام وجود داشت و حتي عده اي نيز براي خريد اين سهام در روز آينده تقاضا داده اند. به گفته كردزنگنه همه 5درصد سهام فولاد مباركه تا پايان سال واگذار خواهد شد.
روايتي ديگر
واگذاري سهام فولاد مباركه در حالي انجام شد كه از روزهاي گذشته و در پي فروش نرفتن سهام شركت مديريت پروژه هاي نيروگاهي ايران(مپنا)گمانه هاي زيادي درباره عرضه شدن يا نشدن سهام فولاد مباركه به گوش مي رسيد.
منابع خبري همچنين از ارتباط مستقيم استعفاي محمدرضا كبوراني مديرعامل شركت سرمايه گذاري تامين اجتماعي(شستا)با فروخته شدن سهام مپنا خبر داده اند. گويا مجموعه شستا اعتقادي به قيمت ارائه شده از سوي سازمان خصوصي سازي نداشته و معتقد بوده سهام مپنا با توجه به اطلاعات ارائه شده از طرف مديران شركت به اين قيمت نمي ارزد در نتيجه با ارائه قيمت پايين تر زمينه فروش نرفتن سهام مپنا را بوجود آورده است.
از سوي ديگر مديران سازمان خصوصي سازي كه به نظر مي رسد از طرف دولت براي اجراي هر چه سريعتر اصل44 در فشار هستند با اظهارنظرهاي تند به بخش خصوصي هشدار دادند كه در صورت بروز چنين رويدادهايي، خصوصي سازي را در كشور متوقف خواهند كرد. اين اظهار نظر در شرايطي صورت مي گيرد كه مقامات سازمان خصوصي سازي بارها اعلام كرده بودند كه قيمت سهام عرضه شده را روند عرضه و تقاضا در بورس مشخص مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-035</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-035</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
خانه احزاب
خانه احزاب؛ از فروپاشي تا اتحاد دوباره
</TITLE>
<TEXT>
زهرا ابراهيمي
از روزي كه نتايج انتخابات شوراي مركزي سوم خانه احزاب مورد پذيرش اصولگرايان قرار نگرفت، تا امروز كه دوباره به سوي خانه احزاب آمده و قصد دارند در انتخابات دوره چهارم آن كه 2 ماه ديگر انجام مي شود شركت كنند 2 سال مي گذرد. 2 سالي كه تجربه خوبي براي همه احزاب بويژه اصولگرايان بود. تجربه اي كه در سخنان بزرگ آنها يعني حبيب الله عسكراولادي در دومين مجمع عمومي اين خانه كه براي اصلاح اساسنامه و جلب همكاري معترضين تشكيل شد، تبلور يافت .
شايد هيچ متني به اندازه اظهارات عسكراولادي نتواند وضعيت احزاب و روابط بين آنها را در 2 سال اخير به تصوير بكشد. آنجا كه او مي گويد: اگر تحزب تضعيف شود ديكتاتوري تقويت مي شود. اختلافات ما در خانه احزاب سبب شده تا تحزب در كشور منفي جلوه كند. اين امر بسيار براي ما و كشور ضرر دارد. متاسفانه برخي مسئولان كشور هرجا كم مي آورند و در بن بست قرار مي گيرند، حزب و تحزب را مورد انتقاد قرار مي دهند. اين مسئله يك اخطار به ماست كه براي حفظ تحزب و شأن احزاب اختلافات سطحي را كنار بگذاريم. احزاب رسمي كشور بر اساس قانون اساسي و نظام رسميت پيدا كرده اند و ما به نمايندگي از احزاب در اينجا دور هم جمع شده ايم.
اين دومين مجمع عمومي فوق العاده خانه  احزاب ايران بود كه براي اصلاح اساسنامه تشكيل مي شد و در آن سراني از احزاب باسابقه كشور از هر2 جناح اصولگرا و اصلاح طلب شركت  كردند. اولين مجمع عمومي فوق العاده از سوي اصولگرايان تحريم شده بود چرا كه آنها شوراي مركزي سوم را به رسميت نمي شناختند كه بخواهند در جلسه اي كه آنها برگزار مي كنند شركت كنند. آن جلسه و اين جلسه هيچ كدام به حدنصاب نرسيد و موضوع اصلاح اساسنامه به مجمع عمومي سوم كشيده شد. به حد نصاب نرسيدن ناشي از آن بود كه بسياري از احزاب استاني نمي توانستند در جلسات شركت كنند، زيرا رسم كليه مجامع عمومي را مي دانند كه در دور اول و دوم به حد نصاب نرسيده و لغو مي شوند و كار به جلسه سوم مي كشد لذا صبر مي كنند تا وقتي كه مطمئن شوند جلسه رسميت مي يابد.
اين كميته پيش از تشكيل جلسه پنج شنبه، 3 بار ديگر هم با يكديگر تشكيل جلسه دادند. جلساتي كه در آن پذيرش مشروعيت شوراي مركزي سوم و پيشنهاد آنها براي اصلاح اساسنامه به عنوان تنها راه قانوني برگزاري مجدد انتخابات به شكلي كه اصولگرايان مد نظر دارند تنها يكي از نتايج آن بود.
مهمترين اصلاحات
و اما مهمترين اصلاحاتي كه قرار است در اساسنامه خانه احزاب اعمال شود درباره نحوه برگزاري انتخابات و تعداد اعضاي شوراي مركزي است . پيشنهادهايي در اين زمينه وجود دارند كه از سوي شوراي مركزي و احزاب ديگر مطرح شده اند. پيشنهادهاي مطرح شده به اين شرح اند:
1 - انتخابات فراكسيوني شود و هر فراكسيون به ازاي 10 و يا 20 عضو خود يك نماينده در شوراي مركزي داشته باشد.
2 - تعداد اعضاي شوراي مركزي از 15 نفر به 21 يا 30 نفر افزايش يابد تا همه گروه ها فرصت حضور در شوراي مركزي را پيدا كنند.
3 - حق راي اعضا محدود شود . مثلاً هر تشكل فقط به 9 نفر از 15 نفر راي دهند كه در اين صورت اگر فهرستي هم برنده شود تنها 9 كرسي را به خود اختصاص مي دهد و زمينه براي ساير تشكل ها باز مي شود.
4 - پيشنهاد شوراي مركزي هم اين است كه تعداد اعضاي شوراي مركزي همان 15 نفر باشد اما در شرايط اضافه شدن هر 20 گروه به خانه احزاب يك نفر به شوراي مركزي اضافه شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-036</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-036</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
بودجه86در گفت وگو با محمد باقر نوبخت ومسعود نيلي
ترديدهاي بودجه
</TITLE>
<TEXT>


عكس: مهدي بيات
لايحه بودجه سال 86 كل كشور هم اكنون در صحن علني مجلس در حال بررسي است. اين لايحه كه دومين لايحه بودجه دولت نهم محسوب مي شود نسبت به لايحه بودجه سال 85 از تنش و جنجال هاي كمتري برخوردار بود و نمايندگان مجلس و كميسيون تلفيق بودجه با ملايمت بيشتري با آن برخورد كردند و انتظار مي رود در صحن علني مجلس نيز با تغييرات اندكي به تصويب نهايي برسد.
در حالي كه كانون مناقشات مربوط به لايحه بودجه سال 85 درباره افزايش چشمگير بودجه عمراني و افزايش استفاده از درآمدهاي نفتي بود، لايحه بودجه سال 86 بيشتر درگير قيمت نفت و ترديد در تحقق درآمدهاي دولت و كاهش هزينه هاي آن بود.
در حالي كه دولت با عدم افزايش قابل توجه بودجه عمراني و كاهش هزينه هاي جاري در لايحه بودجه 86 به طور غيرمستقيم بر نادرست بودن وجه انبساطي بودجه 85 تأكيد كرده است، كارشناسان نسبت به اقدام دولت در رفع اشتباه سال گذشته ترديد دارند.
چندي پيش در ميزگردي با حضور دكترمحمد باقر نوبخت معاون پژوهش هاي اقتصادي مركز تحقيقات استراتژيك مجمع تشخيص مصلحت نظام و دكتر مسعود نيلي، اقتصاددان، درباره نقاط ضعف و ايرادات لايحه بودجه سال 86 كل كشور گفت وگو كرديم.
حسين لطفي
نكته مهمي كه وجود دارد اين است كه برخي كارشناسان معتقدند بودجه غيرواقع گرايانه است. آيا به 9 دوازدهم بسته شدن بودجه معتقديد؟
مسعود نيلي: البته من تصور نمي كنم كه دولت با ديد 9 دوازدهم بودجه را تنظيم كرده ولي محاسبات نشان مي دهد با احتساب رشد 20 درصدي هزينه هاي دولت يعني رسيدن آن به 480هزار ميليارد ريال، هر ماه حدود 40 هزار ميليارد ريال هزينه هاي جاري دولت خواهد شد. از سويي دولت هزينه هاي جاري خود را در بودجه 380 هزار ميليارد ريال برآورد كرده كه با احتساب هر ماه 40 هزار ميليارد ريال، يعني اين بودجه كفاف 9 ماه را مي دهد. من قبلاً هم گفتم كه به نظر مي رسد در بهترين حالت 9 تا 10 ماه هزينه هاي جاري دولت تأمين خواهد شد چون در يارانه ها هم رشد جمعيت را داريم هم رشد قيمت را و ترديدي بر افزايش حجم يارانه ها و حقوق كاركنان دولت وجود ندارد. به اضافه اين كه بخش زيادي از هزينه ها زياد شده است و تجربه نشان مي دهد كه عنصري كه وارد بودجه دولت شود، از آن خارج نمي شود. در نتيجه مي شود گفت در حالت خوش بينانه بودجه 9 دوازدهم است.
محمد باقر نوبخت: همين طور است ضمن اين كه بخشي از احكام و افزايش هاي سال 85 و تعهدات، دولت را ملزم به افزايش بار مالي خود مي كند و مطمئناً حقوق كاركنان دولت رو به رشد خواهد بود و با عنايت به تعهدات قانوني موجود، متأسفانه هزينه هايي كه بر دولت وارد مي آيد از ارقام مندرج در لايحه بودجه كمتر است.
ابهام ديگر در بخش درآمد فروش سهام شركت هاي دولتي است. اما سازمان مديريت معتقد است با اجراي سياست هاي اصل 44 و واگذاري شركت هاي بزرگ دولتي، رقم 7 هزار ميليارد توماني را تحقق خواهد بخشيد.
نوبخت: دولت بايد ثابت كند كه چه تحولي در سال 86 ايجاد خواهد كرد كه بتواند درآمدهاي خصوصي سازي را 10 برابر كند. با احتساب احكام برنامه چهارم، اجرايي شدن سهام عدالت و با فرض اين كه خريداران سهام شركت هاي دولتي تمام قيمت آن سهام را در همان سال نقداً به دولت بپردازند، محاسبه شده است كه اگر بخواهيم 30 هزار ميليارد ريال به خزانه وارد كنيم، حداقل بايد 200 هزار ميليارد ريال خصوصي سازي صورت گيرد و از همين رو تحقق رقم 70 هزار ميليارد ريال فروش سهام شركت هاي دولتي، دشوار به نظر مي رسد. البته ما اميدواريم دولت با سازوكارهايي اين رقم را تحقق بخشد. ضمن اين كه در ارتباط با برخي سياست هاي دولت، كارشناسان سال گذشته ديدگاه هاي خود را اعلام كردند اما دولت اعلام كرد كه برنامه هايش صحيح است اما اكنون با رشد قيمت مسكن و ارزاق عمومي، متوجه مي شويم كه هشدار كارشناسان درست بوده است و بايد از دولت پرسيد تا چه حد بايد شيوه آزمون و خطا را اجرا كرد و تا چه زمان مردم بايد هزينه تصميمات دولت را بپردازند؟
درباره بخش كاهش هزينه هاي جاري، دولت ابتكار جديدي را به كار برده و آن پرداخت حقوق مستمر دستگاه ها از خزانه است كه مورد استقبال واقع شده است. همچنين دولت اعلام كرده در سال 86 هيچ تصميمي را كه بار مالي جديد براي دولت داشته باشد، تصويب نمي كند. آيا اين 2 مورد نشان دهنده راهكارهاي دولت براي كاهش هزينه ها نيست؟
نوبخت: نكته اي كه اشاره فرموديد كه در سال آينده دولت بار مالي جديدي را نمي پذيرد، ما هم اميدواريم همين طور باشد و در سفرهاي استاني طرح جديدي صورت نگيرد. نكته ديگر اين است كه در مكانيزم جديد دولت براي پرداخت حقوق و دستمزد از طريق خزانه به طور ماه به ماه، هنوز هم منافذي وجود دارد مثلاً دستگاه ها مي توانند ميزان بودجه مورد نياز خود در اين بخش را كمتر و محدودتر اعلام كنند و به ديگر بخش ها انتقال دهند. در اين صورت، مبلغي كه در اين رديف متمركز جمع مي شود از مبلغي كه خزانه پرداخت مي كند كمتر خواهد بود. به هر شكل ما بايد اين مسائل را كه دولت اعلام مي كند با خوشبيني نگاه كنيم. اما هزينه هاي متعددي وجود دارد كه در بودجه دولت نيامده با وجودي كه احكام قانوني اش آمده است.
نيلي: در لايحه بودجه 86، هزينه هاي جاري 6/5 درصد كاهش يافته است. حال اگر تورم را 15 درصد در نظر بگيريم، به معناي كاهش 20 درصدي هزينه هاي جاري دولت به قيمت ثابت است، بنابراين كاهش اين رقم هزينه هاي دولت با ترديد جدي روبه رو است. به علاوه، مهم اين نيست كه چه كسي حقوق و دستمزد را پرداخت مي كند بلكه واقعيت اين است كه دولت بايد حقوق و يارانه ها را پرداخت كند و بنابراين، اين كه مكانيزم پرداخت را به خزانه منتقل كنيم، در ماهيت موضوع تغيير نمي كند و حقوق ها را دولت بايد پرداخت كند و با تغيير دستگاه پرداخت كننده تعهدات دولت تغيير نمي كند.
اما وزير اقتصاد اعلام كردند با اتخاذ اين شيوه جديد پرداخت حقوق و دستمزد، سال آينده مطمئناً دستگاه ها با كسري در اعتبارات حقوق و دستمزد مواجه نخواهند شد و دولت مجبور به ارائه متمم براي هزينه هاي جاري نخواهد شد؟
نيلي: به هر صورت دستگاه  ها فعاليت هايي كه انجام مي دهند در چارچوب بودجه شان است و بودجه مصوب دارند و در چارچوب بودجه مصوب با سازمان مديريت موافقتنامه مبادله مي كنند و اين طور نيست كه دستگاه ها خودشان هركاري خواستند انجام دهند و هزينه كنند. اختيارات بالاترين مقام دستگاه در بودجه هاي ساليانه ما تصويب شده كه بسيار محدود است و بقيه در چارچوب تبادل موافقتنامه با سازمان مديريت است. نكته كلي اين است كه يك عدم تناسب در بودجه هست و بايد اين عدم تناسب را كاهش داد. برخي از اينها به نظر مي رسد كه از همين الآن مشخص است كه با مشكل مواجه خواهد بود وگرنه ما همه ساله توصيه كننده خصوصي سازي بوده ايم و علاقه مند به آن هستيم اما با توجه به واقعيات موجود امكان تحقق آن نيست. چون اگر كشوري را داشته باشيد كه تصميم بگيرد رقم يارانه ها و هزينه هاي جاري خود را كاهش دهد و رقم خصوصي سازي را چندين برابر افزايش دهد بايد ابتدا برنامه اي تهيه كرده باشد تا اين اهداف نتايج آن برنامه باشد. اما اكنون برنامه اي براي خصوصي سازي انبوه ديده نشده است و قاعدتاً بايد برنامه بسيار بزرگي ديده شده باشد. تازه اكنون لايحه مديريت خدمات كشوري را نيز داريم كه بحران اجتماعي پنهان است كه مستقل از مشكلات مالي با ديد منتفع كردن كارمندان تدوين شده در حالي كه منابع مالي دولت چنين ظرفيتي ندارد.
يكي از مهمترين چالش هاي بودجه، قيمت نفت است. بالاخره قيمت پايه نفت در بودجه 7/33 دلار است يا بيشتر؟
نيلي: درآمدهاي نفتي از چهار مسير وارد بودجه مي شود؛ يكي رقمي است كه به عنوان قيمت پايه نفت در بودجه آمده و ديگري برداشت از حساب ذخيره ارزي است كه اين دو تا در بخش درآمدهاي نفتي در بودجه آمده و با احتساب اين دو همان قيمت پايه 7/33 دلار براي هر بشكه نفت به دست مي آيد. اما درآمدهاي نفتي از دو مسير ديگر نيز به بودجه وارد مي شوند كه از سال 84 با اتخاذ مكانيزم جديد، اين دو بخش كه ماليات شركت ملي نفت و سهم دولت از سود سهام آن است، به بخش درآمدهاي مالياتي و سود سهام منتقل شدند. اما چون شركت ملي نفت 100 درصد دولتي است و تمام فعاليت هايش توليد نفت خام است بنابراين، تمامي درآمدهاي آن را قاعدتاً بايد جزو درآمدهاي نفتي در نظر گرفت. اگر چهار مسير فوق را در نظر بگيريم قيمت نفت در لايحه بودجه به 45 دلار خواهد رسيد. در هر صورت اينها جزوي از نفت است كه بايد جزو درآمدهاي نفتي ديده شود و نه ماليات ها و ساير درآمدها.
نوبخت: دولت فقط بهره مالكانه را جزو درآمدهاي نفتي در نظر گرفته كه رقم 7/33 به دست مي آيد. اما هر آنچه كه از نفت به دست مي آيد جزو درآمدهاي نفتي است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-037</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-037</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
خبر
</TITLE>
<TEXT>


امسال در عرضه ميوه كمبود نداريم
گروه اقتصادي - وزير جهاد كشاورزي با اشاره به توليد 2/2 ميليون تن پرتقال، 3/2 ميليون تن سيب درختي، 700 هزار تن نارنگي و 560 هزار تن ليمو شيرين در سال جاري، از عدم وجود مشكل براي تأمين ميوه شب عيد مردم خبر داد.
محمدرضا اسكندري گفت: به دنبال توليد كافي و ذخيره سازي به اندازه، مردم امسال مشكلي براي تهيه ميوه شب عيد نخواهند داشت، حتي بهاي اين ميوه ها نيز در سال جاري در قياس با 2 سال گذشته مناسب تر خواهد بود. وي در خصوص اعمال تعرفه صفر درصدي براي واردات ميوه به داخل و وارد آمدن زيان به كشاورزان داخلي، اظهار كرد: هم اكنون فصل توليد و برداشت ميوه در كشور نيست، به همين دليل نيز براي ورود كالاهايي از جمله ميوه كه مشمول تنظيم بازار هستند، تعرفه صفر درصدي معين شد. وي گفت: در كنار تأمين نياز داخلي ميوه، مقداري از ميوه و مركبات كشور صادر شده است و در واقع براي تنظيم بازار مجوز واردات ميوه به متقاضيان ارائه شده است.
همچنين وزير جهاد كشاورزي از خريد گندم در سال آينده به صورت نقدي و به روز خبر داد و تاكيد كرد: مقرر شده است خريد تضميني گندم در سال آينده هم مانند سال جاري به صورت نقدي و توسط شبكه بانكي انجام  شود.
به گفته اسكندري، هم اكنون مسئولان وزارت بازرگاني مسئول خريد گندم هستند كه بايد منابع مالي را هم تأمين كنند، اگر اين اقدام توسط بانك ملت يا بانك كشاورزي انجام شود، فرقي نمي كند، مهم آن است كه كشاورزان راحت تر بتوانند محصولاتشان را تحويل دهند. وي افزود: امسال در زمينه توليد محصولات زراعي، باغي، دامي و شيلاتي به توليد 100 ميليون تني دست يافته ايم.
همخواني نداشتن دستمزد كارگران
در سال86 با نرخ تورم
ايسنا: يك عضو شوراي عالي اشتغال اعلام كرد: براساس تصميمات كانون عالي شوراهاي اسلامي كار كه قبل از برگزاري جلسات شوراي عالي كار تشكيل شد، به اين نتيجه رسيديم كه با توجه به وضعيت صنايع و معيشت كارگران، حداقل دستمزد كارگران كمتر از 200 هزار تومان نباشد.
علي راستگو، افزود: حال نمي دانيم كه شوراي عالي كار براساس چه معيار و ملاكي به رقم 183 هزار تومان رسيده است، چرا كه اين رقم حتي با ميزان تورم روز نيز همخواني ندارد.
وي با اشاره به افزايش  10درصدي حقوق ساير سطوح دستمزدي در سال آينده، اظهار كرد: به اين ترتيب هيچ تفاوتي ميان دستمزد كارگران تازه استخدام شده با كارگراني كه داراي سابقه كاري هستند وجود نخواهد داشت كه اين امر ظلمي در حق كارگران باسابقه خواهد بود.
راستگو با تاكيد بر اينكه كارگران 24 درصد از عقب افتادگي دستمزد خود را بابت سال هاي جنگ از كارفرمايان طلبكارند،  گفت: براساس مصوبه هاي شوراي عالي كار در گذشته مقرر شد كه اين درصد جبران شود، اما در دستمزد سال آينده نه تنها تورم واقعي در نظر گرفته نشده است، بلكه بخشي از اين درصد نيز در دستمزدها اعمال نشده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-038</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-038</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
وزير اقتصادبا اشاره به ركود 4 ساله:
افزايش قيمت مسكن را طبيعي مي دانم
</TITLE>
<TEXT>


عملكرد اقتصادي دولت در سال 85: رشد اقتصادي 8/5 درصد؛ تورم 13 درصد؛ موجودي حساب ذخيره ارزي 2/9 ميليارد دلار
گروه اقتصادي- وزير امور اقتصادي و دارايي در پنجمين نشست مطبوعاتي خود به تشريح آخرين وضعيت اقتصادي كشور و عملكرد دولت در سال 85 پرداخت.
در حالي كه تا پيش از اين مسئولان دولت از پذيرش رشد سرسام آور قيمت مسكن در سال جاري در شهرهاي بزرگ خصوصا تهران خودداري مي كردند، ديروز وزير اقتصاد رشد بالغ بر 60 درصدي قيمت مسكن در تهران با توجه به ركود 4 ساله اين بخش، طبيعي دانست. داوود دانش جعفري در توضيح علل بحران مسكن در سال جاري گفت: بخش مسكن در 4 سال اخير با ركود مواجه بود و طبيعي است افرادي كه از 4-3 سال قبل اقدام به سرمايه گذاري در بخش مسكن كرده بودند با رونق گرفتن اين بخش در سال جاري سود منطقي و اصولي اين چند سال را كسب نمايند كه با احتساب تورم 15 درصد در هر سال، افزايش قيمت 60 درصدي در اين بخش، طبيعي است. وي بالاتر رفتن نرخ بازدهي سرمايه گذاري در بخش مسكن در مقايسه با نرخ بازدهي ساير دارايي ها و سفته بازي و بورس بازي در خريد مسكن را از جمله علل رشد شديد قيمت  مسكن در سال 85 اعلام كرد. وي گفت: رشد 26 درصدي صدور پروانه هاي جديد ساخت وساز طي سال 85 نشانه بازگشت رونق به بخش مسكن است و بخشي از فشار و شوك وارد آمده به بخش مسكن در سال جاري به تدريج با به نتيجه رسيدن ساخت وسازهاي جديد در حال فروكش كردن است.
عملكرد مالي دولت
دانش جعفري درباره عملكرد دريافت ها و پرداخت هاي دولت در 11 ماهه نخست سال 85 نيز از تحقق 83 درصدي درآمدهاي مالياتي، تحقق 92 درصدي ماليات هاي مستقيم و تحقق 69 درصدي ماليات هاي غيرمستقيم در اين مدت خبر داد و گفت: دريافت هاي مالي دولت در 11 ماهه نخست امسال به 91 درصد رقم مصوب بودجه اي رسيده است و در همين مدت درآمدهاي عمومي دولت 86 درصد تحقق يافته است.
دانش جعفري همچنين از 2 برابر شدن درآمدهاي نفتي ايران در سال 85 نسبت به سال گذشته خبر داد و افزود: با وجودي كه پرداخت هاي عمراني دولت در 11 ماهه نخست سال جاري 5/62 درصد رقم مصوب در بودجه را نشان مي دهد، اما رقم پرداخت هاي عمراني نسبت به كل سال 84 از رشد 55 درصدي برخوردار شده است كه نشان دهنده توجه دولت به اجراي پروژه هاي عمراني است.
9‎/2 ميليارد دلار موجودي حساب ذخيره ارزي
داوود دانش جعفري موجودي حساب ذخيره ارزي در ابتداي سال 85 را 6/10 ميليارد دلار و ميزان واريزي به اين حساب در طول سال را 5/16 ميليارد دلار اعلام كرد و افزود: در طول سال جاري بالغ بر 4 ميليارد دلار از منابع حساب ذخيره ارزي به بخش خصوصي پرداخت شده است. وي ادامه داد: 1/18 ميليارد دلار از موجودي حساب ذخيره ارزي تكاليف بودجه اي دولت در سال 85 بوده كه تاكنون كل اين رقم به دولت پرداخت نشده است و هم اكنون موجودي حساب ذخيره ارزي به 2/9 ميليارد دلار رسيده كه نسبت به ابتداي سال 4/1 ميليارد دلار كاهش يافته است.
رشد 8/5 درصدي اقتصاد كشور
دانش جعفري از رشد 8/5 درصدي اقتصاد كشور در سال جاري خبر داد. رشد اقتصادي كشور در سال گذشته 4/5 درصد بود. وي يكي از موفقيت هاي دولت را كاهش نرخ بيكاري اعلام نمود و گفت: نرخ بيكاري از 9/11 درصد سه ماهه نخست 84 به 11 درصد در سه ماهه نخست سال جاري كاهش يافت و اين كاهش در سه ماهه دوم امسال نيز ادامه يافت و به 2/10 درصد رسيد.
تحريم هاي بانكي
وي تحريم بانك صادرات از سوي آمريكا را اقدامي سياسي اعلام كرد و گفت: اقدام آمريكا عليه بانك صادرات ايران، در مبادلات خارجي اين بانك تاثيراتي داشته اما با برنامه هايي كه انديشيده شد، مشكلات مبادلات ارزي اين بانك به حداقل رسيده است.
مهار تورم در سطح 13 درصد
دانش جعفري درباره افزايش نرخ تورم نيز گفت: به طور معمول، در پايان سال فشار نقدينگي بيشتر مي شود و احتمال افزايش تورم را نيز بيشتر مي كند اما دولت با انتشار اوراق مشاركت سعي دارد اقدام به خنثي  كردن فشار نقدينگي نمايد و با اين اقدام دولت سعي دارد تورم را در سطح 13 درصد كنوني، مهار كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-039</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-039</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
چگونگي پس گيري كارت سوخت
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- توزيع كارت هوشمند و كاربرد آن در شبكه توزيع سوخت بدون هيچ مشكلي ادامه دارد و كساني كه تا كنون كارت سوخت آنان تحويل نشده است هيچ نگراني در اين زمينه نداشته باشند.
شركت پالايش و پخش فرآورده هاي نفتي ديروز اعلام كرد: در حال حاضر مراكز عرضه سوخت با كارت هوشمند در حال افزايش است و در اكثر شهرهاي استان تهران در حال انجام است و بزودي كار عرضه در ديگر استان ها نيز آغاز خواهد شد.
در زمينه توزيع كارت نيز مدير پست پيشتاز اعلام كرد: توزيع كارت به رغم تراكم كار در زمان عيد و افزايش مرسوله هاي پستي بخوبي انجام مي شود ولي از ابتداي سال جديد توزيع كارت با سرعت بيشتري انجام خواهد شد. وي تاكيد كرد:دارندگان خودرو در صورت تمايل مي توانند براي پيگيري كارت خود به نشاني مراكز هشت گانه پستي مراجعه كنند و يا تا پيش از پايان سال 85 در طول روز و تا ساعت 24 با شماره هاي تلفن پست پيشتاز 6646950066469973، و64552235 تماس گرفته و مراحل توزيع كارت سوخت خود را پيگيري كنند. افشين احمد زاده همچنين تاكيد كرد: به رغم اينكه در حال حاضر توزيع با سرعت مناسبي ادامه دارد و توان توزيع از سوي پست به 200 هزار كارت در روز رسيده است ولي برخي افراد كه هنوز كارت خود را دريافت نكرده و يا اطلاعات آنان در مراكز پستي موجود نيست مي توانند با تلفن خدمات پليس در اين زمينه به شماره9 -88675150 تماس برقرار كنند و مراحل صدور كارت و شماره پست پيش تاز مرسوله خود را دريافت كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-040</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-040</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
آمادگي وزارت راه براي واگذاري شركت هاي تابعه
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي - بخشي از سهام شركت هاي  هما و تجهيزات ايمني و سهام شركت هاي بالاس، تراورس و برخي ديگر از شركت هاي تابعه مشمول سياست هاي اصل 44، در وزارت راه، آماده واگذاري در سازمان خصوصي سازي بوده و اين سازمان زمان عرضه سهام اين شركت ها را اعلام خواهد كرد.
وزير راه و ترابري در نشست روز گذشته خود و معاونين اين وزارتخانه با نمايندگان رسانه هاي جمعي، در پاسخ به پرسش خبرنگار مادر زمينه روند اجراي سياستهاي ابلاغي اصل 44 و خصوصي سازي در بخش راه و ترابري، گفت: در چارچوب اين سياست ها قادر به عرضه 49 درصد سهام شركت هما، 40 درصد سهام شركت تجهيزات ايمني و واگذاري شركت تراورس،بالاس و برخي ديگر از شركت هاي تابعه به بخش غير دولتي هستيم.
محمد رحمتي افزود: در بقيه شركت هاي تابعه اين وزارتخانه كه خارج از شمول سياست هاي ابلاغي اصل 44 مي باشد نيز سياست اين وزارتخانه برون سپاري كارها به بخش خصوصي است و در اين راستا اكنون بيش از 300 ميليون دلار اعتبار از محل حساب ذخيره ارزي به شركت هاي هواپيمايي براي خريد هواپيما پرداخت كرده ايم و از محل وجوه اداره شده نيز 13 ميليارد تومان تسهيلات براي خريد هواپيما اختصاص يافته است. وي افزود: وزارت راه در تداوم روند حركت به سمت برون سپاري كارها كه از سال هاي قبل آغاز شده،محدوديتي براي سرمايه گذاري بخش غير دولتي نداشته و از اين موضوع حمايت مي كند.
وزير راه و ترابري درمورد تداوم تاخير پروازها با وجود وعده هاي قبلي ، گفت: تاخير پروازها موضوع مهمي است و شركت هاي هواپيمايي كه تاخير دارند بايد از مردم عذرخواهي نموده وبا اطلاع رساني مناسب از مسافرين پذيرايي كنند در غير اينصورت به متخلفين تذكر مي دهيم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-041</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-041</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
بنزين، بحث داغ مجلس
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- با وجودي كه حدود 200 نماينده مجلس با امضاي نامه اي خواستار تغيير مصوبه مجلس در مورد بنزين و بازگشت به لايحه دولت هستند، يك عضو هيأت رئيسه مجلس اين اقدام را خلاف آيين نامه اعلام كرد. حسين نجابت ديروز در جمع خبرنگاران ضمن اظهار بي اطلاعي از وصول نامه 200 نماينده مجلس به هيآت رئيسه، اظهار داشت: اگر چنين اتفاقي افتاده باشد، وقتي رئيس مجلس در جلسه علني بازگشت به لايحه اوليه را خلاف آيين نامه و قانون برنامه دانسته، امضاها نتيجه اي نخواهد داشت.
اين در حالي است كه دكتر محمد خوش چهره، يك عضو كميسيون اقتصادي، اعلام كرد تا پايان بررسي لايحه بودجه 1386 كل كشور در صحن علني، مصوبه فعلي مربوط به قيمت بنزين تغيير خواهد كرد. وي اظهار داشت: در حال رايزني با دولت هستيم تا نظر دولت را نيز درباره بنزين جويا شويم. وي ادامه داد: با اصلاحي كه در بند(و)تبصره 13 در روز پنجشنبه گذشته صورت گرفت، در واقع دو نرخي شدن بنزين در سال آينده عملا منتفي گرديد.
به نظر مي رسد در صورت موافقت هيأت رئيسه مجلس، مسئله بنزين مجددا در روزهاي آتي و خصوصا پس از اتمام بررسي بخش هاي هزينه اي لايحه بودجه مجددا در دستور كار صحن علني مجلس قرار گيرد.
مصوبات ديروز مجلس
نمايندگان مجلس شوراي اسلامي ديروز در ادامه بررسي بخش هاي هزينه اي لايحه بودجه 1386 كل كشور بانك هاي عامل را موظف كردند پس از تاييد توجيه اقتصادي طرح ها و پرداخت تسهيلات، اقدام به پيگيري بازپرداخت تسهيلات اعطايي و انجام اقدامات قانوني براي وصول مانده مطالبات معوق الوصول نمايند.اختصاص 1200 ميليارد ريال تسهيلات از محل وجوه قرض الحسنه بانك ها به زندانيان نيازمند محكوم به پرداخت ديه در جرايم غيرعمدي، تعيين تسهيلات بانكي كارآفرينان، اختصاص 4 هزار و 450 ميليارد ريال براي نوسازي ناوگان حمل و نقل، و اختصاص مبلغ 78 ميليارد و 210 ميليون ريال جهت آموزش و پاداش كاركنان گمرك و اختصاص475 ميليارد تومان براي ازدواج ومسكن جوانان وممنوعيت واردات گوشت سفيد وقرمز از ديگر مصوبات روز گذشته مجلس بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-042</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-042</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
گفت وگوي روز
</TITLE>
<TEXT>
مغايرت فروش سهام به شركت هاي شبه دولتي باسياست هاي اصل 44
گروه اقتصادي - خصوصي سازي و واگذاري شركت هاي دولتي در بخش صنعت نيز از شتاب لازم برخوردار نبوده و عرضه سهام سازمان گسترش در بورس نيز از مدت ها پيش مسكوت مانده است.با سيد حسين هاشمي رئيس كميسيون صنايع و معادن مجلس شوراي اسلامي گفت و گو كرد ه ايم.
واگذاري سهام سازمان گسترش و نوسازي صنايع ايران از مدت ها پيش بلاتكليف مانده است، اين مشكلات ناشي از چه مسايلي است؟
گرچه سازمان گسترش از جمله شركت هاي مادر تخصصي است اما با اين وجود بر واگذاري سهام اين شركت نيز تاكيد شده و سازمان خصوصي سازي در حال تعامل با دستگاههاي ذيربط براي عرضه تدريجي اين سهام است. همچنين بايد توجه كرد كه سازمان خصوصي سازي براي عرضه سهام شركت هاي دولتي به درستي عمل نموده و براي واگذاري ها اولويت بندي كرده است. واگذاري تدريجي سهام شركت هاي دولتي شيوه درستي است و عرضه همزمان اين سهام به دليل نبود توان مالي لازم در خريداران و امكان كاهش قيمت ها، مقدور نخواهد بود.
با اين وجود قيمت گذاري سهام شركت هاي مس و مپنا با انتقادات بسياري همراه بوده است، ارزيابي شما چيست؟
معتقدم شيوه واگذاري سهام اين شركت ها مطلوب بوده است چرا كه تا پيش از اين روش مزايده كه طبق قانون تجارت انجام مي شد با انتقاداتي در زمينه تعيين قيمت پايه بالا براي اين سهام همراه بود. سازمان خصوصي سازي بايد بر اساس تكاليف ابلاغي در واگذاري ها دقت نموده و اجازه ندهد در عرضه سهام شركت هاي دولتي چه از طريق بورس يا مزايده قيمت  واگذاري ها غير واقعي باشد. گرچه ممكن است اين سهام خريدار چنداني نيز نداشته باشد اما اشكالي نخواهد داشت و واگذاري با قيمت پايين را روش غلطي مي دانم. اگر مشكلي در زمينه واگذاري ها وجود داشته باشد مجلس نيز در اين موضوع دخالت نموده و از تخلفات احتمالي جلوگيري خواهد كرد. اكنون سهام شركت ملي مس تا حدودي ارزان فروخته شده و بسياري از شركت هاي دولتي اين سهام را خريداري كرده اند كه روش غلطي است. معتقدم اگر به اين شيوه عمل شود، اهداف
مد نظر براي خصوصي سازي محقق نخواهد شد چراكه خريد اين سهام توسط شركت هاي دولتي مفهومي نداشته و مغاير با اهداف خصوصي سازي است.
افزايش بودجه شركت هاي دولتي بخش صنعت در سال آينده تا چه حد با سياست هاي ابلاغي اصل 44 مطابقت دارد؟
گرچه بودجه بخش صنعت از محل بودجه عمومي تامين نشده، اين بودجه از طريق منابع داخلي شركت ها يا توسط بخش خصوصي تامين مي شود و آنچه در بودجه 86 در اين زمينه انجام شده بيشتر سياستگذاري است. اما افزايش22 درصدي بودجه شركت هاي دولتي در راستاي سياست هاي ابلاغي اصل44 نبوده است.
صنايع و كارخانه ها نگران تامين گازوئيل نباشند
فارس: مديرتأمين و توزيع شركت ملي پخش فرآورده هاي نفتي گفت: بهاي گازوئيل تا خرداد ماه سال 86 هيچ گونه افزايشي نخواهد داشت.
علي فراهاني اظهار داشت: صنايع و كارخانه ها نبايد از هم اكنون براي دريافت سهميه خود اقدام كنند و جاي نگراني در اين خصوص نيست.
به گفته وي كليه صنايع و كارخانجات داراي شناسنامه مخصوصي هستند كه بر اساس آن، ميزان مصرف سوخت مايع آنها در سال مشخص است و بر اساس آن سهميه، مي توانند سوخت دريافت كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-043</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-043</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
14 فروند هواپيماي جديد در راه است
</TITLE>
<TEXT>
رئيس سازمان هواپيمايي كشور اعلام كرد در سال آينده 14 فروند هواپيماي جديد وارد ناوگان هوايي كشور مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-044</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-044</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
پلاك قديمي، دست سارق را رو كرد
زيركي يك مأمور پليس و پيگيري مشخصات يك پلاك قديمي، راز 4فقره سابقه مرد سارق را فاش كرد
</TITLE>
<TEXT>


گروه حوادث- نقشه سارق سابقه دار كه با تغيير هويت خود سعي داشت ماموران پليس را فريب دهد، با پيدا شدن نام واقعي اش در پلاك قديمي گردنش فاش شد.اين متهم وقتي فهميد پليس پي به سوابق قبلي اش برده  است به سرقت از خانه هاي شمال تهران اعتراف كرد.
نيمه شب شنبه گذشته ماموران پايگاه يكم آگاهي تهران هنگام گشتزني در اتوبان شهيد بابايي متوجه مردي شدند كه شيء مشكوكي در دست داشت و با ديدن خودروي پليس سعي مي كرد خود را از ديد ماموران پنهان كند.
وقتي كارآگاهان به طرف اين مرد حركت كردند، وي پا به فرار گذاشت و به اين ترتيب تعقيب و گريز درخيابان آغاز شد. با شليك 3 گلوله از سوي ماموران سرانجام مرد مرموز خود را تسليم پليس كرد و براي بازجويي  به پايگاه يكم انتقال يافت.
در حالي كه ماموران يك قيچي بزرگ آهن بري از اين مرد كشف كرده بودند، او در تحقيقات انجام شده خود را مجتبي معرفي كرد و مدعي شد پس از پيدا كردن اين قيچي در يك ساختمان متروكه، قصد فروش آن را داشته كه از سوي پليس دستگير شده است. از آنجا كه احتمال مي رفت اين مرد يك سارق سابقه دار باشد، ماموران به بررسي سوابق موجود در بايگاني پليس پرداختند اما هيچ سابقه اي در خصوص فردي به نام مجتبي به دست نيامد. اما در همين هنگام يكي از افسراني كه بازجويي از اين مرد را بر عهده داشت متوجه پلاكي شد كه وي به گردن داشت و با بررسي آن با نام و فاميلي مواجه شد كه احتمال مي رفت هويت واقعي متهم باشد. پس از بررسي سوابق مجرمان مشخص شد كه فردي با اين هويت داراي 4 فقره سابقه كيفري است و به اين ترتيب بازجويي از متهم از سر گرفته شد.
سارق جوان كه چاره اي جز اعتراف نداشت در اين بازجويي ها به تغيير هويت براي گمراه كردن پليس اعتراف كرد و گفت: وقتي از سوي ماموران دستگير شدم، براي آنكه آنها پي به سوابقم نبرند، به دروغ خودم را مجتبي معرفي كردم اما فكر نمي كردم كه پليس بتواند نام واقعي مرا از پلاكي كه بر گردنم بود پيدا كند.
مرد سارق در ادامه پرده از راز سرقت از 2 خانه اشرافي در شمال تهران با استفاده از قيچي آهن بر برداشت و گفت كه در هر دوي اين سرقت ها پس از بريدن حفاظ پنجره ها وارد خانه شده و با سرقت پول  و اموال با ارزش، از آنها براي تامين هزينه مواد مخدرش استفاده كرده است.
پس از اعترافات متهم، قاضي علي رضا روستا طسوجي بازپرس شعبه 8 دادسراي ناحيه 1، براي وي قرار بازداشت صادر كرد و سارق سابقه دار براي انجام تحقيقات بيشتر راهي بازداشتگاه پليس شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-045</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-045</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
مي خواستم فوتباليست شوم، قاتل شدم!
</TITLE>
<TEXT>


گروه حوادث- مسعود حالا در 20 سالگي رسيده است به آخر خط، او روز پنجشنبه 2 روز بعد از آنكه راننده آژانسي را در جاده ييلاقي بومهن با ضربه چكش از پاي در آورده، در محاصره كارآگاهان جنايي پليس تهران قرار گرفته و دستگير شده است. روز گذشته در اداره آگاهي تهران با او گفتگو كرديم و او در اين گفتگوي كوتاه از سرگذشت خود و انگيزه اش از اين جنايت گفت.
چقدر درس خواندي؟
تا دوم دبيرستان درس خواندم، آن موقع مي خواستم فوتباليست بشوم، از آن عشق فوتبال هاي شديد بودم، به همين خاطر همه  وقتم را توي زمين هاي فوتبال مي گذراندم، اين طوري شد كه 3 بار مردود  شدم و مجبور شدم ترك تحصيل كنم !
خب حالا فوتباليست شدي؟
نه،با اينكه درسم را ول كرده  بودم، اما فوتباليست هم نشدم،يعني هيچي نشدم، از اينكه از هر دو طرف باخته بودم حسابي سرخورده شده بودم.
دنبال مواد هم رفتي؟
نه آن طوري كه معتاد باشم، اما هر چند وقت يك بار حشيش، شيشه و روانگردان مصرف مي كردم.
زمان ارتكاب قتل هم روانگردان مصرف كرده بودي؟
نه، آن روز مواد نزده بودم



نقشه جنايت را از چه زماني در ذهنت مي پروراندي؟
همه چيز يك دفعه اتفاق افتاد، نقشه خاصي در ذهنم نبود، يك ساعت قبل از جنايت تصميم گرفتم، آنقدر با عجله نقشه كشيده بودم كه براي اجراي آن مجبور شدم به محل كار قبلي ام بروم و از آنجا چكش بردارم، بعد از آن مقتول را به جاده خاكي كشاندم و با ضربه چكش او را از پاي درآوردم.
چرا دست به اين جنايت زدي؟
به خاطر سرقت ماشين، مي خواستم رانندگي كنم. اطرافيانم هيچ وقت ماشين اشان را به من ندادند تا رانندگي كنم.
ازارتكاب جنايتي كه مرتكب شدي پشيمان نيستي؟
نمي دانم! حرفي ندارم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-046</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-046</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
معاون پزشكي قانوني:
دانشمند هسته اي بر اثر گازگرفتگي جان باخته است
</TITLE>
<TEXT>
فارس: معاون سازمان پزشكي قانوني كشور، مرگ دانشمند ايراني بر اثر گازگرفتگي در شيراز را تأييد كرد.
 حسن عابدي افزود: پس از مرگ اين دانشمند در خانه اش در شيراز جسد او براي شناسايي علت مرگش به پزشكي قانوني منتقل شد، بر روي جسد علايم مرگ بر اساس گازگرفتگي وجود داشت كه معاينات صورت گرفته از سوي كارشناسان نيز آن را تأييد كرد.
معاون پزشكي باليني سازمان پزشكي قانوني در خصوص علت حادثه گفت: در زمان حادثه اين دانشمند ايراني در خانه اش تنها بوده و نقص موجود در سيستم هاي حرارتي خانه باعث گازگرفتگي وي شده است.
ساندي تايمز پيش از اين اعلام كرده بود: اردشير حسين پور، 44 ساله كه يك دانشمند هسته اي ايران بود، توسط موساد، سرويس امنيتي اسرائيل، ترور شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-047</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-047</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
ادعاهاي يك متهم به قتل در جلسه دادگاه:
جنايت رابه خاطر رفاقت گردن گرفتم
</TITLE>
<TEXT>


گروه حوادث- متهم جنايت خونين در سه راه آذري، صبح ديروز وقتي در مقابل 5 قاضي دادگاه كيفري قرار گرفت مدعي شد:جنايت را به خاطر رفاقت گردن گرفته و جنايتكار واقعي دوستش است.
شامگاه 23 ارديبهشت  84 با قتل پسر جواني به نام محمد با ضربات چاقو در سه راه آذري، تحقيقات براي يافتن عامل جنايت  آغاز شد، اما در حالي كه بررسي هاي جنايي ادامه داشت، 3روز بعد مرد جواني به نام امير به آگاهي تهران رفت و خود را عامل اين جنايت خونين معرفي كرد. وي در اعترافات اوليه خود انگيزه جنايت را اختلافات قبلي با قرباني عنوان كرد.
با اين اعترافات، پرونده جنايت براي رسيدگي به شعبه 74 دادگاه كيفري استان ارسال شد و صبح ديروز اين مرد جوان بعد از بيان كيفرخواست توسط نماينده دادستان و درخواست قصاص از سوي خانواده مقتول، در جايگاه قرار گرفت و به دفاع از خود پرداخت. متهم جوان با رد اتهام قتل عمدي، به رغم اعترافات اوليه اش اين بار مدعي شد عامل اصلي جنايت دوست اوست و او تنها براي اثبات رفاقتش قتل را به گردن گرفته  است.
وي در توضيح ماجراي روز جنايت گفت: عصر روز حادثه زماني كه در حال رفتن به خانه بودم يكي از دوستانم را ديدم، لحظاتي نگذشته بود كه قرباني و دوستش از نزديك ما عبور كردند، در همان لحظه دوستم از من خواست به خاطر درگيري قبلي كه با دوست مقتول داشت يك دعواي صوري راه بيندازم، كه من هم اين كار را كردم، اما در هنگام دعوا ناگهان محمد چاقو خورد و جان باخت.
بعد از مرگ وي، دوستم به عنوان متهم به قتل بازداشت شد، وي كه داراي زن و بچه بود زماني كه در بازداشت به سر مي برد از من خواست قتل را گردن بگيرم، او مي گفت: چون وضع مالي  اش بهتر است مي تواند از اولياي دم رضايت بگيرد، منهم به خاطر رفاقتي كه با او داشتم قتل را گردن گرفتم و خودم را گرفتار كردم.
مرد جوان در ادامه مدعي شد چون بعد از 2سال دوستم هيچ تلاشي براي آزادي من انجام نداده است تصميم گرفته  ام حقيقت را بگويم.
برپايه اين گزارش، قضات دادگاه با توجه به اظهارات متهم به قتل آخرين دفاع را از وي اخذ كردند و به زودي حكم خود درباره پرونده را صادر مي كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-048</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-048</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
مار آبي، قتل را رقم زد
</TITLE>
<TEXT>
گروه حوادث- ناپديد شدن يك مار آبي كوچولو، جنايتي خونين را در جنوب تهران رقم زد، در جريان اين جنايت، يك پسر جوان و پدرش، شوهر عمه ميانسال را از پاي درآوردند.
ساعت 24 شنبه شب گذشته، قتل يك مرد 57 ساله به بازپرس حسين اصغرزاده گزارش شد، با آغاز بررسي هاي قضايي در محل جنايت مشخص شد قرباني مرد ميانسالي به نام قربانعلي است كه در جريان نزاعي بر سر يك مار آبي با برادر زنش و پسر او به قتل رسيده است.
با مشخص شدن اين موضوع، به دستور بازپرس دوم دادسراي جنايي پايتخت، مرد جوان به نام روح ا... و پدرش دستگير شده و تحت بازجويي قرار گرفتند، اين مرد جوان در بازجويي ها درباره ا ين جنايت به بازپرس اصغرزاده گفت: صبح شنبه با پسر عمه ام به نام ايمان به خيابان رفتيم، در آنجا با ديدن مردي كه مار آبي مي فروخت، از وي يك مار خريديم.
ولي وقتي آن را به خانه آورديم با مخالفت خانواده امان روبرو شديم، به همين خاطر تصميم گرفتيم آن را پس بدهيم، در حالي كه سوار ماشين پدر ايمان شده بوديم، من مار را به سمت پسر عمه ام گرفته و با او شوخي كردم كه در اين هنگام مار ناپديد شد و هر چه گشتيم آن را پيدا نكرديم.
شوهر عمه ام وقتي فهميد مار در ماشين او گم شده است، عصباني شد، سر اين موضوع من و پدرم با وي و فرزندانش درگير شديم كه در اين هنگام شوهر عمه ام با ضربه چاقو از پاي درآمد.
بازپرس حسين اصغرزاده روز گذشته در توضيح اين خبرگفت: در حال حاضر پسر 17 ساله خانواده كه مار را خريده بود و پدرش به اتهام قتل شوهر عمه 57ساله بازداشت شده اند كه احتمال مي دهيم عامل وارد آمدن ضربه مرگبار پسرجوان باشد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-049</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-049</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
احمدي مقدم: با مزاحمان قاطعانه برخورد مي كنيم
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: فرمانده پليس كشور گفت: بگير و ببند در چهارشنبه آخر سال نداريم، اما با مزاحمان قاطعانه برخورد مي  كنيم
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-050</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-050</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
نگاهي علمي به اسكناس و سير تحولات آن، به بهانه عرضه اسكناس هاي 5000 توماني
نارنجي خوشرنگ وارد مي شود
</TITLE>
<TEXT>


پس از بحث و جدل هاي فراوان و تاييد و تكذيب هاي مداوم، به نظر مي رسد موافقان چاپ اسكناس هاي درشت بالاخره بر حريف پيروز شده اند و اسكناس هاي درشت و البته نو و تميز در راهند.
3 سال پس از چاپ اسكناس هاي 2 هزار توماني، از روز دوشنبه 21 اسفند 85، شش ميليون برگه اسكناس 5 هزار توماني نو در بانك ها آماده ورود به چرخه اقتصاد كشور و البته كيف پول و احياناً جيب شلوار شما هستند.
مخالفان چاپ اسكناس هاي درشت عقيده دارند كه چاپ اين اسكناس ها موجب بروز آثار تورمي در جامعه مي شود، ولي مسئولين بانك مركزي با اين ادعا مخالفند و آثار تورمي ناشي از چاپ اسكناس درشت را موقتي و ناشي از تأثير رواني آن مي دانند. در عوض آنها معتقدند با چاپ اسكناس هاي درشت، جابجايي پول آسانتر مي شود، هزينه چاپ اسكناس كمتر مي شود و...
به هر حال، ما بدون اينكه به دعواي مخالفان و موافقان چاپ اسكناس كاري داشته باشيم، قصد داريم صرفاً در مورد اين تكه كاغذ با ارزش و دوست داشتني صحبت كنيم: اسكناس.
محمد علي شهاب الدين
اسكناس هاي چيني قديمي روي كاغذهاي ساخته شده از پوست درخت توت چاپ مي شدند، ولي اسكناس هاي امروزي، اغلب از كاغذ سنگين ساخته مي شوند كه گاهي هم در تركيب با كتان يا منسوجات ديگر است. بطور كلي، كاغذي كه در چاپ اسكناس مورد استفاده قرار مي گيرد، در مقايسه با كاغذ معمولي قابليت ارتجاعي بيشتري دارد و در برابر فرسودگي و پارگي مقاومت بيشتري نشان مي دهد. با اين وجود، فرسودگي اسكناس ها و هزينه هاي مربوط به امحاء و جايگزيني آنها همواره باعث دردسر بوده است. به همين دليل، بررسي ها بر روي استفاده از مواد مقاوم تر و البته به صرفه در چاپ اسكناس همچنان ادامه دارد. يكي از گزينه هاي پيش رو، استفاده از اسكناس هاي پلاستيكي است.در سال 1983 ميلادي، اولين اسكناس ها از جنس پليمر در كاستاريكا و هائيتي به چاپ رسيدند. در سال 1988 استراليايي ها نوعي اسكناس پلاستيكي از جنس پليمري مخصوص را ساختند و در سال 1996 به عنوان اولين كشور، اسكناس هاي پليمري را در گردش انداختند. از آن تاريخ به بعد، برخي كشورهاي ديگر هم اسكناس هاي پلاستيكي را وارد چرخه اقتصاد خود كردند.اسكناس هاي پلاستيكي، دوام بيشتري نسبت به اسكناس هاي معمولي دارند و جعل آنها هم بسيار مشكل تر است. با اين وجود، كارشناسان اقتصادي سال هاست به اين نتيجه رسيده اند كه بهترين راه براي مقابله با فرسودگي و جعل اسكناس، روي آوردن به كارت هاي اعتباري است.
اسكناس هاي بدون گوشه
فرسودگي زود هنگام اسكناس ها، يكي از مشكلات عمده در رابطه با اسكناس در كشور ماست. بنابر اعلام بانك مركزي جمهوري اسلامي ايران، عمر متوسط اسكناس در كشورهاي پيشرفته 10 سال و در كشوري مثل پاكستان 8-7 سال است. در حاليكه اين مدت در ايران فقط 5 سال است. با اين توضيح كه اين مدت در گذشته حدود 5/3 سال بود كه با هشدارهاي مسئولين، به 5 سال افزايش يافته است!
طبق اين گزارش، علت اصلي فرسودگي اسكناس در كشور ما، بي توجهي در نگهداري آنهاست كه در تعدادي از صنوف نظير مشاغل فني، تعميركاران و فعالان بازار ميوه بيشتر مشاهده مي شود. به گفته سيد جلال جليليان، مديركل ريالي و نشر بانك مركزي، سالانه بايد 1 ميليارد و 400 ميليون برگ اسكناس به دليل فرسودگي از جريان خارج شود كه به دليل محدوديت هاي سيستم بانكي، تنها نيمي از آنها، يعني 700 ميليون قطعه، از جريان خارج مي شود. اين در حالي است كه متوسط هزينه چاپ هر برگ اسكناس جديد در كشور 187 ريال است و جمع آوري، امحاء و جايگزيني 700 ميليون قطعه اسكناس، سالانه 12 ميليارد تومان براي دولت هزينه دارد.
بلاهاي اسكناس
در اين كه اسكناس هاي آلوده موجود در بازار پولي ايران، عامل انتقال بسياري از بيماري ها هستند، ترديدي نيست ولي در مجامع علمي و پزشكي دنيا هم پژوهش مدون و قابل استنادي در اين زمينه ديده نمي شود. بنابراين به سخنان آقاي دانش جعفري، وزير محترم امور اقتصادي و دارايي بسنده مي كنيم: اسكناس 70 نوع بيماري را به انسان منتقل مي كند!
ايمني اسكناس
هر چقدر جنس كاغذ اسكناس و طراحي آن ساده تر باشد، جعل اسكناس هم براي جاعلان آسانتر مي شود، بنابراين فاكتورهاي ايمني به كار رفته در اسكناس ها روز به روز بيشتر مي شوند. به عنوان مثال اسكناس 2 هزار توماني داراي 11 فاكتور ايمني است كه برخي از آنها را نام مي بريم.
1)نخ امنيتي: اين نخ كه داراي روكش فلزي است و آرم بانك مركزي هم در زمينه آن به چشم مي خورد، درون خميره كاغذ قرار دارد و فقط بخش هايي از آن در سطح كاغذ نمايان است.
2)ريز چاپ برجسته با نوشته بانك مركزي جمهوري اسلامي ايران كه در سمت راست اسكناس با ذره بين قابل مشاهده است.
3)نشانه برجسته براي تشخيص نابينايان كه بصورت 3 دايره قابل لمس در گوشه سمت چپ پايين اسكناس قرار دارد.
4)واترمارك با تصوير حضرت امام(ره)كه بصورت 3 بعدي در خميره كاغذ قرار دارد و براي ديدن آن بايد اسكناس را در مقابل تابش نور مستقيم قرار داد.
5)طرح مخفي : با تغيير زاويه اسكناس به نحوي كه روي اسكناس بصورت افقي در مقابل چشم قرار گيرد، در سمت چپ تصوير حضرت امام(ره)، طرح مخفي به صورت عدد 200000 نمايان مي شود.
6)مركب فلورسنت : با تابش نور ماوراء بنفش به قسمت روي اسكناس، رنگ امضاي وزير امور اقتصادي و دارايي و رييس بانك مركزي از مشكي به سبز فسفري تغيير مي كند، رنگ شماره سريال از قرمز به طلايي تغيير مي كند و...
براي آشنايي دقيق با اين ويژگي ها به سايت بانك مركزي ايران به آدرس www.cbi.ir مراجعه كنيد.
و بالاخره اسكناس 5 هزار توماني
بنابر اعلام بانك مركزي جمهوري اسلامي ايران، از روز 21 اسفند 1385، اسكناس هاي 5 هزار توماني در كشور توزيع مي شود. اسكناس جديد به رنگ نارنجي و به ابعاد 79 در166 ميلي متر است( يعني 1 ميلي متر در عرض و3 ميلي متر در طول، بزرگتر از اسكناس 2 هزار توماني). در روي اسكناس تصوير حضرت امام خميني(ره)به چاپ رسيده است و در پشت اسكناس، نقشه ايران ديده مي شود كه در ميان آن، نماد انرژي هسته اي و نيز روايتي از رسول اكرم(ص)كه: دانش اگر در ثريا هم باشد مرداني از پارس به آن دست خواهند يافت به چشم مي خورد. در پايين نقشه ايران نيز خليج فارس نقش بسته است. اصول كلي ايمني اين اسكناس هم مشابه با مواردي است كه در مورد اسكناس هاي 2 هزار توماني ذكر شد.3 سال پيش وقتي اسكناس هاي 2 هزار توماني وارد بازار شد، بسياري از افراد به نحوه طراحي اين اسكناس و بويژه نوع عكسي كه از بنيانگذار جمهوري اسلامي ايران چاپ شده بود، انتقاد كردند تا جايي كه برخي از نمايندگان مجلس با اين توضيح كه تصوير رسم شده از امام راحل متناسب با شخصيت اخلاقي و متانت ايشان نيست، خواستار جلوگيري از ادامه انتشار آن شدند. اما در مقابل، بانك مركزي اعلام كرد كه اين عكس، با هدف نشان دادن حالت اسطوره اي و صلابت بيشتر ايشان انتخاب شده است. حال بايد ديد كه اسكناس 5 هزار توماني هم با مشكل مشابهي مواجه مي شود؟
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-051</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-051</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
دنياي علم
</TITLE>
<TEXT>
ميني ربات پزشكي
محققان ژاپني نمونه  اوليه  يك ربات مينياتوري را طراحي كردند كه مي تواند از يك شكاف ايجاد شده در پوست وارد بدن شده و مراحل پزشكي را در داخل بدن به انجام برساند. اين ربات شبيه سوسك كه پنج گرم وزن و دو سانتي متر طول دارد و وسايل پزشكي متنوعي شامل يك دوربين كوچك، حسگرها و تزريق گر دارو را در بردارد، نياز به عمل جراحي را كاهش مي دهد.
توليد ابزار الكترونيكي از پوسته هاي موجودات ريز دريايي
محققان اعلام كردند كه پوسته هاي موجودات ريز دريايي مي توانند اساسي براي توليد ابزارهاي الكترونيكي از جمله حسگرهاي گازي شناسايي آلودگي باشند. دانشمندان در موسسه فناوري جورجيا توانسته اند از اين پوسته ها سيليكون هاي نيمه رسانا توليد كنند و به اين ترتيب طبقه جديدي از حسگرهاي گازي قابل توليد شدن خواهند بود. از اين پوسته هاي تبديل شده همچنين مي توان الكترودهاي باتري توليد كرده و يا در ساير ابزار الكترونيكي از آنها استفاده كرد.
جستجوي حيات در مريخ
دانشمندان مشغول ساخت ابزاري هستند كه قادر به تشخيص حيات مولكولي در مريخ و حتي پيگيري منشأ آن است. اين وسيله يوري(urey)، كاوشگر اكسيد و مواد آلي مريخ ناميده شده و در بيابان آتاكاما در شيلي آزمايش شده است. آژانس فضايي اروپا قصد دارد كه از اين كاوشگر در برنامه سال 2013 خود(exomars)به مريخ استفاده كند.
مرمت شاهكارهاي هنري با فناوري نانو
اخيراً فناوري نانو در نگهداري و مرمت ميراث فرهنگي جهان كاربردهاي عملي پيدا كرده است. نانوذرات هيدروكسيد و كربنات كلسيم و منيزيم براي مرمت و نگهداري نقاشي هاي ديواري از قبيل نقاشي هاي maya در مكزيك يا شاهكارهاي هنري قرن 15 ميلادي در ايتاليا مورد استفاده قرار گرفته اند. نانوذرات همچنين جهت ترميم اسناد كاغذي قديمي كه اسيد موجود در جوهر سبب از بين رفتن الياف سلولزي آنها شده است، به كار برده شده اند.
دانلود كنيد
نسخه جديد فايرفاكس 2 كه حفره امنيتي آن را بنياد موزيلاترميم كرده است، منتشرشد. اين مرورگر اينترنتي را به طور رايگان مي توانيد دانلودكنيد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-052</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-052</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
سوژه روز
از چاو تا اسكناس
</TITLE>
<TEXT>
سميرا موسوي فرد
اين روزها همه به دنبال اسكناس هاي 5 هزارتوماني مي گردند. اين تمايل به اسكناس البته ريشه اي تاريخي دارد. اگر از دوران ماقبل تاريخ كه هر كس هر چيزي را مي خواست به زور به دست مي آورد بگذريم، بشر نيمه متمدن مي دانست كه بايد براي هر چيزي بهاي آن را پرداخت كند و بنابراين به مبادله پاياپاي كالا روي آورد. پس از مدتي، در جوامع مختلف، برخي كالاهاي خاص داراي ارزشي بيش از بقيه شدند و عملاً به عنوان معادل هاي پول در مبادلات جاي خود را پيدا كردند. با اين تفاوت كه كمي از پول بزرگتر بودند و در جيب - البته اگر جيبي وجود داشت - جا نمي شدند! به عنوان مثال، اين كالاي با ارزش در يونان قديم، گاو نر؛ در سريلانكا فيل و در برونئي جمجمه انسان بود!با پيشرفت تمدن بشري، به تدريج فلزات و اشياي زينتي و از جمله طلا و نقره به عنوان معادل هاي پول به كار رفتند و به دنبال آن، براي اولين بار در ليدي(آسياي صغير)، سكه ضرب شد. اولين سكه ايراني هم در زمان داريوش و از جنس طلا ضرب شد كه نويسندگان يوناني آنرا به نام خود داريوش، دريكوس مي نامند. پس از ضرب سكه ساليان طولاني سپري شد تا بشر به فكر استفاده از اسكناس افتاد. چيني ها اولين كساني بودند كه در اواسط قرن دهم ميلادي چيزي شبيه به اسكناس ابداع كردند و نام آنرا چاو گذاشتند ولي اولين اسكناس تقريباً امروزي، در 5 ژانويه سال 1691 ميلادي در بانك استكهلم چاپ شد و هم اكنون در موزه اين بانك نگهداري مي شود. اين ابتكار بعدها در ساير كشورهاي دنيا هم متداول شد و اسكناس هاي كاغذي جاي سكه را گرفتند.ريشه لغت اسكناس، آسي نيا  ي فرانسوي است كه در زبان فارسي با تغيير لفظي در دوران فتحعلي شاه قاجار، به صورت اسكناس در آمد.
اما چرا اسكناس در ايران مورد استقبال قرار گرفت؟ اين يك سؤال اساسي است كه پاسخ بسيار ساده اي هم دارد؛ جبران كسري بودجه! در اواخر قرن هفتم هجري(اواخر قرن 13 ميلادي)، خالي شدن خزانه كيخاتو - ايلخان مغول در ايران- فكر او و وزيرش صدر جهان را به خود مشغول كرده بود. عزالدين مظفر از نزديكان صدر جهان كه از وجود پول كاغذي در چين خبر داشت، به كيخاتو پيشنهاد داد كه پول كاغذي را در ايران رواج دهد. كيخاتو هم دستور داد كه مردم زر و سيم را به چاوخانه تحويل دهند و بجاي آن پول كاغذي چاوه بگيرند.اين دستور باعث ناراحتي شديد مردم شد و چنان آشوبي به وجود آورد كه كيخاتو بلافاصله مجبور شد اين فرمان را لغو كند و به اين ترتيب، انتشار اولين اسكناس ايراني بدون اينكه جريان كامل پيدا كند متوقف شد.اما اولين اسكناس رسمي ايران توسط بانك شاهنشاهي ايران - كه طبق قرارداد رويتر، حق انحصاري نشر اسكناس به آن اعطا شده بود - انتشار يافت. اين اسكناس ها در ابتدا چندان مورد اقبال عمومي قرار نگرفت و بنابراين از طرفي دولت انگلستان، اسكناس هاي دولت شاهنشاهي را تضمين كرد و از سوي ديگر مجلس شوراي ملي، با تصويب قانوني، استفاده از اسكناس هاي دولت شاهنشاهي را اجباري كرد. بانك شاهنشاهي تا سال 1309 هجري شمسي به فعاليت خود در زمينه نشر اسكناس ادامه داد. در اين سال، امتياز حق انحصاري نشر اسكناس، به مبلغ 200 هزار ليره انگليس توسط دولت ايران خريداري شد و به بانك ملي ايران واگذار گرديد و اولين اسكناس بانك ملي، در اول فروردين ماه سال 1311 منتشر شد. بانك ملي تا سال 1339 اقدام به نشر اسكناس كرد ولي در آن سال، با تاسيس بانك مركزي ايران، حق انحصاري نشر اسكناس به بانك مركزي محول شد. با اين توضيح كه چاپ اسكناس تا سال 1362 در خارج از كشور و به سفارش ايران انجام مي شد و از آن سال، چاپ اسكناس در كشور شروع شد. ضمن اينكه تا حدود 6 سال پيش، كاغذ اسكناس به طور كامل از خارج از كشور وارد مي شد كه با تأسيس كارخانه توليد كاغذ اوراق بهادار، در اين زمينه به خودكفايي رسيديم.
برگرفته از اطلاعات عمومي زرين، تاليف: م.آذينفر
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-053</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-053</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
اولمرت پيش از ديدار با عباس پيشنهاد كرد:
مذاكره با كشورهاي عرب
</TITLE>
<TEXT>


عباس در ديدار ديروز تلاش كرد طرف اسرائيلي را متقاعد كند
به محاصره كرانه باختري پايان داده و از مخالفت با دولت وحدت ملي جديد دست بردارد
گروه بين الملل- ايهود اولمرت، نخست وزير رژيم صهيونيستي روز گذشته در آستانه ديدار با محمود عباس، رئيس تشكيلات خودگردان فلسطيني با اعلام اين كه تل آويو با دقت تمام تحولات جهان عرب را زير نظر دارد تأكيد كرد اسرائيل طرح صلح خاورميانه اي عربستان سعودي به ويژه عناصر مثبت آن را جدي تلقي مي كند و خواستار مذاكره با كشورهاي عربي در چارچوب اين طرح است.
به گزارش روزنامه جروزالم پست، اولمرت صبح روز گذشته با حضور در نشست هفتگي كابينه رژيم صهيونيستي كه پيش از نشست مشترك با عباس برگزار شد، گفت: طرح صلح خاورميانه اي عربستان سعودي كه در نشست سال 2002 ميلادي اتحاديه عرب در بيروت مورد بررسي قرار گرفت متضمن عناصر مثبتي است و ما مترصد پذيرش اين عناصر هستيم. وي افزود: ما پيش از اين نيز اعلام كرده بوديم كه اين طرح را جدي گرفته ايم و كماكان بر اين موضع پاي مي فشريم.
اولمرت درحالي از موافقت تل آويو با بخش هايي از طرح صلح خاورميانه اي عربستان سعودي خبر داده كه زيپي ليوني، وزير امور خارجه اسرائيل كمتر از 10 روز قبل در مصاحبه با روزنامه فلسطيني الايام گفته بود اسرائيل نمي تواند طرح صلح خاورميانه اتحاديه عرب را در چارچوب كنوني اش بپذيرد. او پافشاري بر حق آوارگان فلسطيني براي بازگشت به موطن خود را مهم ترين دليل مخالفت اسرائيل با اين طرح عنوان كرده بود.
موضع گيري عباس
درحالي كه عباس روز شنبه گفته بود در ديدار با اولمرت خواستار گسترش دستور مذاكرات و قرار گرفتن موضوعاتي چون توافقنامه نهايي صلح با اسرائيل و تشكيل كشور مستقل فلسطين در برنامه گفت وگوها خواهد شد روز گذشته سرويس خبري حاكميت خودگردان فلسطيني اعلام كرد عباس در ديدار عصر ديروز خود تلاش كرد طرف اسرائيلي را متقاعد كند به محاصره كرانه باختري رود اردن پايان داده و از مخالفت با دولت وحدت ملي جديد فلسطينيان كه اسماعيل هنيه عهده دار تشكيل آن شده است دست بردارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-054</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-054</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
امضاي تفاهم نامه امنيتي بين ژاپن و استراليا
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل- دولت جان هاوارد، نخست وزير استراليا روز گذشته اعلام كرد تلاش هاي كانبرا براي امضاي معاهده اي امنيتي با ژاپن به دليل منع امضاي چنين معاهداتي در قانون  اساسي ژاپن ناكام ماند.
به گزارش روزنامه age چاپ استراليا، هاوارد كه امروز براي امضاي اعلاميه اي مشترك در زمينه امنيت در توكيو به سر مي برد معتقد است اين تفاهم نامه راه را براي همكاري هاي امنيتي توكيو و كانبرا در غياب معاهده مورد نظر استراليا هموار مي كند.
گفته مي شود در چارچوب اين اعلاميه مشترك دو طرف متعهد به مشورت با هم در رابطه با تهديدات مشترك و همكاري براي خنثي ساختن چنين تهديدهايي مي شوند. ژاپن پيش از اين تنها با ايالات متحده اقدام به امضاي توافقنامه مشابهي كرده بود.
دولت ژاپن در حالي امروز با استراليا توافقنامه امنيتي امضا مي كند كه بسياري از كارشناسان منطقه اي اين يادداشت را به مثابه عاملي براي تحريك چين توصيف كرده اند.
شينزو آبه، نخست وزير ژاپن پيش از اين امضاي معاهده امنيتي با استراليا را به دليل منع امضاي توافقنامه هاي نظامي با طرف هاي خارجي در چارچوب قانون اساسي كنوني ژاپن ناممكن دانسته بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-055</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-055</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
كوزوو در جاده استقلال
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين المللمذاكرات دو روزه نمايندگان جمهوري صربستان و فرستادگان كوزوو روز گذشته در حالي به پايان رسيد كه صرب ها بر مخالفت خود با استقلال اين جمهوري كوچك بالكان پاي فشردند.
به گزارش خبرگزاري فرانسه در پايان اين مذاكرات واويسلاو كوشتونيكا، نخست وزير ملي گراي صربستان هشدار داد چنانچه شوراي امنيت بر تلاش آلبانيايي تبارهاي كوزوو براي كسب استقلال مهر تأييد بزند خطرناك ترين حادثه در تاريخ فعاليت سازمان ملل متحد رقم خواهد خورد. اين در حالي است كه مارتي آهيتساري، نماينده سازمان ملل در امور كوزوو گزارشي را تهيه كرده كه در آن مسيري پيشنهاد شده كه به استقلال كوزوو از صربستان منتج خواهد شد.
كوزوو از سال 1999 و پس از مداخله ناتو براي پايان دادن به عمليات نظامي سركوب جدايي طلبان آلبانيايي تبار كوزوو از سوي صرب ها تحت نظارت سازمان ملل مديريت شده و به نوعي خود مختاري دست يافته است.
اين جمهوري اكنون خواستار جدايي از جمهوري صربستان است. ايالات متحده و اتحاديه اروپا از استقلال كوزوو حمايت مي كنند در حالي كه مسكو به عنوان متحد سنتي صرب ها مخالف جدايي كوزوو از جمهوري صربستان است.اولي رن، كميسيونر توسعه اتحاديه اروپا روز گذشته در واكنش به پايان مذاكرات صرب ها و آلبانيايي ها تاكيد كرد قدرت هاي بزرگ نبايد براي تعيين آينده كوزوو وقت را هدر دهند. او طرح آهيتساري را راهكاري واقع گرايانه توصيف كرد و از تصميم او براي ارايه اين طرح به شوراي امنيت سازمان ملل متحد در ماه جاري ميلادي حمايت كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-056</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-056</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
گزارشبوش از بوگوتا ديدار كرد
كلمبيا در دام هرج ومرج
</TITLE>
<TEXT>
دولت بوش در هنگامه بالا گرفتن خصومت ها با واشنگتن در آمريكاي لاتين دوستي نزديك تر از كلمبيا در سطح منطقه ندارد.
دولت بوگوتا، پايتخت كلمبيا از آغاز دهه جاري تاكنون چهار ميليارد دلار كمك بلاعوض از واشنگتن دريافت كرده تا عليه چريك هاي شورشي كه علاوه بر اختلافات ايدئولوژيك با دولت دستي هم در قاچاق مواد مخدر دارند، بجنگند. با اين حال بحراني در حال گسترش كه جوخه هاي اعدام شبه نظاميان كلمبيايي را كه زير مجموعه گروه هاي سازمان يافته قاچاق مواد مخدر تلقي مي شوند به نزديك ترين دستياران آلوارو اورايبه، رئيس جمهور كلمبيا پيوند مي دهد وجهه تنها متحد منطقه اي آمريكا را بيش از هر زماني در گذشته مخدوش كرده است.
سنگيني اين رسوايي به وضوح بر ديدار كوتاه ديروز جورج بوش، رئيس جمهور آمريكا از بوگوتا سايه افكنده بود.
مقارن با شكل گيري رسوايي اخير دمكرات ها در كنگره ايالات متحده بايد درباره دو موضوع مهم كه تأثيري عميق بر روابط بوگوتا و واشنگتن مي گذارد، تصميم گيري كنند. توافقنامه حذف تعرفه هاي تجاري بين آمريكا و كلمبيا كه مدتي قبل بين بوش و اورايبه امضا شد و درخواست كاخ سفيد براي اعطاي كمك 9/3 ميليارد دلاري جديدي به بوگوتا در زمره مواردي هستند كه كنگره بايد طي روزهاي آتي در موردشان تصميم گيري كند. علاوه بر ايراد اتهام همكاري نزديكان اورايبه با گروه هاي سازمان يافته قاچاق مواد مخدر، مخالفان رئيس جمهور متحدان سياسي او را به نقض حقوق بشر از جمله استفاده از اطلاعات دستگاه هاي اطلاعاتي و امنيتي براي اعمال فشار به فعالان سياسي و ترور رؤساي اتحاديه هاي كارگري، اساتيد دانشگاه  و ساير چهره  هاي برجسته گروه هاي اپوزيسيون دولت متهم مي كنند. اين اتهامات پيش از اين بازداشت خورخه نگوئه را، رئيس پيشين پليس مخفي كلمبيا را رقم زد كه از نزديكان اورايبه است و به دنبال پيروزي او در انتخابات رياست جمهوري به اين سمت منصوب شده بود.
پاتريك ليهي، سناتور دموكرات ايالت ورمونت كه رياست شوراي نظارت بر كمك هاي بلاعوض به كلمبيا را به عهده دارد با اشاره به افشاي رسوايي هاي پياپي در اين كشور مي گويد: در ايالات متحده اورايبه را چهر ه اي مقبول مي پندارند اما شايد لازم باشد اكنون از خود بپرسيم عملكرد او واقعاً تا چه حد قابل قبول است. وي مي افزايد: زمان آن فرا رسيده كه اندكي درنگ كنيم و از خود بپرسيم ثمره كمك هاي ما به دولت كلمبيا چه بوده است.بسياري بر اين باور هستند كه نبايد اظهارات ليهي و انتقادات گاه و بيگاه برخي مقامات ارشد ايالات متحده از دولت كلمبيا را نارضايتي واشنگتن از عملكرد اورايبه تقلي كرد. مقامات دولتي در بوگوتا سعي كرده اند فساد دولتي را در سايه پيشرفت هاي به دست آمده در سال هاي اخير بي اهميت جلوه دهند. فرانسيسكو سانتوس، معاون رئيس جمهور كلمبيا اخيراً در مصاحبه با آسوشيتدپرس گفته بود: كلمبيا مي رفت تا به سودان ديگري تبديل شود اما ما موفق به مهار خشونت ها شديم. او در اين اظهارات به نگراني از احتمال در غلطيدن كلمبيا به ورطه هرج و مرج با ادامه خشونت ها در گذشته اشاره داشت.
مقامات دولتي كلمبيا مي گويند ديدار بوش از اين كشور كه اولين سفر يكي از رؤساي جمهور آمريكا به كلمبيا پس از ديدار 1982 رونالد ريگان، رئيس جمهور پيشين آمريكا از بوگوتاست نشانگر بهبود شرايط امنيتي در اين كشور است. آنچه آنها از اشاره به آن خودداري مي كنند اين كه با وجود آن كه كلمبيا به بزرگترين دريافت كننده كمك هاي بلاعوض ايالات متحده در خارج از خاورميانه تبديل شده اين كشور كماكان بزرگترين توليد كننده كوكائين در جهان است. هنوز هم مخالفان سياسي در اين كشور به جوخه هاي اعدام سپرده مي شوند و مردم اين كشور در حال دست و پنجه نرم كردن با فقر هستند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-057</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-057</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
كوتاه
</TITLE>
<TEXT>
نارضايتي تل آويو از سفر سولانا به سوريه
جروزالم پست: مقامات ارشد رژيم صهيونيستي از تصميم خاويرسولانا، كميسيونر ارشد سياست خارجي و امنيت اتحاديه اروپا براي سفر به دمشق در هفته  جاري انتقاد كردند.
سولانا در حالي روز جمعه گذشته اعلام كرد قصد دارد به درخواست رهبران اتحاديه اروپا و براي كمك به ثبات اوضاع لبنان به سوريه برود كه تزيپي ليوني، وزير خارجه  اسراييل پيش از اين در نشست وزراي خارجه ي اتحاديه اروپا در بروكسل خواستار محدود شدن مراودات ديپلماتيك اروپا و دمشق با هدف انزواي ديپلماتيك سوري ها شده بود.
كريستينا گالاچ، سخنگوي سولانا اعلام كرده او امروز به رياض، پايتخت عربستان سعودي مي رود وفردا راهي بيروت مي  شود.
نخستين انتخابات رياست جمهوري موريتاني
خبرگزاري فرانسه: مردم موريتاني روز گذشته براي اولين بار در انتخاباتي دمكراتيك براي انتخاب رئيس جمهور قانوني اين كشور به پاي صندوق هاي رأي رفتند.
انتخابات رياست جمهوري موريتاني كه از صبح ديروز شروع شده بود تا شامگاه ادامه داشت و از حدود سه ميليون جمعيت مسلمان اين كشور يك ميليون نفر واجد شرايط رأي دادن هستند.
19 كانديدا در انتخابات شركت داشتند كه اگر هيچ يك نتوانند حدنصاب بيش از 50 درصد آرا را كسب كنند انتخابات به دور دوم كشيده خواهد شد. انتخابات مرحله نهايي انتقال دموكراتيك قدرت از حكومت كنوني موريتاني محسوب مي شود كه در اوت 2005 با كودتاي نظامي به قدرت رسيد.
تظاهرات گسترده اسپانيايي ها عليه زاپاترو
رويترز: شهرهاي مختلف اسپانيا عصر روز شنبه صحنه تظاهرات ضد دولتي در مخالفت با سياست هاي رودريگز زاپاترو، نخست وزير اين كشور در برخورد با اتا بود.
در اين تظاهرات كه به دعوت حزب مردم به عنوان بزرگترين تشكل مخالف دولت سوسياليست اسپانيا برگزار شد تبديل حكم محكوميت اينياكي دخوانا، از زندانيان برجسته اتا به بازداشت خانگي محكوم شد. در مادريد دهها هزار تن با سر دادن شعارهايي بر ضد رئيس دولت اسپانيا خواستار استعفاي او شدند.
ماريانو راخوي، رهبر حزب مردم و خوسه ماريا آزنار، نخست وزير پيشين اسپانيا نيز در تظاهرات ضد دولتي در مادريد شركت داشتند.
سفر البرادعي به چين و كره شمالي
رويترز: محمد البرادعي، مديركل آژانس بين المللي انرژي اتمي براي رايزني با مقامات كره شمالي درباره بازگشت بازرسان آژانس به اين كشور عازم پيونگ يانگ شد.
البرادعي روز گذشته در حالي راهي كره شمالي شد كه وي ابراز اميدواري كرده در سايه مذاكراتش با مقامات ارشد كره شمالي شرايط بازگشت بازرسان آژانس براي انجام راستي آزمايي تعطيلي تاسيسات اتمي يونگ بيون از جمله مركز غني سازي پلوتونيم حداكثر تا اواسط ماه آوريل فراهم آيد.
كره شمالي بازرسان آژانس بين المللي انرژي اتمي را در سال 2002 از اين كشور اخراج كرد و از پيمان منع گسترش تسليحات اتمي(npt)خارج شد.
انتقاد كلينتون از دولت بوش
يونايتدپرس: هيلاري كلينتون، سناتور دمكرات كنگره آمريكا روز گذشته از سياست دولت بوش در حمايت از ادامه درگيري  ها بين فلسطينيان و رژيم صهيونيستي انتقاد كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-058</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-058</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
سفرهاي ورودي به ايران كاهش و سفر هاي خروجي افزايش پيدا كرده است
افزايش صد درصدي سفر به خارج در نوروز
در نمايشگاه گردشگري ميلان مشخص شد كه آژانس دارهاي ايتاليايي ايران را از فهرست مقاصد خود در سال 2007 حذف كرده اند
</TITLE>
<TEXT>
گروه شهري- در حالي كه آژانس دارهاي ايتاليايي رسماً خبر حذف ايران از مقاصد برنامه هاي تورگرداني خود در سال جاري را داده اند، آمارها حكايت از دوبرابرشدن سفر ايرانيان به مراكز سياحتي خارج كشور دارد.
كاهش تورهاي ورودي و افزايش تورهاي خروجي روندي بوده كه از ابتداي سال جاري بسيار نگراني برانگيخته و كارشناسان گردشگري بارها در اين باره هشدار داده بودند، اما تصور نمي شد اين روند به دو برابرشدن سفر به مقاصدي همچون تايلند و حذف مبادي مهمي همچون ايتاليا از بازارهاي مبدأ صنعت ايرانگردي منجر شود.
گزارش خبرنگار ما در اين باره(كه بخشي از آن به تفصيل در صفحه 26 امروز چاپ شده است)حكايت از افزايش 40 تا 100 درصدي سفر به مقاصدي همچون دوبي، استانبول، تايلند، مالزي و هند در نوروز امسال دارد. اين در حالي است كه آژانسها ناگهان براي دو هفته تعطيلات نوروزي قيمت هاي خود را بيش از 80 درصد افزايش داده و هزينه سفر به مقصدي همچون تايلند را كه در ايام معمول سال حدود 600 هزار تومان است به بيش از يك ميليون تومان رساندند. افزايش سفر به خارج(با وجود دو برابربودن قيمت ها نسبت به هزينه واقعي)در حالي صورت مي گيرد كه بنا به اعلام دفاتر خدمات مسافرتي اگر امكان تهيه صندلي هواپيما به مقدار كافي وجود مي داشت، قطعاً تعداد تورهاي موجود را مي شد حتي دوبرابر كرده و از صدهزار نفر متقاضيان سفر به خارج به بيش از دويست هزار نفر رساند. سفر به مقاصدي همچون برزيل و آفريقاي جنوبي با بيش از 3 ميليون تومان هزينه براي هر نفر در هفته و سفر خانوادگي به مقاصدي همچون پاتايا و گوا از جمله شگفتي هاي تورهاي امسال است و بنا به گفته يكي از مديران دفاتر خدمات مسافرتي حتي خود تايلندي ها هم از اين كه ايرانيها به طور خانوادگي به جايي همچون پاتايا مي روند متعجب هستند.
نااميدي در ميلان
گزارش ديگر حكايت از حضور نوميدانه تورگردانان ايراني در نمايشگاه گردشگري ميلان دارد زيرا به آنها اطلاع  داده شده آژانس دارهاي ايتاليايي ايران را از فهرست مقاصد خود در سال 2007 حذف كرده اند. ايسنا دراين باره اعلام كرد كه: قرار بود هنگام حضور در نمايشگاه ميلان با آژانس هاي ايتاليايي قراردادهايي امضا شود كه امكان پذير نشد، چون اين تور اپراتورها نام ايران را از فهرست سفر خود حذف كرده اند. ايتاليا يكي از معدود كشورهاي اروپايي است كه حتي در زمان جنگ تحميلي هم همه ساله شمار قابل توجهي از جهانگردان آن به ايران سفر مي كردند. اين كشور 300 هزار شركت گردشگري دارد و يك ميليون و 200 هزار نفر از شهروندان ايتاليايي در صنعت توريسم مشغول به كار هستند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-059</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-059</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
شوراي شهر تهران ديروز تصويب كرد
2200 ميليارد تومان؛ بودجه سال 86 شهرداري
</TITLE>
<TEXT>


عكس:عليرضا بني علي
بودجه مصوب سال آينده شهرداري 2هزار و 200ميليارد تومان است كه نسبت به سال جاري 400 ميليارد تومان افزايش نشان مي دهد
گروه شهري- بودجه سال آينده شهرداري تهران با رقمي بالغ بر 2 هزار و 200 ميليارد تومان به تصويب رسيد و بالاخره تكليف لايحه پيشنهادي 3 هزار و 300 ميليارد توماني شهرداري قبل از شروع سال جديد در شوراي شهر مشخص شد.
مهدي چمران، ديروز در پايان سيصد و هشتمين جلسه رسمي(بدون حضور مستمع )شوراي اسلامي شهر تهران با اشاره به تركيب بودجه جاري و عمراني شهرداري گفت: از مجموع كل بودجه شهرداري، 900 ميليارد تومان، بودجه جاري است و مابقي(يعني حدود يكهزار و 300 ميليارد تومان )نيز به عنوان بودجه عمراني و وام ديده شده است.
وي همچنين افزود: در رديف بودجه متفرقه شهرداري، حدود يكصد ميليارد تومان بابت بازپرداخت بخشي از تعهدات وام هاي سال 85 شهرداري در نظرگرفته شده است و علاوه بر اين به شهردار تهران اجازه داده شد تا 500 ميليارد تومان از محل دريافت وام براي به روز رساني بدهي هاي شهرداري و مترو استفاده كند. چمران گفت: از مجموع بودجه در نظرگرفته شده، به منظور اجراي پروژه هاي عمراني طي سال آينده، 400 ميليارد تومان به پروژه هاي نيمه تمام، 40 ميليارد تومان پروژه هاي جديد، 30 ميليارد تومان انفورماتيك و 230 ميليارد تومان نيز به بخش پروژه هاي مستمر، تعمير و نگهداري اختصاص يافته است. رئيس شوراي شهر تهران با اشاره به اينكه شوراي شهر در بودجه سال 85 شهرداري، مبلغ 150 ميليارد تومان بابت بدهيهاي دولت در نظر گرفت، گفت: با اين حال در بودجه سال جاري، دولت فقط 50 ميليارد تومان بابت بدهي دولت به شهرداري هاي كشور در نظرگرفته شده بود كه تاكنون ريالي به شهرداري تهران پرداخت نشده است.چمران افزود: رقم كل بدهي دولت به شهرداري تهران دقيقا مشخص نيست و با اينكه شهرداري بدهي دولت را 400 ميليارد تومان اعلام مي كند ولي وزارتخانه ها و سازمانها ي دولتي اين رقم را قبول ندارند.وي با بيان اينكه امسال نيز 100 ميليارد تومان بابت بدهيهاي دولت در بودجه 86 شهرداري در نظر گرفته شده و كميسيوني با حضور يك عضو شورا براي پيگيري اين موضوع تشكيل شده است.گفت: 100 ميليارد تومان بدهي دولت از محل هاي قطعي درآمدي، همچون راي كميسيون ماده 100 دريافت خواهد شد.رييس شوراي شهر، با اشاره به بودجه يكهزار و 800 ميليارد توماني مصوب سال 85 شهرداري گفت: تصويب بودجه سال آينده شهرداري با رقمي معادل 2 هزار و 200 ميليارد تومان، نسبت به سال جاري 400 ميليارد افزايش نشان مي دهد كه اين ميزان رشد، طبيعي است.
چمران در خصوص لايحه بودجه پيشنهادي 3 هزار و 300 ميليارد توماني شهرداري براي سال 86 و تفاوت زياد آن با بودجه مصوب( 2 هزار و 200 ميلياردي)در شوراي شهر گفت: شهرداري معمولاً براي پيشرفت و جهش هاي برنامه اي خود، رقم بيشتري را با در نظر گرفتن وام پيشنهاد مي كند؛ كه در اين بين شوراي شهر ميزان درآمد شهرداري را در نظر گرفته و از سوي ديگر موافق دريافت وام زياد و بدهكار شدن شهرداري نيست.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-060</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-060</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
آغاز مرحله دوم جمع آوري لوازم مازاد تهراني ها براي نيازمندان
استقبال شهروندان از طرح هبه
</TITLE>
<TEXT>
گروه شهري - درپي استقبال چشمگير شهروندان از طرح هبه و تأكيد مديريت ارشد شهري، مرحله دوم طرح جمع آوري لوازم مازاد شهروندان و اهداي آنها به نيازمندان از ديروز آغاز شد.
سيدمحمود نصري با بيان اين مطلب گفت: مرحله اول اين طرح همزمان با روز احسان و نيكوكاري(14 اسفند)تا بيستم اسفند اجرا شد و مرحله دوم از روز بيست ويكم تا بيست وششم اسفند ماه سال جاري كه مصادف است با روز وقف اجرا مي شود. نصري گفت: طرح هبه با رويكردي اجتماعي، فرهنگي و در عين حال خدماتي اجرا مي شود و هدف آن بانشاط كردن فرهنگ و روحيه دگرخواهي و كمك به افراد نيازمند جامعه است و از سويي اعمال مديريت بر كالاهاي مازاد خانواده هاست. وي درباره نوع اقلام و كالاهايي كه شهروندان مي توانند هبه كنند، گفت: لوازم الكترونيكي از قبيل صوتي، تصويري، رايانه و... لوازم برقي و الكترونيكي از قبيل يخچال، جاروبرقي، لباسشويي و... لوازم خانگي مانند اجاق گاز، بخاري و فرش، موكت، گليم، لوازم آشپزخانه ازجمله كالاها و اجناسي هستند كه شهروندان تهراني مي توانند به منظور هديه به نيازمندان در قالب طرح هبه به شهرداري تحويل دهند.
نصري تصريح كرد: شهروندان براي اين منظور مي توانند با سامانه 137 منطقه محل سكونت خود تماس گرفته و اپراتور سامانه پس از ثبت پيام شماره ويژه اي به شهروند ارائه مي دهد كه شهروند حتما بايد اين كد را يادداشت كند تا در هنگام مراجعه پرسنل مربوط شهرداري به درب منازل به منظور دريافت لوازم و اثاثيه، افزون بر ارائه كارت شناسايي، حتما از آنها بخواهند كه شماره ويژه را نيز ارائه كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-061</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-061</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
با كاهش 17 درصدي نزولات جوي
مصرف آب تهران 12 درصد افزايش يافت
</TITLE>
<TEXT>
گروه شهري- مديرعامل شركت آب منطقه اي تهران با اعلام اينكه ميزان آب مصرفي شهروندان تهران بزرگ در سال 85 بالغ بر يك ميليارد و 20 ميليون مترمكعب بوده است مي گويد، امسال نزولات جوي نسبت به سال گذشته 17 درصد كاهش داشته اين در حالي است كه ميزان آب مصرفي شهروندان در مقايسه با سال قبل 12 درصد افزايش را نشان مي دهد.
محمد مقدوري، ضمن بيان اين مطلب افزود: با توجه به اينكه پيش بيني مي شود ميزان آب مصرفي تهران بزرگ در سال 1400 به يك ميليارد و 230 ميليون متر مكعب برسد در صدد افزايش ظرفيت 150 مترمكعبي از سد طالقان پيش بيني مي شود بخشي از آب مورد نياز از طريق نوسازي شبكه توزيع تامين گردد چرا كه در حال حاضر 30 درصد آب شرب به دليل فرسودگي اين شبكه هدر مي رود.
مقدوري با اعلام اينكه شركت آب منطقه اي تهران با دو مشكل بزرگ مواجه است، گفت: مشكل نخست، شرايط بحراني و نيمه بحراني و تراز منفي 9 محدوده مطالعاتي آب استان تهران است كه پنج محدوده مطالعاتي تهران، كرج، هشتگرد، ورامين، و بومهن با شرايط بحراني و 4 محدوده دماوند، لواسانات و فيروزكوه با شرايط نيمه بحران مواجه است.
وي مشكل ديگر را ساخت و سازهاي غيرمجاز در حاشيه رودخانه  هاي كرج، جاجرود و كن عنوان كرد و گفت: در سال جاري 190 مورد تخلف مربوط به ساخت و ساز در حريم اين رودخانه ها گزارش شده كه انتظار مي رود با اقداماتي كه از سوي شوراي حفظ بيت المال با محوريت دستگاه قضايي شكل گرفته، اين تخلفات كاهش يابد چرا كه اين ساخت و سازها از يك سو در هنگام بروز سيلاب خسارات جاني و مالي به بار مي آورد و از سوي ديگر همواره تهديدي جدي براي سلامت آب تهران محسوب مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-062</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-062</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
5 شنبه آخر سال و حركت قطارهاي مترو
</TITLE>
<TEXT>
5 شنبه آخر سال، قطارهاي مترو از 6 صبح تا 11 شب هر 6 دقيقه يك بار به مقصد حرم مطهر و بالعكس حركت مي كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-063</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-063</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
سخنگوي وزارت خارجه:
مذاكره مستقيمي در بغداد انجام نشد
</TITLE>
<TEXT>


گروه سياسي- سخنگوي وزارت خارجه تأكيدكرد: هيأت ايراني در كنفرانس بغداد با هيأت آمريكايي به صورت مستقيم و رودررو مذاكره نكرده است.
سيدمحمدعلي حسيني روز گذشته در آخرين نشست خبري هفتگي با خبرنگاران درسال 85 كه ايرنا خبر آن را منتشركرد با اشاره به حمايت جمهوري اسلامي ايران از هر تلاشي براي خارج كردن عراق از مشكلات فعلي و هرگونه طرحي كه به تقويت دولت عراق و تثبيت امنيت در اين كشور بيانجامد گفت: در چارچوب اجلاس بغداد تمامي كشورها مواضع خود را اعلام كردند و ايران نيز نظرات خود را درباره برقراري امنيت و ثبات در اين كشور مطرح كرد و هيچگونه مذاكره مستقيمي ميان نمايندگان ايران و آمريكا صورت نگرفت.
اين درحاليست كه به گزارش خبرگزاري مهر سفير آمريكا در عراق با تاكيد بر اينكه در نشست بغداد با هيأت ايراني براي چند دقيقه مذاكره كرده است به اين مسئله اعتراف كرد كه در اين نشست به موضوعات مهم بين تهران و واشنگتن اشاره نشد.
زلماي خليل زاد در گفتگو با شبكه تلويزيوني
ان بي سي گفت: در كنفرانس بغداد درباره امنيت عراق كه مربوط به كشورهاي همسايه و ديگر كشورهاي بزرگ مي شود، با همتاي ايراني خود براي چند دقيقه مذاكره كرديم. درعين حال زلماي خليل زاد به اين مسئله اعتراف كرد كه در جريان اين مذاكرات، به موضوعات مهمي بين ايران و آمريكا پرداخته نشد.
خليل زاد در اين مصاحبه همچنين بارديگر ادعاي مجهز شدن شورشيان عراقي به سلاح هاي ايراني را تكرار كرد و گفت: در عين حال هيأت ايراني مسئله بازداشت بعضي از مسئولان ايراني را مطرح كرد كه من نيز به آنها در اين مورد پاسخ گفتم.
پيگيري وضعيت عسكري
سخنگوي وزارت خارجه اخبار منتشر شده از سوي برخي رسانه هاي غربي مبني بر همكاري عسكري معاون وزير دفاع سابق با سرويس هاي جاسوسي آمريكا را اخباري غيرقابل اعتماد دانست و افزود: آنچه مهم است اين است كه ما از طريق مجاري رسمي و براساس وعده دولت تركيه پيگير موضوع مفقود شدن وي هستيم.
متن كامل اين خبر را در www.hamshahri online.ir بخوانيد
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-064</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-064</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
هاشمي رفسنجاني: دوره انسداد باب اجتهاد تمام شد
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي- آيت الله اكبر  هاشمي رفسنجاني خطاب به علماي اسلام گفت: بگذاريد در فضاي جامعه  اسلامي، اظهارنظر آزاد باشد،دوره  انسداد باب اجتهاد ديگر تمام شده است.
رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام طي سخناني در همايش جهاد علمي، وحدت اسلامي، چالش ها و راهكارها كه در دانشگاه امام صادق برگزار شد و ايسنا خبر آن را منتشر كرد، تاكيد كرد: انسداد در باب اجتهاد يكي از عوامل عقب ماندگي جوامع اسلامي بوده است.
هاشمي رفسنجاني گفت: ترديدي نيست كه وحدت، اتحاد و همكاري رمز پيروزي هر جرياني است؛ هميشه همين بوده و خواهد بود. كسي نمي تواند در اين اصل تجربه شده  تاريخ ترديد كند و شكي نيست كه تفرق مايه  ضعف و زبوني و شكست است و امتي كه عاقل باشد حدود اين وحدت را به درستي تشخيص خواهد داد. وي با بيان اين كه قرآن راهنماي خوبي براي بشر است ادامه داد: اسلام مي خواهد جهان را اداره كند و نمي توان براي چنين كاري صرفا به شكل عملي رفتار پيامبر(ص)در  ?? سال اكتفا كرد؛ بلكه بايد اجتهاد كرد. جامعه اسلامي بايد براي پذيرش نتايج اجتهاد آماده باشد.
رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام افزود: تلاش كنيم كه با وحدت جامعه  اسلامي، كشورهاي مسلمان را نيرومند كنيم و ريشه تفرقه را بسوزانيم.
وي در بخش ديگري از سخنان خود بر چندصدايي در جامعه تاكيد كرد و گفت: تك صدايي در همه جا محكوم است. هيچ جامعه بشري تك صدايي را نمي پذيرد. در جامعه ما هم تك صدايي وجود ندارد و فضا باز است. هر كسي مي گويد و اظهارنظر مي كند و مردم راه را انتخاب مي كنند.
هاشمي رفسنجاني همچنين خاطرنشان كرد: تجربه  سياسي من مي گويد افكار عمومي كمتر دچاراشتباه مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-065</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-065</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
احمدي نژاد در جلسه شوراي امنيت شركت مي كند
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي- سخنگوي دولت اعلا م كرد: اگر جلسه شوراي امنيت براي موضوع هسته اي ايران تشكيل شود محمود احمدي نژاد براي دفاع از حقوق ملت ايران در زمينه بهره مندي از فناوري صلح آميز هسته اي شخصاً در اين جلسه حضور خواهد يافت.
به گزارش پايگاه اطلاع رساني دولت، غلامحسين الهام هدف از حضور رئيس جمهوري را در اين جلسه دفاع از منافع ملي و حقوق بين المللي ملت ايران اعلا م كرد.
در حال حاضر گروه 1 + 5 مشغول رايزني براي تهيه پيش نويس قطعنامه اي عليه ايران است  كه در صورت به نتيجه رسيدن اين رايزني ها اين پيش نويس در جلسه شوراي امنيت سازمان ملل مطرح خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-066</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-066</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
يادداشت
چالش بزرگترين ارتش جهان
</TITLE>
<TEXT>
نيلوفر قديري
در آمريكا كنفرانسي برگزار شد كه در  آن افسران ارتش با تعجب به گزارشي گوش دادند كه ارزيابي شرايط عراق بود. نكته حيرت آور اين گزارش براي حاضران در جلسه اين بخش از گزارش بود: ارتش آمريكا با همه توان خود در برابر شورشي هاي سازمان نيافته عراقي از نظر تاكتيكي كم آورده است و جنگ عراق بزرگترين چالش پيش روي آمريكا در نيم قرن گذشته است. يك هفته بعد از خواندن اين گزارش مقامات ارشد آمريكا و عراق در كنار مقامات ايران، سوريه، اردن و عربستان در بغداد پشت يك ميز نشستند تا همسايگان را راضي كنند مرزهايشان را به روي جنگجويان عراقي و محموله هاي مهمات آنها و حساب هاي پولي شان مسدود كنند.
در گزارش ارزيابي شرايط عراق كه در كنفرانس هفته گذشته در واشنگتن براي افسران ارشد ارتش آمريكا قرائت مي شد، شورشي هاي عراقي بسيار باهوش، زيرك و حيله گر توصيف شدند كه بزرگترين ارتش تنها ابرقدرت جهان را در كشور كوچك عراق زمين گير كرده اند. در ويتنام آمريكا در برابر جامعه اي به شدت مسلح، سازمان يافته و با حمايت دولتي شكست خورد كه تانك، وسيله نقليه سنگين و منابع و توليدات نظامي داشت. اما اكنون بزرگترين ارتش جهان با خطر شكست از سوي چند ده هزار شورشي غيرمنظم رو به روست كه سلاح چنداني ندارند و از تاكتيك هايي استفاده مي كنند كه به نابودي وسائل و تجهيزات چند ميليون دلاري و هواپيماهاي نادر جنگي  آمريكا منجر مي شود. در واشنگتن ارتش به كم كاري در واكنش نسبت به اين چالش متهم مي شود. در گزارش جديد ارزيابي اوضاع عراق آمده است، شورشي ها بسيار سريع خود را با شرايط وفق مي دهند و از سياست هاي جديد آمريكا براي تعامل با مردم محلي سوء استفاده مي كنند و از اين سياست ها عليه نيروهاي آمريكايي استفاده مي كنند. اين نيروها در مدت كوتاهي شيوه تخريب و از كار انداختن هر تجهيزات جديدي كه آمريكا وارد عراق مي كند را مي يابند و به كار مي بندند.
ساختار فرماندهي نامشخص و پيچيده اين نيروهاي شورشي مانع از آن مي شود كه ارتش آمريكا اين هسته ها را منحل كند. اين هسته ها در تعداد بسيار زياد و كوچك هستند و فروپاشي آنها تقريبا براي ارتش غير ممكن است. در اين گزارش گفته شده، اين جنگ بزرگترين آزمون ارتش آمريكا در پنجاه سال اخير است. ارتش در اين جنگ به تكنولوژي هاي پيشرفته تري نياز دارد چرا كه با مهارت پيش بيني نشده  اي رو به روست. شورشي هاي عراقي از صحنه هاي حمله به نيروهاي آمريكايي فيلمبرداري مي كنند و آن را براي آموزش نيروهايشان براي آنها به نمايش مي گذارند تا نقاط ضعف و قوت نظاميان آمريكايي كاملا مشخص شود.
روز شنبه دقايقي بعد از پايان سخنراني نوري مالكي كه در آن نسبت به گسترش درگيري هاي عراق به كل خاورميانه هشدار داد، گلوله هايي در نزديكي محل كنفرانس به زمين نشست و يك ماشين حامل بمب هم در منطقه شيعه نشين بغداد منفجر شد تا هشدارهاي مالكي به حاضران در كنفرانس امنيتي بغداد با جديت بيشتري برداشت شود. مالكي در اين كنفرانس گفت كه تروريسم بلاي جهاني است كه بهاي آن را فعلا مردم عراق مي پردازند. جورج بوش اكنون در خواست اعزام فوري بيش از 8هزار پليس نظامي ديگر به عراق و افغانستان را مطرح كرده است. اين درحاليست كه 21هزارو500 نفر نيروي اضافي كه به تازگي دستور اعزام آنها به عراق صادر شده هنوز به طور كامل در مناطق مورد نظر مستقر نشده اند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-067</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-067</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
ارتش آمريكا بزرگ مي شود
</TITLE>
<TEXT>


جورج بوش رييس جمهور آمريكا در سخنراني 10 ژانويه خود در باره عراق بر ضرورت افزايش تعداد نيروي ارتش و تفنگداران دريايي تاكيد كرد. روز بعد رابرت گيتس وزير دفاع تازه منصوب شده در سخناني اعلام كرد كه به دولت توصيه كرده شمار نيروهاي ارتش در پنج سال آينده تا 92 هزار نفر افزايش يابد.
بر اساس پيشنهاد وزير دفاع جديد علاوه بر افزايش 30 تا 50 هزار نفري كه قبلا مجوز آن صادر شده بود، 35 هزار سرباز ديگر به ارتش و 22 هزار نفر ديگر به تفنگداران دريايي اضافه مي شوند. به اين ترتيب شمار نيروهاي اين دو بخش تا سال 2012 به 547هزار و 202 نفر مي رسد. اكثر اعضاي كنگره اين سياست را تاييد كرده اند.
اعضاي اصلي كميته هاي نيروهاي مسلح در مجلس نمايندگان و سناي آمريكا مدت هاست درخواست افزايش نيروي ارتش را مطرح كرده اند ولي اين درحاليست كه قوه مجريه در برابر اين درخواست مقاومت مي كند. در واشنگتن همه از مشكلات و فشارهايي كه بر روي ارتش وجود دارد مطلع هستند. بعضي افسران ارتش اكنون سومين بار پياپي است كه در عراق يا افغانستان دوران ماموريت را مي گذرانند. اما مشكل ديگري كه وجود دارد محل تامين بودجه اين افزايش نيروست.
پرسش اينجاست كه آيا ارتش آمريكا مي تواند به حداكثر توان خود برسد و اگر بتواند، هزينه اين كار چه قدر است. به هر حال تامين نيازهاي اين نيروي اضافه شده و پرداخت حقوق و تهيه تجهيزات آنها هزينه دارد. اما اين افزايش نيرو با توجه به دورنماي جنگ در عراق و افغانستان اجتناب ناپذير است. با توجه به افزايش نيروي اخير در عراق، افسران ارتش آمريكا افزايش ديگري در نيروهاي مستقر در اين كشور براي دو يا سه سال آينده را پيش بيني نمي كنند. بسياري از سياستمداران هم درخواست كرده اند كه عقب نشيني از عراق سال آينده شروع شود. بنابراين شايد اين استدلال كه افزايش نيروي ارتش آمريكا به خاطر جنگ با تروريسم امري اجتناب ناپذير است، ديگر چندان خريدار نداشته باشد. اما روند درگيري ها در عراق و حتي افغانستان هر لحظه ممكن است دچار تغيير شود و اين تغيير افزايش نيرو را ضروري كند. يكي از مشكلات اصلي كه بر امنيت جهاني تاثير مي گذارد دولت هاي ورشكسته  هستند كه مي توانند پناهگاهي براي سازمانهاي تروريستي باشند. نمونه نزديك و آشكار آن افغانستان و القاعده است. بوش با همين استدلال و براي تحكيم ثبات در عراق جنگ زده مجوز افزايش 20هزار نفري نيروي نظامي در عراق را از كنگره گرفت.
ارتش آمريكا در سالهاي اخير با مشكل جدي در جذب نيرو روبه رو بوده است. به همين دليل معلوم نيست كه پنتاگون بتواند طي پنج سال به اين تعداد افزايش نيرويي كه اعلام كرده دست يابد. البته سال 2006 از نظر جذب نيرو براي ارتش آمريكا سال خوبي بود و توانست بيش از 8 هزار نفر را جذب كند. اما اين رقم نسبت به سال پيش از آن بسيار كمتر بود. شمار نيروهاي ارتش در پايان سال 2006، 505 هزار نفر بود كه اين تعداد 7 هزار نفر نسبت به رقم تعيين شده قبلي كم دارد. بنابراين براي اينكه شمار نيروهاي ارتش تا سال 2012 به 547 هزار نفر برسد بايد در پنتاگون برنامه ريزي جدي براي جذب نيرو صورت گيرد. حل اين چالش به اقتصاد آمريكا بستگي دارد كه براي جذب نيروي تازه خارج شده از دبيرستان، با ارتش رقابت مي كند. هر گونه ركود اقتصادي در آينده ممكن است براي آمريكا دردسر زيادي ايجاد كند، اما براي جذب نيرو در ارتش يك موقعيت بسيار عالي فراهم مي كند. رونق اقتصاد، كار جذب نيرو را در ارتش دشوار مي كند چرا كه هم دستمزدها را بالا مي برد و هم هزينه تبليغ براي جذب نيرو.
افزايش توان ارتش به طور كامل به افزايش نيرو وابسته نيست. پنتاگون براي افزايش توان ارتش بر روي روحيه وطن پرستي سربازان و بالابردن انگيزه آنها هم كار مي كند. يكي از راههاي بالا بردن اين روحيه آن است كه ماليات بر دستمزد سربازاني كه داوطلب حضور در مناطق جنگي مي شوند را معاف مي كند. هزينه جذب نيروي ارتش و پاداش هايي كه به سربازان پرداخت مي شود از سال 2000 تا 2006 با افزايش 75درصدي همراه بوده است. از سوي ديگر آموزش نيروهاي جديد در سالهاي آينده بودجه زيادي را مي طلبد. ارتش آمريكا در سالهاي آينده فقط به نيروي آموزش ديده نظامي نياز ندارد و در كنار جنگيدن بايد مهارت هاي ديگر را هم به سربازان بياموزد. يكي از اين مهارت ها زبان هاي خارجي است.
اما در كنار نگراني از هزينه جذب و آموزش نيرو، نكته نگران كننده ديگر براي دولت، هزينه بلندمدت اين 92 هزار نيرويي است كه قرار است به ارتش اضافه شود. محاسبات نشان مي دهد كه اضافه شدن هر 10هزار نفر به ارتش و تفنگداران دريايي، 2/1 ميليارد دلار به بودجه دفاعي دولت اضافه مي كند. به اين ترتيب اضافه شدن 92 هزار نفر به ارتش اين بودجه را تا 11 ميليارد دلار در سال اضافه مي كند.
به همين دليل دولت در برابر اين افزايش نيرو تا زماني كه وضعيت بودجه روشن نشده، مقاومت مي كند. بودجه دفاعي تنها 4درصد توليد ناخالص داخلي آمريكا را به خود اختصاص مي دهد. اما وقتي شمار نيروهاي نظامي اضافه شود به همان نسبت هزينه تامين اجتماعي و درمان و بهداشت اين نيروها هم بالا مي رود و به 7درصد توليد ناخالص داخلي مي رسد. تا سال 2010 اين رقم به 8/8درصد توليد ناخالص داخلي مي رسد. در حال حاضر پنتاگون روي واحدهاي جنگي تاكيد دارد و با توجه به مشكلات بودجه اي اين واحد را در اولويت جذب نيرو قرار داده است. كارشناسان غير نظامي پنتاگون تاكيد مي كنند بهتر است روند افزايش نيرو كندتر پيش رود و زمان نهايي سال 2012 عقب تر برده شود اما نيروي بهتري جذب شود.
موسسه بين المللي مطالعات استراتژيك لندن
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-068</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-068</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
اردوغان: برنامه اي براي سلاح هسته اي نداريم
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: نخست وزيرتركيه تأكيد كرد تلاش براي دنبال كردن برنامه هسته اي رادرجهت تأمين نيازهاي خود در زمينه انرژي ادامه خواهيم داد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-069</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-069</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
گزيده ها
</TITLE>
<TEXT>
شوراي نگهبان: عباسعلي كدخدايي ابراز اميدواري كرد اين شورا بتواند تا پايان سال 85 نظر خود را در مورد لايحه بودجه سال 86كل كشور اعلام كند. سخنگوي شوراي نگهبان در گفت و گو با ايرنا افزود: شوراي نگهبان براي بررسي لايحه بودجه سال 86 فرصت كمي در اختيار دارد و از اين رو در تلاش هستيم تا پايان سال 85 نظر خود را اعلام كنيم.
حوزه: سخنگوي جامعه  مدرسين حوزه علميه قم با اشاره به ديدار محمود احمدي نژاد با اعضاي جامعه  مدرسين حوزه علميه  قم در روز جمعه، گفت: اعضاي جامعه  مدرسين سئوالات و دغدغه هاي خود را كه بيشتر در مورد مسائل فرهنگي، سياست خارجي، مسائل اقتصادي و مشكلات مرتبط با آن بود مطرح كردند و رئيس جمهور نيز توضيحات كافي را دادند و گفتند بسياري از اين دغدغه ها، دغدغه هاي ما نيز هست.
مجلس شوراي اسلامي: رئيس مجلس قرقيزستان كه به منظور ملاقات با مقامات عالي رتبه به ايران سفر كرده است بعد از ظهر ديروزبا رئيس مجلس شوراي اسلامي ديدار و گفت وگو كرد.
رياست جمهوري: به گزارش فارس، عادل محمديان مدير كل ارتباطات سفرهاي رياست جمهوري روز گذشته در جلسه كارگروه هاي وام و اشتغال با موضوع مصوبات سفر رياست جمهوري در استانداري مازندران با اشاره به اين مطلب كه دولت با تمام توانش به دنبال جواب دادن به نامه هاي مردمي است اعلام كرد: در 25 سفر رياست جمهوري 5 ميليون و 400 هزار نامه براي پيگيري امور مردم به مديران استاني واگذار شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-070</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-070</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
از خانه ملت
</TITLE>
<TEXT>
معاون پارلماني رئيس جمهوري درخصوص تعيين تكليف نهايي بنزين با بيان اين كه درمورد بنزين صحبت نمي كنم گفت: منتظر تصميم نهايي مجلس در اين خصوص خواهيم ماند.
مصوبه مجلس درباره بنزين پس از طرح پيشنهادات مختلف و حذف بخشي از آن در جلسه پنج شنبه موجب شده بود اظهارات متفاوتي از سوي نمايندگان درمورد سرنوشت نهايي بنزين صورت گيرد. همين امر موجب سردرگمي عجيب خبرنگاران نيز در اين زمينه شد. بسياري از نمايندگان نيز در اين زمينه ابراز بي اطلاعي مي كردند. رئيس كميسيون انرژي هم به خبرنگاران گفت:  مصوبه كميسيون تلفيق با مصوبه مجلس تفاوت جدي دارد و هنوز نظر نهايي مجلس درباره بنزين مشخص نيست. احمد توكلي هم از اظهارنظر در اين خصوص امتناع كرد.
عضو هيأت رئيسه مجلس تأكيد كرد جمع آوري 200 امضاء براي اصلاح مصوبه مجلس درباره بنزين و بازگشت به لايحه دولت خلاف آيين نامه داخلي مجلس است و چنين امضاهايي هيچ نتيجه اي دربرنخواهد داشت.
سه برابر شدن قيمت گازوئيل، انتقادهاي جدي را از سوي برخي از نمايندگان مجلس به دنبال داشت كه در اين ميان واكنش تند اعضاي فراكسيون وفاق و كارآمدي قابل توجه بود. رضا طلايي نيك به عنوان مخبر اين فراكسيون تأكيد كرد سه برابر شدن قيمت گازوئيل به اقتصاد كشور آسيب جدي مي زند و روند تصميم گيري درمورد بنزين و گازوئيل از منطق كارشناسي خارج شده است.
9 نماينده استان خوزستان لزوم تشكيل كميته ويژه براي بررسي و اقدام عاجل و شناسايي عوامل درگيري اخير انديمشك و ريشه يابي علت قصور مراجع ذي ربط در اين حادثه را به وزير كشور يادآور شدند. رفتار تبعيض آميز دولت در انتخاب طرح هاي جديد سال 86 و گراني هاي غيررسمي و غيرقانوني  به بهانه هاي واهي از ديگر موضوعات مهم مورد تذكر نمايندگان بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-071</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-071</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
هشدار ايران به روسيه
مسكو موضوع نيروگاه بوشهر را سياسي نكند
</TITLE>
<TEXT>
معاون سازمان انرژي اتمي:درحال حاضر تمام مقدمات لازم براي ارسال سوخت به نيروگاه فراهم است و ما هيچ مانع حقوقي را در اين خصوص نمي بينيم
گروه سياسي- در بحبوحه تلاش هاي اعضاي دائم شوراي امنيت و آلمان براي تهيه پيش نويس قطعنامه جديد تحريم ايران، رويكرد روسيه درقبال تكميل نيروگاه اتمي بوشهر كه در 9 اسفند ماه 1383 توافق شده بود كار نصب و مونتاژ نيروگاه با افزودن به تعداد نيروهاي مونتاژكار از جانب روسيه در آبان 1384 به اتمام برسد، با دگرگوني هايي مواجه شده است.
2روزپيش، سرگئي اشماتكو، رئيس شركت اتمزتروا اكسپورت، كه كارساخت نيروگاه برق اتمي بوشهر را برعهده دارد، درگفتگو با خبرگزاري نووستي ادعا كرد: سياسي سازي بيش از حد موضوع تكميل نيروگاه بوشهر از سوي ايران، سبب بروز تنش دراين خصوص مي شود.
پيش از اين سرگئي كرينكو، رئيس آژانس اتمي روسيه درسفراخيرش به تهران پس از مذاكره با آقازاده، همتاي ايراني خود باوجود تاكيد برنبود مشكل درراه اندازي نيروگاه بوشهرگفته بود: ما پيشرفت كاري درنيروگاه بوشهر را بررسي كرديم اما اين ميزان پيشرفت دركاركافي نيست و طبيعتا به مساعي بيشتركارشناسان فعال در نيروگاه بوشهرنياز داريم واكنون رئيس شركت روسي پيمانكار نيروگاه بوشهر، ايران را به سياسي كردن موضوع تكميل نيروگاهي كه قرار بوده اين شركت آنرا يك سال قبل تحويل دهد متهم مي كند.
محمد سعيدي، معاون سازمان انرژي اتمي كه به تازگي پس از طرح ادعاي طرف روسي مبني بر عدم پرداخت به موقع مبلغ قراردادازجانب ايران بمنظور انجام مذاكراتي به مسكو سفركرده است، روزگذشته گفت: پيش از اين درسفري كه روميانتسف، رئيس پيشين آژانس اتمي روسيه به تهران داشت مقرر شد تا سوخت نيروگاه بوشهر درآگوست 2005 به ايران ارسال شود اما در همان زمان روس ها استدلال كردند كه لازم است سوخت نيروگاه 6 ماه قبل از راه اندازي به نيروگاه ارسال شود و باوجود اينكه اين استدلال فني و دقيق نبود ايران در اين باره انعطاف لازم را نشان داد و آن را پذيرفت.
سعيدي در پاسخ به اين سوال كه اگرسوخت دراسفندماه ارسال نشود، تكليف چيست، گفت: در آن صورت بحث از شكل فني و حقوقي اش خارج مي شود، چرا كه درحال حاضر تمام مقدمات لازم براي ارسال سوخت به نيروگاه فراهم است و ما هيچ مانع حقوقي را در اين خصوص نمي بينيم. به گزارش ايسنا وي با اشاره به پرداخت مبالغ بيشتر به طرف روسي با توجه به مشكلاتش گفت: ما اعلام كرده ايم كه براي اجراي تعهدات دولت روسيه چه براي سوخت و چه راه اندازي نيروگاه بوشهر حاضريم مبالغي را پيش ازموعد مقرر به كشور سازنده پرداخت كنيم و انتظارمان اين است كه اين پرداخت هاي زودتر از موعد منجر به انجام تعهدات از سوي روسيه شود. در همين حال رضا آقازاده، رئيس سازمان انرژي اتمي نيز روزگذشته با ابراز تاسف از اين كه راه اندازي نيروگاه بوشهر با تاخيرات زيادي روبرو شده است، از راه اندازي بخش هاي پشتيباني نيروگاه بوشهردرهفته  جاري خبرداد.
آقازاده درحاشيه  بازديدازپروژه  توليد ژنراتور موليبدن - تكنيسين افزود:  بخش هاي پشتيباني نيروگاه بوشهر ازجمله بخش هاي توليدآب صنعتي، انتقال آب دريا به سيستم و گردش آب آماده  راه اندازي است.
وي گفت: به دليل سياسي شدن نيروگاه بوشهر و در شرايط فعلي كه بحث قطعنامه اي ديگرعليه ايران مطرح است ما نيز اين ملاحظات را مد نظر داريم و اميدواريم روس ها وارد يك فضاي سياسي در مورد بوشهر نشوند. همچنين به گزارش خبرگزاري مهر سخنگوي وزارت خارجه نيز روزگذشته درباره رويكرد اخيرروسيه به موضوع ارسال سوخت براي نيروگاه اتمي بوشهر نيزاظهار داشت: اميدواريم روسها در اين باره به سياسي كاري وارد نشوند و ما با توجه به روابط نزديكمان با اين كشور توقع داريم كه براساس تعهداتشان عمل نمايند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-072</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-072</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4227 - Mar 12, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
علاقه ويژه ايران به عراق
</TITLE>
<TEXT>
ايرنا: معاون اول رئيس جمهوري گفت: مردم و مسئولان جمهوري اسلامي  ايران علاقه بسيار ويژه اي به مردم و كشور عراق دارند.
پرويز داودي پس از استقبال رسمي از طارق الهاشمي معاون رئيس جمهوري عراق و هيات همراه وي، ابراز اميدواري كرد كه هيات عراقي سفر پربار و پربركتي به جمهوري اسلامي ايران داشته باشد و نتايج خوبي از اين سفر حاصل گردد.
طارق الهاشمي معاون رئيس جمهوري عراق نيز با بيان اينكه در اين سفر ما به انجام مذاكرات جدي چشم دوخته ايم، اضافه كرد: اميدواريم نتايج ثمر بخشي كه به نفع دو ملت و دو كشور باشد، بدست آيد.
پرويز داودي روز گذشته به طور رسمي از طارق الهاشمي معاون رئيس جمهوري عراق در مجموعه نهاد رياست جمهوري استقبال كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-073</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-073</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
ماهي قرمز اسير هميشگي هفت سين نوروزي
خسته از تنگ بلور
خيلي ها بر اين باورند كه ماهي قرمز درسفره هفت سين باستاني ايران جايي نداشته و چند قرني است كه به ايران آمده
</TITLE>
<TEXT>


عكس: گلناز بهشتي
ستاره اي چشمك زد و زود چشمش را بست و خوابيد. ماهي سياه كوچولو، هنوز ته يك حوض كوچك، يا هرجاي ديگري كه يك مشت آب داشت و مي شد نفس كشيد، داشت فكر مي كرد چطور مي شود باله هايش را تكان تكان بدهد و تا دريا شنا كند. *
از يك هفته مانده به نوروز روي طاقچه مانده است. يك ماهي قرمز كوچولو با چند بال در اطراف كه مدام تكانشان مي دهد. كاش مي دانستم كه چه احساسي دارد. وقتي مرا مي بيند، پيش مي آيد و هي اين طرف و آن طرف مي رود. دم تكان مي دهد. با نگاهش مي خواهد چيزي بگويد. شايد هم نگاه همه ماهي ها اين طور است. اما تفاوت نگاهش با ماهي هاي مرده را مي توان تشخيص داد. نگاه زنده احساس دارد، حتي اگر از پشت حباب يك تنگ كوچك باشد.
بنيامين صدر
ماهي قرمزها در تنگ هاي كوچك چه احساسي دارند. احساس خفگي يا زندان، در حباب كوچك تنگ كه هر وقت مي چرخند، لب هايشان به ديواره آن مي چسبد، آيا احساسي هست؟ اگر آدم ها با همين احساس آدمي زادي به جاي اين ماهي ها بودند، چه مي كردند؟ دو هفته پيش از شروع سال جديد، دبه هاي سفيد از پشت وانت خالي مي شوند. چند نفر كنار دبه ها نشسته اند و ماهي هاي قرمز نيمه جان را با رنگ و اندازه تقسيم بندي مي كنند تا مراسم قيمت گذاري و سرانجام حراج به راحتي انجام شود. ماهي هاي ريز، ماهي هاي مريض، ماهي هاي نه چندان خوش رنگ به سادگي جدا مي شوند، روي زمين و داخل جوي كنار خيابان پرتاب مي شوند. اين صحنه اي است كه هر ساله به سادگي جلوي چشمان همه رهگذران اتفاق مي افتد.
پس از آن تعداد معدود ديگري كه خوش شانس بوده و آسيبي نديده اند به خانه هاي ما مي رسند. خيلي از ماهي قرمزها در نخستين روزهاي حضورشان در خانه جان خود را از دست مي دهند. ماهي هاي سالم نيز سرنوشت چندان متفاوتي ندارند. برخي از ماهي ها اسير خانواده هايي مي شوند كه رفتار مناسبي با آنها نداشته و مرگ را براي آنها به ارمغان مي آورند.
ماهي هاي خوشبختي هم كه تعدادشان كم است به دست خانواده هاي مهربان و مسئوليت پذيري مي افتند كه از آنها به خوبي نگهداري مي كنند. اين ماهي ها اغلب مي توانند از عمر بيشتري برخوردار شوند ولي آمار نه چندان دقيق نشان مي دهد كه اين ماهي ها به طور ميانگين بيش از يك سال عمر نخواهند كرد. به هر حال در اين چرخه كه مي تواند فعاليتي اقتصادي و تجاري نيز محسوب شود تعداد بسياري ماهي در جواني مي ميرند.
همه ما سرنوشت ماهي قرمزهاي كوچولو را مي دانيم. هيچ اميدي به بزرگتر شدن تنگ آب نيست، هرسال 5 ميليون ماهي قرمز از 15 اسفند تا 15 فروردين كشته مي شوند. ماهي هايي كه ما براي نوروز در تنگ آب مي اندازيم به دليل تكان هاي شديد و انزوا سكته مي كنند و عاقبت مي ميرند. ماهي قرمزها به بلاي همخانه شدن با انسان مبتلا شده اند. ما در نقش موجودي برتر و آگاهتر، از آينده اش در تنگ آگاهيم و يك انتخاب براي او، مرگ يا آزادي. ماهي قرمز در آب كلردار بي صدا و آرام مي سوزد. مرگ سالانه ميليون ها قطعه ماهي قرمز كه فقط براي ده روز زندگي سر سفره هاي هفت سين ما قرباني مي شوند، حكايت تلخي است كه سال ها اتفاق افتاده است.
سرنوشت اغلب ما بنا به درجه ريسك و خطر و انتخابي كه براي تغيير شرايط خود مي كنيم، كم و بيش شبيه اين ماهي قرمزهاي كوچولوست. اگر چهار ديواري ما برايمان همان تنگ ماهي قرمزهاي كوچولو باشد و هيچ اميدي به تغيير آن نباشد، ديگر چه چيزي مي ماند جز نفس كشيدن، خوردن و خوابيدن؟ آب تنگ كه مرتب عوض مي شود. غذايش را هم كه مرتب مي خورد، ديگر چه مي خواهد؟ اما ماهي قرمز كوچولو سرانجام مي ميرد، حداقل در درياچه مي تواند آزادي را تجربه كند. اگر بتواند آب درياچه را تاب بياورد و يا يك ماهي بزرگتر يك لقمه چپش نكند.از خود مي پرسم: آيا حاضري كه به صورت حيوان خانگي يك موجود ديگر باشي به شرط اينكه غذا و محل كوچكي براي زندگي داشته باشي؟ موجود فرضي كه از آدميزاد بزرگتر، پرقدرت تر و آگاه تر باشد.
هر كدام از ما در اين شرايط زندگي بسته اي داريم با انتخاب هايي بسيار محدود براي زندگي. كار مشخص در طول هفته، زندگي در جاي محدود،  جيره اي محدود در قبال كارمان و مصرف اوقاتمان بصورتي كه كمترين آن با اختيار خودمان است. حال متناسب با محلي كه در آنيم وضعيت اين حيوان خانگي كه ما باشيم كمي بهتر يا بدتر است. هر چه بيشتر فكر مي كنم، بيشتر مصمم مي شوم كه ماهي قرمز كوچولو را در درياچه بيندازم. به اين فكر مي كنم كه او اين شانس را دارد كه من اين تصميم مهم را برايش بگيرم. اما خودم چكار كنم؟ بعد از ماهي قرمز كوچولو نوبت خودم است.درياي من كجاست؟
13 نوروز كه دوباره آرزو افسار پاره مي كند و جسم و جان را به تلاطم مي كشاند، تنگ را بدست مي گيرم و به طرف رودخانه اي راه مي افتم. در طول راه به آينده اش فكر مي كنم. در ميانه راه گاه گاه به ماهي نگاه مي كنم. هيجان زده است و مدام از جاي خود مي پرد. به ياد خانه جديداش مي افتم كه بايد در يك سقوط آزاد در آنجا بيفتد و نمي داند كه چه شده و اينجا كجاست. در جايي خوانده بودم كه ماهي به اندازه ظرفش رشد مي كند. در همانجا عكس ماهي قرمزي را انداخته بود به اندازه ماهي آزاد. در همانجا نوشته بود كه ماهي قرمز مي تواند تا 30 سال هم عمر كند اما هر سال ميليون ها ماهي قرمز ايراني عمري به اندازه 13 روز دارند.
نگرانيم اما بيش از آنكه از طول عمر او باشد، از آزاديش است حتي براي يك روز هم كه شده بايد بتواند مثل ماهي هاي ديگر فضاي آزاد را تجربه كند، حتي اگر به قيمت زندگي اش تمام شود.
سريع خود را به كنار آب مي رسانم. رو به ماهي قرمزكوچولو مي كنم، خداحافظ. آب تنگ را به همراه او خالي مي كنم. آب درياچه تميز است و مي توانم او را ببينم. خشكش  زده و تكان نمي خورد. فكر مي كنم شايد سنكوب كرده باشد. چند ثانيه مي گذرد با دست به سطح آب مي زنم. از جا تكاني مي خورد و دوباره ميخكوب مي شود. كم كم به طرف چپ و راست مي چرخد و نگاهي به اطراف مي كند. حتماً دارد فكر مي كند چه شده و اينجا كجاست؟ باورش نمي شود. از دنيايي محدود به يك دنياي آزاد آمده. چند دقيقه همان جا مي ايستم و به او نگاه مي كنم. ثابت ايستاده و به اطراف نگاه مي كند. شايد دارد به من فحش مي دهد كه چرا تا به حال به اين دنياي جديد نياوردمش. تنگ خالي را بدست مي گيرم و بر مي گردم. احساس رضايت در وجودم رخنه مي كند،نسيم بهاري مي وزد و يك فكر مدام در سرم وول مي خورد، اين ميل مبهم عصيان. درياي من كجاست.
پي نوشت:
*بخشي از داستان ماهي سياه كوچولو اثر زنده ياد صمد بهرنگي.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-074</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-074</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
نگاه
شكفتن در بهار
</TITLE>
<TEXT>
لادن نصيري
برخي از ما تمام زندگي خود را بدون برنامه،  بدون هدف و بدون اينكه بدانيم واقعاً از زندگي، ازدواج، شغل و ارتباطات خود چه مي خواهيم، در سرگرداني مي گذرانيم. گاه و بي گاه يك طرح مبهم، از اهداف و خواسته ها به مغزمان خطور مي كند اما هرگز به طور فعال براي تعيين اهداف واقعي خود وارد عمل نمي شويم. اهداف، محرك ها و برانگيزنده هاي انسان براي پيگيري كارها هستند. براي كساني كه راهي هيچ كجا نيستند و در زندگي فقط پرسه مي زنند، هدف، مقوله  اي گنگ و بي اهميت است. اما براي آنها كه مي خواهند در زندگي كاري انجام دهند، وجود هدف يك ضرورت است. در واقع يكي از موانع اصلي موفقيت  و كاميابي، ناتواني انسان در تعيين هدف هاي خويش است.
هيچ كس بدون آگاهي از مسير، در يك شهر غريب به دنبال يك خيابان نمي گردد. هيچ كس بدون داشتن يك نقشه، ساختن خانه را آغاز نمي كند. با اين حال بسياري از انسان ها بدون داشتن يك هدف مشخص سرتاسر زندگي خود را در سرگرداني سپري مي كنند. خستگي ها و دلزدگي هاي بسياري از انسان ها به خاطر فقدان هدف در زندگي آنهاست. اگر هدفي در زندگي نداشته باشيم دور خود مي چرخيم و امواج خروشان زندگي ما را به بيراهه خواهد برد و نهايتاً به جايي نمي رسيم ولي به محض اينكه هدفي براي خود تعيين مي كنيم و زندگي جهت مي يابد،  نيرويمان نيز هدف و جهت پيدا مي كند.
تعيين و مشخص كردن هدف انگيزه اي براي حركت فعال و پرنشاط و بهترين طريق بهره گيري از زمان است. وقتي هدفتان را مشخص كنيد، واكنش هايي در ذهن و دستگاه اعصاب شما به وجود مي آيد كه امكانات دسترسي به آن هدف را برايتان فراهم مي كند. اكنون كه در روزهاي آغازين سال قرار داريم، يك قلم و كاغذ برداريد و اهداف خود را بنويسيد. شناخت هدف اولين قدم براي به دست آوردن آن است. بعضي ها ممكن است بگويند كه نمي دانند چه مي خواهند و هدف مشخصي را فعلاً در نظر ندارند. اگر شما هم اينچنين هستيد، به اطراف خود و به افراد موفق بنگريد و آماده باشيد كه شور و اشتياقي در دلتان به وجود آيد. به علاوه با بررسي ايده هاي نو مي توانيد هدف هاي خود را تعيين كنيد. به خاطر داشته باشيد كه همه افراد موفق برنامه و طرح خود را روي كاغذ مي آورند و بارها و بارها آنها را مرور مي كنند.
آنها براي روزها، هفته ها و ماه هاي خود برنامه ريزي مي كنند، به همين دليل از ديگران سريع تر پيشرفت مي كنند. همان گونه كه در برابر كيبورد مي نشينيد و مطالب را وارد حافظه كامپيوتر مي كنيد، وقتي هدف هاي خود را همراه با جزئيات مي نويسيد، آنها را در ذهن نيمه هوشيار خود برنامه ريزي مي كنيد. آيا مي توان موشك هدايت شونده اي را شليك كرد فقط با اين دستور كه كشتي دشمن را در نقطه اي در آن محدوده هدف بگيرد؟ آيا هيچ وقت فرزندتان را با اين دستور كه برو خريد كن به مغازه مي فرستيد؟ البته كه نه! پس اهداف شما هم نبايد هيچ وقت مبهم و كلي باشند. مثلاً اگر آرزوي داشتن يك خانه بزرگ را داريد، بايد جزئيات خانه را تعريف و توصيف كنيد تا آنكه ذهن نيمه هوشيار شما تصور كاملي از آنچه مي خواهيد به دست آوريد را به وجود آورد.پس ابتدا آنچه را كه در پي آن هستيد روي كاغذ بياوريد. سپس يك برنامه گام به گام براي رسيدن به آن مشخص كنيد و براي برنامه  زمانبندي شده خود، مهلت زماني تعيين كنيد.
نخستين گام در به وجود آوردن هر تغييري در زندگي، علاقه شديد يا نياز است ولي علاقه، انگيزه اصلي محسوب مي شود. علاقه، نيروي عظيمي است كه ما را به سوي تحقق هدف هايمان هدايت مي كند. همه ما تمايل داريم كه راه هموار و آسان و بي خطر را انتخاب كنيم. اما افراد موفق به ندرت از ميان راحت طلبان برخاسته اند.
حالا نوبت شماست كه از خود بپرسيد من چه هدفي دارم؟ چه مي خواهم؟ و براي سال نو برنامه ريزي كنيد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-075</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-075</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
پوران درخشنده كارگردان فيلم روياي خيس:
گفتند قصه ات را اين طوري تمام كن!
</TITLE>
<TEXT>


پوران درخشنده دل خوشي از زمان اكران فيلم روياي خيس ندارد و معتقد است كه بدترين زمان اكران به فيلمش اختصاص داده شده است و زمان را در ضرر مالي فيلم بسيار مقصر مي داند.هر چند كه او كارگرداني است كه كارهايش با كنتراست بالاي موضوعي همراه است و در اين گيرودار يا فيلم هايش خوبند يا كم فروغ؛ چرا پوران درخشنده سعي مي كند معلمي كند تا كارگرداني؟
نه... من سعي نمي كنم معلم باشم، سعي مي كنم احساس مسئوليت كنم. چون اين حرفه را خيلي مقدس مي دانم و فقط سعي مي كنم متعهدانه جلو بروم و موضوعاتي را انتخاب كنم كه مسئله است و فقط قصه خالي نيست. نمي خواهم معلم باشم، مي خواهم حداقل آنچه كه درست است را انجام بدهم. پنجره اي باز كنم و در آن چيزي را به نمايش درآورم كه همه از آن غافل شده اند. جلب كردن توجه آدم ها به مسائل مهم خيلي برايم مهم است. نه مي خواهم كسي را نصيحت كنم نه اينكه روشي را عوض كنم. هر كسي بسته به قلبش و روحش مي تواند با آن موضوع برخورد كند.



ياسر شيخ لو
*فكر نمي كنيد ديگر تاريخ مصرف اين مدل سوژه ها گذشته باشد؟
- نه، هيچ وقت تاريخ مصرف اين قصه ها تمام نمي شود و بايد اين تلنگرهاي اخلاقي و روحي و تربيتي زده شود حتي اگر كسي بدش بيايد. بايد براي مخاطب فرصت ايجاد كرد. شايد خيلي ها با شما هم عقيده باشند. اما ممكن است همان خيلي ها ناگهان از روش خودشان برگردند. من فكر مي كنم اين طور مسائل دائماً بايد مطرح شود، هر چند كه ما در مورد نوجوان ها هنوز حرفي نزده ايم. اگر هر چيزي با سلامت و صداقت جلو رود تأثير خودش را مي گذارد.
* يعني شما نمي ترسيديد كه تماشاگر بگويد دوباره يك مشت پيام اخلاقي؟
- من فكر مي كنم اصولاً پيام بد جا افتاده. اين ما هستيم كه بايد بفهمانيم اگر كسي دارد ديگران را آگاه مي كند، نگوييم اي بابا تو همه اش پيام مي دهي! شايد همان آدم خيلي ها را از خطرهايي نجات دهد كه اصلاً متوجه آنها نيستند. بستگي به اين دارد كه ما با چه عينكي به اين مسئله نگاه مي كنيم. نگاه بي تعهد و از سر شكم سيري. يا با نگاه دلسوزانه و آگاهي دهنده. مهم اين است كه! چقدر عواطف مان فعال است و به زندگي چطور نگاه مي كنيم.
* براي نوشتن فيلمنامه روياي خيس   چقدر وقت گذاشتيد؟
- خوب من اصولاً هميشه همه كارهايم را با تحقيقات كامل انجام مي دهم. براي اين كار هم زمان زيادي براي تحقيق گذاشتم. حدود سه ماهي روي طرح اوليه كار كردم. اصلاً مي توانم بگويم كه همه فيلم هاي من از تحقيق كليد مي خورد و شروع مي شود. اين طور نيست كه اول يك موضوعي را انتخاب كنم و بعد در موردش اطلاعات جمع كنم تا شايد اين اطلاعات به آن يك كمكي بكند. معضلي مثل بلوغ جوانان براي من يك موضوع بود كه كم كم تبديل به يك دغدغه شد و بعد دنبال تحقيقاتش رفتم.
* و بعد به كجاها كشيد؟
- رفتم به مدارس شمال شهر و جنوب شهر و خلاصه در تمام نواحي تهران تا با بچه ها و اولياي مدرسه و پدر و مادرها به گفت وگو نشستم... گفت وگوهاي تصويري و در نهايت به اين نتيجه رسيديم كه نمي توان از ماجراهاي دوران بلوغ به سادگي گذشت. اين شد موضوع فيلمنامه من. يك موضوع آموزشي كه براساس آن بستري را براي تحقيقات فراهم كردم و رويش كار كردم. چون برايم تحقيقات كار از خودش مهمتر است. اصولاً اول به اين فكر مي كنم كه چه چيزي در اين قصه مهم است.
* بنابراين تعهد خودتان را بيشتر در تحقيقات مي دانيد تا قصه؟
- دقيقاً، اين متن هم يك كار مشترك است كه من با يكي از نويسنده هاي خانم انجام دادم. به هر حال قصه پرورش پيدا كرد و كار شد. البته در طول دوران ساخت اين فيلم تغييراتي هم به وجود آمد.
* شما در فيلم قبلي تان شمعي در باد كلي بازيگر مهم و مطرح داشتيد. مثل بهرام رادان و حسام نواب صفوي و آزيتا حاجيان؛ چطور شد كه در اين كار تصميم گرفتيد به نابازيگرها براي ايفاي نقش هاي مهم رو بياوريد؟
- سؤال خيلي جالبي است. اين كار را اصلاً طبق داستان انجام نمي دهم. اصولاً اين گونه است كه هميشه كساني كه روي يك فيلم تهيه كنندگي مي كنند به دنبال بازيگران چهره و بفروش مي گردند. اما اين بار، قصه من براساس زندگي دو تا آدم واقعي و ناآشنا اتفاق افتاده است كه همين الآن دارند در اين شهر زندگي مي كنند. در سن و سالي هم هستند كه بازيگري هم سن آنها نداريم. پس بايد روي فروش فيلم اصلاً حساب نمي كرديم.
*براي ضبط كار عجله اي داشتيد؟ مي خواستيد كار حتماً به جشنواره پارسال برسد؟
- اصلا عجله اي در كار نبود. در مرحله اول قصه با رسيدن به تفاهم تمام مي شد. اما در سري دوم كه ما بخش هايي از كار را دوباره فيلمبرداري كرديم پايان قصه طور ديگري رقم خورد.
* يعني پايان اولي كه براي كار نوشته بوديد ايراد داشت؟
- خودم ايرادي نمي ديدم. اما براي اينكه پروانه نمايش بگيرم مجبور شدم پايان قصه را عوض كنم.
* يعني ايراد محتوايي از فيلم گرفته بودند؟
- بله، مي گفتند اين كه نمي شود يك نوجوان همه مرزها را به راحتي بشكند و هيچ اتفاقي هم نيافتد. در حالي كه من فكر مي كنم اصلاً چرا بايد به اينجا برسد كه يك همچين اتفاقي بيافتد؟ چرا ما بايد اين قدر عقب تر از بچه هايمان باشيم و اجازه دهيم اتفاقات تبديل به فاجعه بشوند و بعد همين طور ولش كنيم؟
* اين تغييرات اجباري را مي پسنديد يا نه؟
- الآن به هر حال فكر مي كنم با مرگ آرش يك علامت سؤال بزرگ به وجود مي آيد كه چرا آرش به اينجا رسيد؟ اين حادثه مي توانست به وجود نيايد. چرا رسيد؟ آن بچه ها كه نمي خواستند فرار كنند. اين دوران كه دوران تعقل نيست. حتي ترس از كتك خوردن هم مي تواند باعث مرگ آرش شده باشد و براي فرار از يك اتفاق يك كار اشتباه ديگر را انجام مي دهد.
* چقدر به فيلمتان توجه شده؟
- خيلي زياد. من ايميل هاي زيادي از همين گروه سني دريافت مي كنم كه سؤالات زيادي دارند و من هم خيلي تلاش مي كنم با آنها حرف بزنم؛ چون عقيده دارم ايجاد يك رابطه خيلي مهم است. من خيلي متعجب بودم از اين همه ايميلي كه از سراسر ايران به من مي رسيد. با اينكه در خيلي از شهرها فيلم هنوز اكران نشده اينكه از طرف يك نوجوان سؤالي از فيلمساز مطرح مي شود اتفاق بزرگي است كه تا حدود زيادي خود هدف است.
*بازيگر نقش آرش از بين چند كانديدا انتخاب شد؟
- تقريباً از بين 100 نفر كه تست گرفتيم، او انتخاب شد.
* نازنين چطور؟
- او هم همين طور. البته نازنين را زودتر پيدا كردم. در يك زمان يك ماهه.
* چقدر زيبايي برايتان مهم بود؟ كه مثلاً نقش اولتان حتماً چشم سبز باشد؟
- اصلاً به زيبايي فكر نكردم. فقط به معصوميت چهره هايشان فكر مي كردم كه چه كسي بيشتر آن حسي را كه مي خواهم به تماشاگر منتقل كنم را در چهره اش دارد. اصلاً زيبايي برايم ملاك نبود. هيچ وقت هم نبوده. مهم اين است كه چقدر با نقش هماهنگ است.
* توي كار احساس نكرديد پلان اضافه اي گرفته ايد؟
- من خيلي اين حس را نداشتم. فكر مي كنم هميشه براساس يكسري حوادث ريز و خرد اتفاق هاي مهم تر رخ مي دهد. از طرفي خودم را خيلي متعهد به تحقيقاتم مي دانم. هميشه دوست دارم به دنبال علت ها باشم و وقتم را براي معلول هدرندهم. از اين جهت فكر نمي كنم پلان اضافه اي گرفته باشم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-076</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-076</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_cinew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
چشم انداز
تقابل نسل ها
</TITLE>
<TEXT>
پوران درخشنده از همان فيلم هاي اوليه اش دغدغه پرداختن به مسائل و مشكلات نوجوانان را داشت. چنانكه در رابطه، پرنده كوچك خوشبختي به چالش هاي نوجوانان دچار معلوليت پرداخت. در روياي خيس هم درخشنده كوشيده تا به بررسي روابط عاشقانه نوجوانان بپردازد. آن هم به صورتي كه يك مسئله روز را با ريشه هايي در گذشته همراه كند.
درخشنده معتقد است كه در فيلمش به مشكلي پرداخته كه نوجوانان ما امروز با آن مواجه اند: به نظر من مشكل اكثريت نوجوانان ماست، البته اكثريت جامعه نه، البته اين مشكل نه فقط الآن، بلكه در گذشته هم وجود داشته، الآن هم هست و در آينده هم قطعاً خواهد بود. حالا شايد نه به همين شكل؛ اما اين معضل وجود دارد. اتفاقاً هدفم از تقابل نسل ها در اين فيلم مطرح كردن همين مسئله بود. پسري كه گذشته پدرش است و پدري كه آينده پسرش است. من اين دو آدم را در قالب يك قصه كاملاً يكسان است.
او مي افزايد: مخاطب من مخاطب عام است، پدرها مادرها و جامعه. يك زماني بود بچه ها در درون خانواده شخصيتشان شكل مي گرفت الآن در جامعه شكل مي گيرد، بنابراين مسئوليت هاي ما دارد خيلي عميق تر مي شود كه چطوري بايد با اين معضل روبه رو شويم. درخشنده در روياي خيس برخلاف اغلب كارهايش، ماجرا را با فرجامي تلخ به پايان رسانده است. چنانكه فيلم با مرگ آرش به پايان مي رسد.
به نظر مي رسد كه هدف از اين ميزان تلخي، تأثيرگذاري بيشتر به مخاطب باشد. ضمن اين كه درخشنده در مقام فيلمسازي كه نگران آتيه نوجوانان است به موضوع پرداخته و صرفاً طرح مسئله كرده است: اين فيلم فقط يك هشدار است. يك تلنگر. نمي خواستم راهكاري ارائه بدهم. اما مي خواستم تأكيد كنم كه سلامت روحي و فكري بچه ها وظيفه پدر و مادر است و اين موضوع خيلي حساس است. متأسفانه خيلي از مسائل را هم نمي توان گفت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-077</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-077</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_cultw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
تنوع سفر در بين ايرانيان بسيار محدود است
سفر سبز در سبز
اگر قرار است باز هم دبي و تركيه برويم، همين بهتر كه سري به گردشگاههاي داخلي بزنيم
</TITLE>
<TEXT>


هر چند ممكن است كه وسوسه انگيز به نظر برسد، اما نه، اصلا وسوسه نشويد. ممكن است بارها در روزنامه هاي مختلف ديدن اعداد و ارقامي  براي تان تعجب انگيز باشد. اينكه مثلا با 500 هزار تومان مي توانيد به مسافرت خارج از كشور برويد. شايد ديدن نام دبي يا تركيه برايتان آنقدر طبيعي شده باشد كه هر بار از كنارشان بي تفاوت بگذريد و اعتنايي به آن نكنيد. روي ديوارهاي شهر، روي بيلبورد هاي تبليغاتي، در پياده رو هنگامي  كه به آرامي  قدم مي زنيد. همه مي توانيد آن را ببينيد. فقط كافي است كه لحظه اي اراده كنيد و بخواهيد نامي  از آنها بشنويد. مسلما صفوف طولاني آژانس ها و مؤسسات مختلف را مي توانيد ببينيد كه شما را به مسافرت و گذراندن تعطيلات در اين كشورها ترغيب مي كند. اما نه. اصلا عجله نكنيد. لااقل به اندازه مرور آمار و ارقام اين گزارش صبر كنيد به سفر از جنس ديگر برويد؛ سبز در سبز.
عباس ثابتي راد
در روزهايي كه همه چمدان هاي سفر را بسته اند و آماده سفر مي شوند تا روزهاي تعطيلاتشان را به شهر ها و مناطق مورد علاقه شان بروند و يا به جايي بروند كه تا به امروز آنجا را نديده اند، مسلما ميل به سفر در ما نيز شعله ور مي شود. ما هم به آرامي آماده مي شويم تا به سفر برويم. اما اين بار شايد مقصدمان اندكي متفاوت باشد. مالزي، تايلند، هند، چين، آفريقاي جنوبي، استراليا يا حتي برزيل.
اگرچه نمي توان فهرست بلندبالايي از آن تهيه كرد، اما همين تعداد اندك كشورهايي كه مي توان در اين روزهاي پايان سال براي سفر به آنجا برنامه ريزي كرد شايد گوياي زواياي ناپيداي فراواني باشد. اما ماجرا چيست؟
نقطه شروع
تنها 5 درصد، تازه آنهم براساس استاندارد هاي جهاني. اين تعداد اندك هر ساله بايد به هيأت توريست درآيند و از كشورهاي مختلف ديدار كنند. بر اساس شاخص هاي توسعه و بر مبناي رشد اقتصادي مي توان انتظار داشت كه مردم هر كشور به مسافرت هاي برون مرزي بروند. اين رقم براي كشور ما 5 درصد است. يعني جمعيتي در حدود 5/3 ميليون نفر. در واقع اين تعداد از شهروندان ايراني بايد در طول يك سال بتوانند به سفرهاي خارجي رفته و در قالب توريست از كشورهاي ديگر ديدن كنند. حال مهم نيست كه در كدام يك از انواع توريست؛ طبيعت گرد يا توريست تفريحي. براي ديدن مسابقات ورزشي بروند يا به هيأت توريست فرهنگي درآيند و به ديدن آثار تاريخي فرهنگي كشور هاي ديگر مسافرت كنند. سهم ما همين اندازه است. مسلما اين رقم تخميني است و مهمترين ملاك آن رشد اقتصادي و شاخص هاي توسعه اي است. اما نكته بسيار حيرت آور اين است كه ما هنوز براي رسيدن به اين عدد شايد بسيار فاصله داشته باشيم.
به گواهي آمار هر ساله، تعداد گردشگراني كه از كشور به عنوان توريست به ديگر كشورها مسافرت مي كنند حتي به 100 هزار نفر هم نمي رسد. اين واقعيت درست در نقطه مقابل ماجرا نيز تكرار شده است. يعني همانطور كه شهروندان ايراني رغبتي به مسافرت به كشورهاي ديگر ندارند، گردشگران ديگر كشورها نيز براي ديدن و آشنايي با فرهنگ و طبيعت ايران و آشنايي با كشورمان علاقه اي ندارند. به اعتقاد بسياري از كارشناسان منشاء اين اتفاق را بايد در جاي ديگري جست. ما اصولا در بسياري از مسائل زيربنايي داراي مشكلات فراواني هستيم.
غفارپور يكي از كارشناسان و فعالان حوزه گردشگري در اين باره معتقد است: هنگامي  كه مقاصد گردشگري ما بسيار محدود است و از طرفي مشكلاتي نظير ويزا و هواپيما و ارائه خدمات سفر در اين حوزه وجود دارد، چگونه مي توان اميد داشت كه ميل به مسافرت به كشورهاي ديگر در شهروندان ايراني وجود داشته باشد. اغلب آژانس هاي مسافرتي كه در كشور در حال فعاليتند براي تعطيلات نوروزي كه بيشترين تقاضا براي مسافرت به خارج از كشور وجود دارد تنها داراي10 الي15 مقصد توريستي هستند. مسلما اين حوزه به بازنگري اساسي نيازمند است. بايد خطوط جديدي براي مسافرت تعريف شود و امكانات بهتري براي گردشگران فراهم كرد. متاسفانه مسافران و آژانس ها و نه حتي مسئولان مربوط نگاه حرفه اي و جدي به اين حوزه ندارند.
كجا بهتر است
دبي و تركيه عمده مقصد سفر هاي برون مرزي ايرانيان در روزهاي تعطيلات است. شايد كساني كه هر ساله به اين كشورها براي گذران تعطيلات خود مي روند بيشتر مي شود. به ويژه اينكه اخيرا دبي به عنوان يكي از بزرگترين مقاصد گردشگري درآمده است و از طرفي نزديكي آن با ايران مي تواند اين روند را بيشتر كند، اما نبايد فراموش كرد كه عده اي همواره به سفر به سرزمين هاي دور علاقه مندند. اروپاي غربي در ميان كشورهاي توريست پذير جايگاهي ويژه به دست آورده و شايد بتوان گفت كه عمده ترين مقصد توريستي گردشگران است. بسياري از توريست ها، سفر به كشورهايي مانند فرانسه، آلمان، انگليس، اسپانيا و... را بسيار بيشتر ترجيح مي دهند. اما جالب است بدانيد كه اين كشورها در ايران چندان جاذبه اي ندارند. بسياري از گردشگران ترجيح مي دهند تا به دبي يا به تركيه بروند يا اگر سليقه متفاوت دارند به كشورهاي جنوب شرق آسيا يا به آفريقا يا آمريكاي لاتين سفر مي كنند. شايد يكي از دلايل توجه بيشتر ايرانيان به سفرهاي نزديك مانند دبي و تركيه به خاطر پايين بودن هزينه اين سفر ها باشد. در واقع هر شهروند ايراني مي تواند با مبلغي در حدود 350 يا 450 هزار تومان به تركيه برود و با صرف هزينه 500 يا 600 توماني به دبي. در واقع يكي از دلايل عمده سفرهاي نزديك، ارزان بودن مخارج اين سفر هاست هر چند نبايد فراموش كنيم كه به دليل جمعيت زياد ايرانياني كه در تركيه و دبي و جود دارند، اين سفرها جذابيت بيشتري مي يابد.
اما عمده سفرهاي دور هزينه هاي بيشتري دارد. هر سفر به اروپاي غربي در حدود 5/2 ميليون هزينه دارد و سفر به برزيل و آفريقاي جنوبي نيز در حدود 3ميليون. مسلما تعداد كساني كه مي توانند با صرف اين هزينه به اروپاي غربي يا آمريكاي لاتين بروند زياد نيست.
علاوه بر تقاضاي سفر به كشورهاي مختلف، دلايل بسيار ديگري نيز مي توان برشمرد كه شهروندان ايراني را از سفر هاي دور باز مي دارد. يكي از مهمترين اين دلايل خطوط معدود سفر به كشورها اروپاي غربي است. غفارپور مي گويد: متاسفانه امكانات آژانس ها براي ارائه خدمات به مسافران بسيار محدود است. تعداد اندك هواپيما، محدوديت خطوط، مشكلات تهيه ويزا، نبود زيرساخت هاي فرهنگي و از همه مهمتر نداشتن مرجعي كه توان حل مشكلات را داشته باشد.
وي معتقد است: گردشگران ايراني با تمام اين كاستي ها علاقه فراواني به مسافرت و آشنايي با فرهنگ ها و تمدن هاي مختلف دارند به عنوان مثال با وجود آنكه تورهاي عيد نسبت به تورهاي تابستاني قيمت بيشتري دارد، اما تقاضاي سفر در اين روزها بيشتر شده است. او مي گويد: تا چند سال پيش تقاضاي سفر به دبي و تركيه خيلي بيشتر از ديگر مقاصد بود، اما در چند سال گذشته بسياري از توريست ها به سفر هاي دور علاقه مند شده اند و قصد سفر به برزيل و اروپاي غربي نيز فزوني يافته است. به تعبير او بسياري از كساني كه علاقه مند به گذراندن تعطيلات در كشورهاي اروپاي غربي و حتي جزاير توريستي آمريكا هستند، هر روز بيشتر مي شود. اما آژانس هاي ايراني به دليل مشكلات پيش رو چندان موفق نبوده اند. شايد به همين دليل است كه بسياري از آژانس ها به تكاپو افتاده اند تا با دايركردن تور هاي جديد با مقاصد دور و جذاب بتوانند افراد بيشتري را تحت پوشش قرار دهند. او ادامه مي دهد: در حدود20 در صد از مسافرين به تور هاي نزديك با قيمت پايين علاقه دارند و به كشورهاي همسايه مي روند. 60 درصد مسافران نيز به تور هاي متوسط راغبند و عموما به هند، چين و كشورهاي جنوب شرق آسيا مي روند. اما 20 درصد باقي مانده به تورهاي گرانقيمت و سفر به كشورهايي مانند برزيل، استراليا و كشورهاي اروپاي غربي و حتي جزاير توريستي آمريكا علاقه دارند.
پايان راه
اين تمام ماجرا نيست. چراكه مشكلات زيرساختي مانند سدي بزرگ پيش روي كساني كه ميل سفر به كشورهاي مختلف را دارند وجود دارد و براي حل آن گريزي نيست جز اين كه مسئولان قدري مسئولانه تر گام بردارند و موانع را از پيش رو بردارند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-078</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-078</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_cultw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
فرهنگ ترافيك
توصيه هاي ايمني به رانندگان
</TITLE>
<TEXT>
به منظور پيشگيري از بروز مشكلات فني و وقوع حوادث سوء احتمالي، قبل از عزيمت به سفر، از وسيله نقليه خود به شرح زير بازديد و نسبت به رفع معايب آن اقدام نماييد.
1 - سطح آب رادياتور، مخزن شيشه شور و الكتروليت باتري را بازديد و در صورت لزوم اضافه كنيد.
2 - چگونگي كار كردن ترمز و ترمزدستي را كنترل كنيد و در صورت نياز رفع عيب يا رگلاژ نماييد.
3 - تايرها را از نظر فرسودگي، لاستيك سايي، فشار باد و صدمات احتمالي بررسي نماييد.
4 - فرمان را از نظر روان و دقيق بودن(نداشتن خلاصي)و اتصالات آن را از نظر فرسودگي يا آسيب ديدگي بررسي نماييد.(در صورت ناميزان بودن فرمان بايد كل سيستم فرمان توسط يك متخصص بازديد و رفع عيب گردد.)
5 - تمام چراغ ها را اعم از چراغ هاي ترمز، دنده عقب، دينام، چراغ هاي كوچك عقب و جلو، نور بالا و پايين و راهنما را از نظر سالم بودن كنترل كنيد.
6 - لنت هاي ترمز جلو و عقب را بازديد كرده و در صورت نياز تعويض كنيد.
7 - لوله هاي روغن ترمز، سيلندرهاي ترمز و اتصالات سيستم ترمز را از نظر خراشيدگي يا ترك، پوسيدگي، نشتي و هرگونه صدمه ديدگي بررسي كنيد و در صورت لزوم قطعه معيوب را تعويض نماييد.
8 - تسمه پروانه را از نظر رگلاژ و سالم بودن و شيلنگ هاي آب را از نظر پوسيدگي، نشتي و خشك شدن مورد بررسي قرار دهيد و در صورت نياز، قطعه معيوب را تعويض نماييد.
9 - سيستم سوخت رساني را كنترل و تميز نماييد(هواكش، توري پمپ بنزين، لوله هاي بنزين را از باك به پمپ بنزين و از پمپ بنزين به كاربراتور).
10 - قفل در ها، كمربند ايمني، بوق، برف پاك  كن، مخزن شيشه شور، كيلومترشمار، دورسنج موتور، درجه بنزين، آب و جك را از نظر سالم بودن كنترل كنيد و در صورت معيوب بودن هر يك، رفع عيب نماييد.
پليس راهنمايي و رانندگي ناجا
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-079</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-079</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
گزارش نشست نقد و بررسي كتاب پيدايش الهيات نوين در مسيحيت نوشته دكتر جواد فيروزي
نقطه شروع؛ تجربه ديني
</TITLE>
<TEXT>
انشاالله رحمتي:
بحث الهيات مسيحي از يك جهت نياز به يك سري مباني فلسفي و شناخت تفكر غرب دارد وجنبه ديگرش مفاهيم ديني است
ارغوان پرنيان
چهارمين نشست نقد و بررسي كتاب اميركبير به بحث در مورد كتاب پيدايش الهيات نوين در مسيحيت اختصاص داشت. اين جلسه روز 8 اسفند با حضور دكتر جواد فيروزي(مولف كتاب)، دكتر روبرت آسريان و دكتر انشاءالله رحمتي در سالن اجتماعات موسسه اميركبير برگزار شد.



توجه به مدرنيته
در ابتداي جلسه دكتر جواد فيروزي، نويسنده كتاب، راجع به
انگيزه ا ش در تاليف اين كتاب گفت: زماني كه به عنوان دانشجوي اديان در دوره فوق ليسانس تحصيل مي كردم و خواستم پايان نامه ام را ارائه بدهم فكر كردم چه موضوعي مي تواند مفيد باشد؟ البته اين موضوع مربوط به سال 79-78 مي شود كه فضاي اجتماعي خاصي حاكم بود. آن وقت فكر كردم كه جامعه دچار يك نوع گره هايي است كه تا حدودي به برداشت هاي ديني مربوط مي شود. برداشت هاي ديني در آن دوره را مي توان به 2 دسته تقسيم كرد: يك عده برداشت هاي جديدي داشتند و معتقد بودند كه دين بايد با شرايط جديد هماهنگ شود، و عده اي ديگر كه مي گفتند دين بايد به همان شكل سنتي خودش تبليغ، اجرا و عملي شود. البته اين نزاع تازه اي نبود اما چون در آن شرايط، بروز اجتماعي پيدا كرده بود، من به عنوان كسي كه مي خواستم در اين زمينه كاري انجام دهم، به اين قضيه حساس شدم و مطالعه ام را بيشتر كردم. از اين جهت به سراغ افراد، فرهنگ ها يا سنت هايي كه قبلا اين كار را كرده و به دين نگاه عميق تري كرده بودند، رفتم. طبعا متوجه شدم كه در دين مسيحيت اين كار صورت گرفته و بد نيست كه من از اين دين شروع كنم؛ در نتيجه آن را نقطه ثقل مطالعاتم قرار دادم. البته آن طرحي كه در ابتدا در ذهنم بود خام تر و
نپخته تر بود. وقتي مطالعه كردم و به عمق مطلب بيشتر وارد شدم نگاهم كم كم عوض شد، فهميدم كه بايد به شكل ديگري مسائل را بررسي كنم. پس سراغ منابع انگليسي رفتم و سعي كردم منابع دسته اول را بيشتر مورد استفاده قرار دهم. اما با توجه به كمبود هايي كه در آن زمان وجود داشت، دسترسي به تمام منابع لازم را نداشتم. به مطالعه كتاب هايي كه الهيات مدرن مسيحي را مورد بررسي قرار مي داد، پرداختم و متوجه نقش و تاثير انقلاب علمي و رنسانس در اين جريان شدم.
دكتر فيروزي در رابطه با خلأهاي موجود در آن زمان كه محرك وي در تاليف كتاب بود، عنوان كرد: خلأيي كه من مي ديدم و الان هم مي بينم، اين است كه جامعه ما با مدرنيته هنوز آشنا نيست. منظورم از جامعه، طيف وسيع افراد اعم از روشنفكر، دانشجو و حتي كساني را كه در آن دوره مي خواستند اصلاحاتي انجام دهند را مدنظر دارم. آثار و افكار اين افراد را كه مطالعه و بررسي كردم، رفته رفته دريافتم كه در جامعه ما مدرنيته تعريف نشده و تصوير درستي از آن وجود ندارد و در بين شعارها، انگيزه ها و خواسته هايي كه مطرح مي شد، نمي دانستيم در پي چه چيزي هستيم و مشكل اساسي كجاست؟ در حالي كه غرب مدرنيته را در چند سده تجربه كرده و با مشكلاتش زيسته است. البته من قبل از اين كه اين كار را شروع كنم هيچ تصور روشني از آنچه بعد از تدوين اين كتاب به آن رسيدم نداشتم. فقط مي دانستم يك مشكل اينجا وجود دارد و آن اين كه در شرايط آن سال، گروهي در پي نوكردن جامعه، افكار و حتي برداشت هاي ديني هستند. طبيعتا در ذهن يك دانشجوي رشته اديان اين حساسيت به وجود مي آيد كه مشكل از كجاست و آن برداشت هاي ديني نوين چيست؟ و كساني كه اين راه را رفتند چه كردند؟ و اين مهم است كه ما بدانيم قبلا چه اتفاقي افتاده و تجربه ديگران را داشته باشيم، چون اطلاع از تجربه اجتماعي، ديني و فرهنگي ديگران خيلي مي تواند كمك كند. پس سئوال اساسي اول اين كه اين تحولات واقعا چه بوده و در اثر چه عواملي به وجود آمده؟ و پرسش دومي كه مطرح است و من به دلايل مختلفي به آن نپرداختم، اين است كه نسبت ما با جامعه اي كه اين تحولات در آن رخ داده چه نسبتي است؟ آيا نفي آنچه اتفاق افتاده، است يا اثبات، يعني پذيرش مطلق است و يا اين كه به هر حال يك حوزه بينابيني وجود دارد؟



انقلاب فراموش شده
دكتر روبرت آسريان، رئيس آموزشكده كتاب مقدس، ضمن تشكر از فيروزي به خاطر اين تحقيق ارزشمند، آن هم با توجه به فقر منابع در فارسي و ضمن اشاره و تاكيد بر نقش شلاير ماخر در تفسير و هرمنوتيك، گفت: بسياري در بحث هرمنوتيك شلايرماخر را بنيانگذار مي دانند. علم تفسير كتاب مقدس و مكاتب تفسيري مختلفي در طول تاريخ مسيحيت بود. مثلا مكتب انطاكيه كه بيشتر بر نكات تاريخي دستوري تاكيد مي كرد، يا مكتب اسكندريه كه بيشتر به تفاسير تمثيلي، استعاري معتقد بود. ولي با شلايرماخر به يك باره عصر تازه اي در تفسير كتاب مقدس شروع شد. هرمنوتيك برخورد همدلانه با متن، روانشناسي كسي كه متن را مي نويسد، وارد شدن به دنياي نويسنده، استفاده از ملاك هاي عيني و علمي از نظر زبان شناسي و دستوري براي درك معناي بهتر متن است. من فكر مي كنم جاي اين بحث در كتاب خالي است و بهتر بود بخش عمده اي از كتاب به نقش مهم او در زمينه هرمنوتيك اختصاص مي يافت و اينكه اساسا شلاير ماخر چرا به اين فكر افتاد كه برخوردش با كتاب مقدس اين چنين باشد. مفهوم مدرنيته نيز بايد بيشتر شكافته مي شد و اينكه چه تغييري در تفكر انسان غربي به وجود آورد. شلايرماخر تمام آموزه هاي مسيحي را بر اثر يك سري پيش فرض ها و
جهان بيني هايي كه متاثر از مدرنيته است، باز تعريف مي كند. پيش فرضي كه او در نظر مي گيرد اين است كه تجربه ديني نقطه شروع ما در مورد شناخت خداست. آنچه كه در كتاب به عنوان انقلاب كپرنيكي از آن ياد شده، به نظر من بايد بيشتر توضيح داده مي شد. به اين دليل انقلاب كپرنيكي نام گرفت، كه تمام نظام هاي الهياتي نقطه عطفشان، خود كتاب مقدس است و براي آن حجيت قائلند، اما در مدرنيته حجيت فقط از آن عقل بشر است، در نتيجه او تاملات الهياتي اش را از تجربه باطني انسان شروع مي كند، و بر اساس آن تمام آموزه هاي الهيات مسيحي را از نو تعريف مي كند به اعتقاد خيلي از متفكران وي الهيات را به انسان شناسي مي كاهد. به نظر من اگر كمي بيشتر در مورد او و انقلاب كپرنيكي اش توضيح داده مي شد، بهتر بود.
مترجم كتاب تاريخ تفكر مسيحي بررسي تاثيرات شلايرماخر بر الهيات معاصر را كمرنگ عنوان كرد و گفت: خيلي از مكاتب الهياتي معاصر عميقا در بحث هرمنوتيك و تاكيد بر تجربه دروني انسان وامدار شلايرماخر هستند. او بنيانگذار سنتي است كه بعد از او مي توان متفكران مسيحي را به دو گروه تقسيم كرد، كساني كه تمام هم و غمشان اين است كه ايمان مسيحي را به زباني بيان كنند كه براي انسان معاصر قابل فهم باشد، از جمله بولتمان كه هرجا پيغام مقدس با ذهنيت انسان معاصر در تضاد است، آن را حذف يا دوباره تعريف مي كند. گروهي ديگر كه با قبول حجيت كتاب مقدس، با تفكر معاصر وارد ديالوگي مي شوند و هرگاه اين دو با هم در تضاد باشند، مثل كارل بارت تفكر معاصر را نقد مي كنند. البته اين سنت هميشه در مسيحيت بوده، مثلا آگوستين با وجود اينكه به شدت تحت تاثير افلاطون بود، اما هر جا او با كتاب مقدس در تضاد قرار مي گرفت، افلاطون را كنار مي گذارد. دكتر آسريان رجوع به منابع انگليسي و فارسي را خيلي عالي دانست و گفت: كاش در مورد كتابي كه نكته اصلي اش شلايرماخر است از آثار خود او بيشتر استفاده مي شد كه متاسفانه در كتاب نامه فقط يك مورد از آثار خود او وجود دارد، و بيشتر از نقل قول هاي افراد مختلف در مورد وي، استفاده شده است.



كمبود نگاه الهياتي
مترجم كتاب فلسفه دين در قرن بيستم صحبت هايش را به مسائل محتوايي اختصاص داد و ضمن تاييد گفته هاي دكتر آسريان عنوان كرد: متاسفانه رشته الهيات مسيحي در دانشگاه ها، به طور جدي دنبال نمي شود. چرا كه انتظار مي رود در دو رشته فلسفه و اديان به اين موضوع پرداخته شود. اما رشته اديان وظيفه خودش را بررسي تاريخ دين مسيحيت مي داند، و وارد ريز مباحث الهيات مسيحي نمي شو د. اهل فلسفه نيز توجهي به اين بحث ندارند، چون فكر مي كنند كه مربوط به رشته اديان مي شود. بحث الهيات مسيحي از يك جهت نياز به يك سري مباني فلسفي و شناخت تفكر غرب دارد، كه يك فرد آشنا به فلسفه مي تواند به آن بپردازد و جنبه ديگرش مفاهيم ديني است كه به طور طبيعي فرد بايد آشنايي با مسيحيت داشته باشد. ولي گويي اين بحث بين فلسفه و اديان رها شده و هيچ كدام هم توجه جدي به آن نمي كنند. بنابراين كتاب هايي مانند اين كتاب توجه مغتنمي است. ولي چون در جامعه ما كمتر بدان پرداخته شده، وجود نقصان هايي در كار طبيعي است.
مترجم كتاب فلسفه اخلاق توضيح كتاب در زمينه قرون وسطي را ناكافي خواند و گفت: لازم بود بحث الهيات قرون وسطي به طور مبسوط وجود داشته باشد. البته كتاب يك مقدمه اي درباره تاريخ مسيحيت دارد اما به نظرم خيلي كلي به آن پرداخته شده و بيشتر حالت تاريخ فلسفه و تفكر دارد نه تاريخ الهيات. درحالي كه توقع مي رود اگر بحث راجع به الهيات مسيحي است و اگر به زمينه هاي تاريخي آن هم مي پردازيم، نگاه ما خاص و الهياتي باشد. بجا بود انديشه هاي قديس آگوستين به طور جدي معرفي شود و چگونگي شكل گيري و معرفي الهيات مسيحي در انديشه او نشان داده شود و همچنين توضيح اينكه بعدها در انديشه ديگران به خصوص توماس آكوئيناس چه تحولاتي پيدا كرده است. به طور كلي تصويري علمي و تخصصي از الهيات قرون وسطي در برابر خواننده قرار بگيرد تا بتواند بحث هاي بعدي كتاب را بفهمد و بين الهيات مدرن و سنتي مقايسه اي انجام دهد كه به علت عدم وجود معرفي اوليه اين مقايسه هم حاصل نمي شود. مترجم كتاب معرفت و معنويت عنوان كرد: از سوي ديگر، در كتاب وقتي شلاير ماخر پدر الهيات مسيحي خوانده مي شود توقع اين است كه علت آن توضيح داده شود. و همچنين تاثير او بر متفكران بعدي به خصوص بر كسي مثل بولتمان - يا حتي كساني كه به نوعي مخالف او هستند ولي از او تاثير گرفتند مانند كارل بارت- تبيين شود كه چگونه اين متفكر بر جريان هاي بعد از خودش تاثير داشته و بر نقطه عطف بودنش تاكيد شود. مترجم كتاب دين و نظم طبيعت روند كتاب را توضيحي خوانده و گفت: به طور كلي در كتاب توضيح بر تبيين غلبه دارد و نويسنده بيشتر به توصيف جريانات تفكر الهيات مسيحي مي پردازد، ولي تبيين نمي كند كه چگونه يك انديشه به انديشه بعد از خودش منجر مي شود، يا از يك انديشه ديگري تاثير مي پذيرد. اين مربوط مي شود به اينكه بناي نويسنده بر اختصار بوده ولي با توجه به اين كه حجم كتاب در حال حاضر محدود است، جا داشت كه بيشتر از اين شود و حتي مي توانست تا دو برابر حجم فعلي افزايش پيدا بكند. مثلا در جايي از كتاب بيان مي شود كه چگونه شلايرماخر به دين اخلاقي كانت واكنش نشان داده، ولي نهايتا بحث در دو صفحه تمام شد. طبيعتا در اين مقدار محدود نمي توان گفت دين اخلاقي كانت چه بوده و فهم كانت از دين و تاويل دين به اخلاق نزد او چگونه است؟ مواردي از اين دست تبيين روشني در كتاب ندارد، اما ما تا دين اخلاقي كانت را نفهميم، نمي توانيم واكنش شلايرماخر به او را متوجه شويم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-080</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-080</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
نگاه
فلسفه بدعت نيست
</TITLE>
<TEXT>
سيد مجيد كمالي
در دوره اوليه كليسا، متفكران مسيحي گاه از فلسفه استقبال و گاه آن را رد مي كردند، اما به طور كلي در قرون وسطي كمتر متفكري وجود داشت كه فلسفه را جدي نگيرد، به طوري كه فلسفه در تاروپود الهيات قرون وسطي وارد شد و اين امر به نوبه خود در زندگي و عقايد مسيحي دوره هاي بعدي موثر افتاد. به دلايلي مي توان گفت كه قرون وسطي از حدود قرن دهم ميلادي شروع مي شود، اما به مفهومي گسترده تر مي توان قرون وسطي را دوره هزار ساله از قرن پنجم تا پانزدهم ميلادي دانست. قرون وسطي در كليساي اوليه ريشه دارد و تا دوره رنسانس و اصلاحات كليسا ادامه مي يابد. در دوران كليساي اوليه، كساني همچون ژوستين شهيد و كلمنت اسكندراني با اطمينان بيان مي داشتند كه عده زيادي از بت پرستان از طريق فلسفه به ايمان واقعي دست يافته اند و اظهار مي داشتند كه فلسفه براي يونانيان قديم مانند عهد عتيق براي يهوديان است، اما اشخاص ديگر همچون ترتوليان(160 تا 220 ميلادي)اين استدلالات را كاملا رد مي كردند، چراكه فلسفه را ريشه تمام بدعت ها مي دانستند و معتقد بودند كه فلسفه يا حكمت دنيوي به هيچ وجه انسان را به معرفت مسيح نمي رساند. مسيح نه فقط قدوسيت و نجات ماست، حكمت ما هم است.(قرنتيان 30:1).
بنابراين در كليساي اوليه در مورد فلسفه، احساسي دوگانه آميخته به علاقه و نفرت وجود داشت. همان طور كه بيان شد ژوستين شهيد(متوفي حدود 165 م)از آباي يوناني زبان كليسا بود كه ايمان مسيحي را يگانه فلسفه معتبر و مفيد مي دانست و استدلال مي كرد كه لوگوس الهي سبب تنوير افكار متفكراني مانند سقراط شده بود تا خطاهاي بت پرستي را درك كنند. اما برعكس ترتوليان(حدود 160 تا 220 ميلادي)نويسنده لاتيني زبان، فلسفه را ريشه تمام بدعت ها مي دانست.در سطح مردم عادي نيز كشمكش هايي پديدار شد كه اولي مناقشه گنوسي ها و پيروان ماني بود. گفته مي شد كه عقايد گنوسي عبارت بود از مسيحيت يوناني شده، يعني آن مسيحيتي كه با عقايد بيگانه فلسفه يونان تغيير ماهيت داده بود. ولي علماي جديد معتقدند كه عقايد گنوسي آميخته اي بود از عقايد مختلف ديني مخصوصا يهوديت و اديان خاور نزديك و فلسفه هاي متداول و مسيحيت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-081</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-081</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_intep.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی.سیاست داخلی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics.Iran Politics</CAT>
<TITLE>
نوروز تولدي دوباره را نويد مي دهد
روزهاي طولاني، سال هاي كوتاه
</TITLE>
<TEXT>


اين كه در احساس ما سال زود مي گذرد نشان مي دهد بخش قابل توجهي را در سال منفعل بوده ايم
شادي هاي من از جنس بهار است، درست از جنس بهار. بهاري كه هم به زمستان وصل است و هم به تابستان و پاييز مي رسد. شادي من چهار فصل است و عيد دارد. شادي شما چطور؟ فكر كنيد. شادي تان را براي خودتان توصيف كنيد، براي ديگران هم تجسم كنيد.
در خيابان كه مي رفتم، خانم سالمندي را با شادي و صبوري از خط كشي عبور دادم، بعد شانه هايش را گرفتم و گفتم سال نو مبارك. گفت اي مادر، چه سالي؟ چشم هم مي گذاري سال ديگر مي رسد. عمر ما است كه مي رود. پرسيدم امسال تان زود گذشت؟ گفت هر سال مان زود مي گذرد. گفتم اميدوارم روز خوبي داشته باشيد.
مهشيد سليماني
وقتي مي گوييم دير گذشت منظورمان چيست؟ منظورمان از دير گذشتن اين است كه سخت گذشت؟ آيا زود گذشتن يعني آسان گذشتن؟ چه طور ممكن است سال زود بگذرد ولي روز دير سپري شود؟ چه طور ممكن است چشم هم بگذاريم و سال نو شود ولي جان به لب مان برسد تا روز شب شود؟ واقعاً درك ما از زمان چگونه است. آيا اصلاً در اين گونه توصيف ها، خودمان را وصف مي كنيم يا زمان را؟
فكر كنيد قرار است چندين مهره را بند كنيد و يك ريسمان درست كنيد. اگر بارها و بارها مهره ها را بشماريد ولي هيچ وقت آنها را يك پارچه نكنيد، يك رشته نكنيد، احساس كامل شدن آن را تجربه نمي كنيد و هربار كه به شمردن مجدد آنها بنشينيد، خسته كننده تر مي نمايد. اما اگر همان وقت كه مي شماريد در رشته اش بياندازيد هم دانه ها را شمرده ايد هم تسبيح كاملي ساخته ايد. آن وقت براي بند كردن تسبيح بعدي، مهره هاي رنگ ديگر، طرح ديگر و اندازه ديگر را برمي گزينيد يعني در تكرار يك كار به خلاقيت مي رسيد.
انگار در يك روز، لحظه ها را ناخودآگاه مي شماريم تا تمام شوند و اين باعث مي شود احساس كنيم دير مي گذرد ولي در سال، اين دانه هاي شمرده را كنار هم به رشته نمي كشيم. يك پارچه نمي كنيم، يكپارچه نمي شويم. انگار بسياري از دانه ها را در طول سال گم مي كنيم. بله، گم مي كنيم. دانه هاي گم شده، همان اوقات منفعل ما هستند كه نمي گذارند ما احساس يكپارچگي كنيم. عدم احساس يكپارچگي، درك ما را از فاصله هاي زماني مختل مي كند. مشكل، درك ما از فاصله ها است. وقتي فاصله ها را زندگي نمي كنيم. زمان مثل يك كوله پشتي خالي عمل مي كند. برگرده ما هست، برآمده هست، دائماً هست ولي خالي است. كوله خالي را بردوش گرفته، قدمي برنمي داريم. ما در نقطه شروع سال باقي مي مانيم، از آن نقطه كه در شروع ايستاده بوديم تكان نخورده ايم. زمان گذشته و نقطه شروع بعدي دوباره رسيده است. خوب واضح است كه احساس چشم برهم زدن و دوباره در شروع احساس شدن دست مي دهد. اگر حركت كرده بوديم، اگر به راه افتاده بوديم و از نقطه شروع دور شده بوديم، وسط و آخر را هم تجربه مي كرديم. در آن صورت سال مان به آرامي و به اندازه مي گذشت. عيد و خانه و خاتون و خدمت، شروع و تازگي را جشن گرفتن است به قصد حركت نه براي توقف، اگر عيد را احساس نمي كنيد، چيزي در شما متوقف است!
اگر سال زود مي گذرد به اين علت است كه در نقطه شروع مانده ايم و آغاز هر سال شروع حركت به سمت منزل بعدي ما نيست بلكه همان شروع قبلي تكرار و تجديد مي شود، طبيعي است كه پس از چندي، مردود مي شود. از ذوق و حوصله مي رود.
اگر زود دير مي گذرد به اين علت است كه حوصله گذراندنش را نداريم، ناخودآگاه لحظاتش را مي شماريم، منتظريم تا برود ولي ما نمي رويم، همه ما مي دانيم كه در انتظار زمان دير مي گذرد. حتي سال، حتي در سال هم اگر منتظر رسيدن وقتي خاص باشيد دير مي گذرد.
اين كه در احساس ما روز دير مي گذرد نشان مي دهد ما انفعال خود را با انتظار به سر مي بريم. اين باعث مي شود لحظه ها به غلظت بگذرند و روز در احساس ما طولاني جلوه كند. ما تناسب زمان را با خودمان گم كرده ايم. زمان در دست ما مقيد است. اگر رهايش كنيم مي گذرد و اگر مقيد به فعاليت باشد تا نگذرانيمش نمي گذرد. هنگام فعاليت احساس ما از ادراك زمان برخلاف مواقع انفعال است. يعني سال دير يا با تناسب عادي مي گذرد و روز زود يا آسان مي گذرد. هنگام كار و فعال بودن درون، تأكيد مي كنم هنگامي كه درون آدم ها هماهنگ با برون آنها فعال است به دليل تناسب زمان و فاعل، گذران زمان با احساس سهولت همراه است يعني روزها راحت مي گذرند و از طرفي به علت غني بودن حاصل عملي اوقات در طول سال، احساس خالي بودن يا مفقود بودن مهره هاي زمان در طي سال، كم  و كمتر مي شود. يعني وقت ما يكپارچه تر ادراك مي شود و اين باعث مي شود طول سال به اندازه واقعي خودش احساس شود. ميزان درك ما از سيصد و شصت و پنج روز سال بستگي به فعاليت  ما در هر روز دارد. اگر از يك سال مثلاً فقط يك ماه آن را فعال باشيد، سال را بسيار كوتاه و از دست رفته و روزها را بسيار كش دار و ملال آور تجربه مي كنيد. اين تناسب از كمترين تا بيشترين آن امكان پذير است. آن چه بين اين دو حد قرار مي گيرد، معدل فعاليت ما به طور حاضر و مراقب در طي زمان است، آن هم نه زمان در قالب يك سال بلكه در مقياس عمر.
چند روز سال گذشته را زندگي كرده ايد؟ چند روز سال گذشته را به آساني سپري كرده ايد؟ رفتن آسان بود ار واقف منزل باشيم. سال نو مبارك!
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-082</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-082</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_litew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.ادبیات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Literature</CAT>
<TITLE>
گفت وگو با محمدرضا يوسفي، برنده جايزه كتاب سال:
لطفاً كمي بيشتر كتاب بخوانيد!
</TITLE>
<TEXT>


در اينكه نويسندگان حوزه كتاب كودك و نوجوان، به نسبت ديگر حوزه ها كمتر شناخته شده هستند، شكي نيست و اينكه اين روزها اگر در سبد خريدمان كتاب كودك و نوجواني هست، بيشتر آثار ترجمه شده از ديگر زبان هاست.
محمدرضا يوسفي در سال2000 كانديداي جايزه بين المللي اندرسن شد. او همچنين ديپلم افتخار جشنواره هلند را براي مجموعه ستاره اي به نام غول و كسب جايزه كتاب سال با كتاب افسانه بريناس جادوگر را در كارنامه خود دارد.



مونا سيفي
چند سالي است كه وقتي حرف از ادبيات كودك و نوجوان به ميان مي آيد، حرف از تعداد زياد مخاطبان اين رده سني و در مقابل، فروش نداشتن كتاب هايي كه ويژه آنها نوشته مي شود، در صدر صحبت هاست. مي خواهيم با شما هم درباره اين موضوع حرف بزنيم.
متأسفانه اين موضوع كه شما مي گوييد، همان معضل تيراژ است كه البته گريبانگير كل ادبيات داستاني ماست؛ چه كودك و نوجوان و چه بزرگسال. كمبود مخاطب در هيچ كدام از رده هاي سني نداريم، اما تيراژ كتاب هايمان معمولاً سه هزار نسخه است. در حالي كه كشورهاي اروپايي با اينكه مخاطباني بسيار كمتر از ما دارند، تيراژ كتاب هايشان ميليوني است.
* فكر مي كنيد چه اتفاقي باعث شده است، نشر كتاب به اين وضع دچار شود؟
وضعيت كتابخواني و حوزه نشر ارتباطي دو سويه با همديگر دارند، يعني هر قدر جامعه اي كتابخوان باشد، حوزه نشر كتاب هم در جامعه روز به روز پررونق تر مي شود و بالعكس. حالا در جامعه ما يكسري عوامل بيروني و دروني بر اين موضوع تأثير گذاشته است. منظور من از عوامل بيروني، شرايطي است كه به جامعه ما و جامعه بين المللي تحميل شده است. نظير رسانه هاي جديد و فراواني كه به وجود آمده و سرگرمي هاي تازه اي به همراه آورده است. كامپيوتر، اينترنت و گسترش برنامه ها و توليدات تلويزيون در اين گروه جاي مي گيرند. همين رسانه ها طيف وسيعي از مخاطبان كتابخوان را جذب كرده اند.
* پس به نوعي اين رسانه هاي مدرن و پيشرفت زندگي است كه نقش و اهميت كتاب را در زندگي هاي امروز كمرنگ مي كند؟
بله، و طبيعتاً راه گريزي از آن نيست. بايد منتظر گذر زمان بود تا اينكه كتاب و كتابخواني دوباره جايگاه خود را در ميان اين قشر باز كند. البته در دو سه ماهه اخير در ايران يك سري اتفاقات رخ داده كه من از آنها به عوامل دروني نام مي برم. اين عوامل، همان فراز و نشيب هايي است كه به دلايل سياسي و اجتماعي در كشور ما به وجود آمد و بار منفي اين تحولات روي شانه كتاب قرار گرفت.
* روشن تر بگوييد.
ما در دهه شصت، شاهد تضعيف بخش خصوصي و تقويت بخش دولتي در حوزه نشر بوديم. از اين دوران، آرام آرام، ناشران خصوصي بخش كودك و نوجوان، كنار مي روند. از اوايل اين دهه، چيزي كه مورد نظر قرار مي گيرد و طيف وسيعي از نويسندگان را دنبال خود مي كشاند، بحث آموزشي آثار است. يعني ادبيات به نوعي سفارشي مي شود و ادبيت آثار، كاهش مي يابد. وقتي مخاطب كودك و نوجوان هم كه با كتاب هايي كه همگي مطابق يك سفارش الگو نوشته شده، مواجه مي شوند احساس مي كند كه همه اينها شبيه هم هستند و به همين دليل، رغبت او براي خواندن كتاب كم مي شود.
*  و همين كمبود مخاطب، باعث مي شود نويسندگان اندكي در اين حوزه فعاليت كنند.
اين تنها يكي از عوامل است و دلايل بسياري به جز اين وجود دارد. بسياري از نويسندگان كودك و نوجوان به سمت رسانه هايي چون تلويزيون گرايش پيدا كرده اند. چرا كه نويسنده اي كه قرار است يك رمان براي اين گروه سني بنويسد، اگر همان وقت و زحمت را براي تلويزيون بكشد، هم درآمد بسياري خواهد داشت، هم اعتبار و شهرت بيشتري كسب مي كند كه با نوشتن كتاب قابل مقايسه نيست. در حقيقت در حال حاضر، تنها نويسندگاني در اين حوزه باقي مانده اند كه واقعاً عاشق اين كار هستند.
*  به نظر مي رسد كم كاري نويسندگان داخلي در حوزه كتاب كودك و نوجوان، جاي پاي كتاب هاي خارجي ترجمه شده را در بازار كتاب محكم كرده است و همين موضوع باز هم به مشكلات نشر كتاب كودك در كشورمان دامن مي زند.
همين طور است. اگر شما سري به بازار كتاب كودك و نوجوان بزنيد، به وضوح خواهيد ديد ترجمه بازار كتاب را پر كرده است. توجه ويژه ناشران به ترجمه آثار و بها ندادن به نويسندگان داخلي و به ويژه نويسندگان جوان تازه كار باعث شده است بسياري از همين نويسنده ها دست از تأليف بردارند و به ترجمه رو بياورند.
* شما به موضوع  كتاب هاي آموزشي در حوزه نشر داخلي اشاره كرديد، با توجه به اين چارچوب هاي آموزشي قاعدتاً خانواده ها بايد گرايش بيشتري به اين كتاب ها داشته باشند. اما در عمل، چنين اتفاقي نمي افتد و خانواده به ادبيات ترجمه بيشتر علاقه نشان مي دهد.
تجربه در جهان ثابت كرده است مخاطب كتاب كودك كسي است كه كتاب را انتخاب مي كند و مي خرد. كودك، قدرت انتخاب ندارد يا بهتر است بگويم اصلاً اين حق را به او نمي دهند. در واقع ما به عنوان بزرگسال، در كنار نهادهاي دولتي و كتابخانه ها براي او كتاب انتخاب مي كنيم، آن هم كتاب هايي كه پر است از نصيحت. از طرف ديگر، دنياي كودكان خيلي بزرگ شده است. كودكان ما با خواندن كتاب توقع دارند با حوادث و وقايع ملموس تري روبه رو شوند، اما جاي آن را در داستان خالي مي بينند و به نوعي از كتاب خواندن زده مي شوند. پدر و مادرها هم كه از اين روند خشنود نيستند، به ناچار سراغ كتاب هايي مي روند كه تبليغات رسانه اي پشت آنها است.
* با وجود اين مشكلاتي كه به آنها اشاره كرديد، آيا راهي براي آشتي دادن مخاطبان با كتاب هاي كودك و نوجوان وجود دارد؟
چندي پيش در سفري به آلمان آن قدر كودك كتابخوان ديدم كه تصور آن برايم شگفت انگيز بود؛ كودكاني كه حتي در متروها مطالعه را رها نمي كردند. به طوري كه به طور متوسط از هر 10 كودكي كه در مترو بود، پنج نفرشان كتابي در دست گرفته بودند و مي خواندند. شما آرزو به دلتان مي ماند كه در ايران كودكي ببينيد كه در اتوبوس مشغول مطالعه باشد. فكر مي كنم نيازمند فضايي گسترده و دور از چارچوب هاي دست و پا گير هستيم تا نوجوان  بدون نياز به تبليغات رسانه اي كتابي را بخرد و بخواند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-083</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-083</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_litew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.ادبیات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Literature</CAT>
<TITLE>
ياد
حداد، همين و تمام
</TITLE>
<TEXT>


مرتضي مجدفر
حسين حداد كه از چند ماه پيش به بيماري جانكاه سرطان خون دچار شده بود، پس از مدتي دست و پنجه نرم كردن با اين بيماري، شامگاه روز شنبه دوازدهم اسفند ماه به ديار حق شتافت.
وي كه متولد 1339 و دانش آموخته رشته ادبيات فارسي از دانشگاه تهران بود، پس از سال ها معلمي در روستاهاي ساوه، قريب 20 سال بود كه در فعاليت هاي مطبوعاتي - فرهنگي حضور داشت و امسال با وارد شدن به سي امين سال خدمت خود در آموزش و پرورش، در شرف بازنشسته شدن بود. وي سال ها در زمينه هنر و ادبيات داستاني در حوزه هاي بزرگسال و كودك و نوجوان به پژوهش و نقد ادبي مشغول بود و نزديك به چهل اثر پژوهشي شامل كتاب شناسي آثار، نقد و برگزيده آثار و... در حوزه ادبيات مذهبي(بويژه ادبيات عاشورايي)، ادبيات انقلاب اسلامي و نيز ادبيات دفاع مقدس از او منتشر شده است. حداد، فعاليت هايي نيز در زمينه مطبوعات داشته و مدتي عضو شوراي سردبيري مجله ادبيات داستاني(از مجموعه مجلات حوزه هنري)بوده و در مجلات دانش آموزي و معلمي رشد نيز مطالبي از او به چاپ رسيده است. علاوه بر اين، او سال ها(از سال 70)، مدير مركز بررسي آثار دانش آموزان دفتر انتشارات كمك آموزشي وزارت آموزش و پرورش(ناشر مجلات رشد)بود و با همكاري گروهي از كارشناسان ادبي، 15 جلد از آثار ادبي دانش آموزان را در قالب هاي داستان و شعر منتشر كرد. همچنين مديريت مركز آفرينش هاي ادبي حوزه هنري و همكاري در انتشار ويژه نامه هاي مذهبي پويش در كانون پرورش فكري كودكان و نوجوانان و دبيري جشنواره مذهبي قصه هاي قرآن كريم و سيره ائمه عليهم السلام در سازمان حج و اوقاف از ساير فعاليت هاي فرهنگي او بود. حداد همچنين مديريت و داوري شش دوره از مسابقه ادبي در مورد نماز در بين دانش آموزان را عهده دار بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-084</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-084</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_litew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.ادبیات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Literature</CAT>
<TITLE>
نگاه
داستان واقعي شهر خيال
</TITLE>
<TEXT>


ميترا صادقي
بلبل حلبي
نويسنده: محمدكشاورز
نشر: قصه
تهران 1384؛ برگزيده جايزه منتقدان و نويسندگان مطبوعات و جايزه ادبي اصفهان
همه مي گويند تو سر و زبان داري، اهل كتاب و كمالاتي. اما نه! سر و زبان داشتن با زبان ساختن فرق مي كند. يعني اين كه وقتي به مشتري دو تا خط را روي كاغذ نشان دادي و گفتي اين يه خيابان سي متريه، مشتري بوي آسفالت و جوي خيابان را حس كند. اگر جايي كه ايستاده اي، بياباني باشد كه موش دارد نوك كفشت را مي جود. كلمات را جوري بچيني تو مخ طرف كه وقتي گفتي اين كوچه دوازده  متري، كنارش رديف سرو سپيدار است، مشتري به عينه ببيند درخت و سايه را.
اينها سطرهاي آغازين داستان مي گويد آب، مي گويي آب، مي گويم آب از مجموعه بلبل حلبي نوشته محمد كشاورز است كه با خواندنش در همان ابتدا تكليف ما را به عنوان خواننده با اثر و نويسنده روشن مي كند.
انگار همين كه شروع كرده ايم به خواندن اولين داستان اين مجموعه پا به دنيايي گذاشته ايم كه هست و نيست و با هر گام چنان در مرز واقعيت و خيال فرو مي رويم كه تفكيكش برايمان سخت و دشوار مي شود.
كشاورز مثل راوي داستان اولش كه خودش مي گويد اهل كتاب و كمالات است شهري مي سازد با خانه ها و چهارراه هايش با مغازه ها و نئون هايش و با غم ها و شادي هايش و آن چنان ماهرانه آن را پرداخت مي كند كه دستمان را دراز مي كنيم تا كليد طلايي آن را بگيريم.
محمد كشاورز كه قريب به يك دهه پيش با مجموعه پايكوبي به عرصه داستان نويسي قدم گذاشته اكنون با مجموعه بلبل حلبي يك بار ديگر اين حضور را پررنگ تر كرده است.
اگرچه به نظر مي رسد سرگشتگي آدمهاي بلبل حلبي ادامه همان سرگشتگي خيال گونه شخصيت هاي مجموعه داستان پايكوبي است اما بي شك در اين مجموعه جديد خواننده با نويسنده اي مواجه است كه تجربه يك دهه تلاش را پيش رو دارد كه تبلور آن در آثارش مشهود است. در يازده داستان اين مجموعه هربار ما با دنيايي واقعي و ملموس روبه رو مي شويم. چيزهايي كه بارها و بارها آن را تجربه كرده ايم و گاهي چنان ساده و كوچك بوده اند كه نديده از كنارشان گذشته ايم و يا فراموششان كرده ايم و حالا در قصه هاي اين مجموعه كشاورز آن را زير ذره بين گذاشته است تا باز با آن مواجه شويم از دغدغه چاپ يك كتاب، تا خريد خانه اي كه نيست يا پيدا كردن آدرسي يا عشقي به ظاهر مسخره و مضحك همه و هم چنان واقعي است كه همدلي و همراهي خواننده را برمي انگيزد اما اين فضاي واقعي ادامه پيدا نمي كند و مسأله شخصيت هاي داستان نمي شود بلكه در ميانه راه با چرخشي استادانه كشاورز داستان را به سوي وهم و خيال شخصيت ها سوق مي دهد و ما را از دنياي بيروني و آشنا تا دنياي درون آدم هاي داستان همراهي مي كند.
دنياي دروني كه آدم ها براي خودشان ساخته اند تا شايد گريزگاهي باشد برايشان تا آنها را از فشار بيرون رها كند.
هرچند هميشه اين گريزگاه راه  رهايي شخصيت ها نيست و شايد اصلا ً  رهايي در اين داستانها مفهومي است انتزاعي چرا كه اصل بر همين وهم و خيال برساخته است.اين كه آنچه هست حقيقت است يا وهم حتي وقتي كتاب را مي بنديم رهايمان نمي كند و با ماست.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-085</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-085</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_musicw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.موسیقی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Music</CAT>
<TITLE>
به بهانه چهلمين روزمرگ پرويز ياحقي نوازنده ويولون و آهنگساز
خلاق در محاق
</TITLE>
<TEXT>


 پرويز ياحقي، نوازنده ويولون و آهنگساز، چهارشنبه يازدهم بهمن در آپارتمانش واقع در تهران، خيابان آفريقا، كوچه نيلوفر، آخرين وداع را با زندگي به انجام رساند. هنگام مرگ در خانه، تنها بود. سي ساعت بعد از واپسين نفس، دو تن از دوستانش كه از غيبت او نگران شده بودند، به خانه او آمدند. همسايه گفته بود كه دو روز است از منزل آقاي ياحقي صداي ساز نمي آيد. حفاظ آهني درب آپارتمان باز بود و نشان مي داد كه صاحب خانه در سفر نيست و در منزل است. دوستان بالاخره درب ضخيم چوبي را شكستند و صاحبخانه را در منزل پيدا كردند، در حالي كه به سفر ابدي رفته بود. علت مرگ، ايست قلبي اعلام شد. فشار خون او هنگام ايست قلبي در حدود يك برآورد شده بود. ظهر جمعه، خبر از طريق sms و تلفن مثل برق در شهر پيچيد و اين آخرين غافلگيري پرويز ياحقي در جامعه بود. او كه هنگام مرگ هفتاد و يك سال داشت، شصت و سه سال پيش در اولين اجرايش از ايستگاه بي سيم راديو تهران، در هشت سالگي از چنان كيفيت هنري مؤثري برخوردار بود كه مردم گمان كردند استاد حسين ياحقي است كه مي نوازد. اين اولين غافلگيري پرويز ياحقي در جامعه بود و طي اين شصت و سه سال، مردم با ساز او زيستند، گريستند، عاشقي كردند و خاطره  اندوختند. مي توان گفت كه بعد از استاد ابوالحسن صبا، در پنجاه سال گذشته، چهره اي تأثيرگذارتر از او در زمينه ويولون نوازي  ايراني وجود نداشته است و ياحقي، گذشته از نبوغ ذاتي در موسيقي، از هوش جامع و استعدادهاي شگفت  آوري برخوردار بود كه به زندگي و شخصيت او جنبه اي جذاب و افسانه اي مي داد. مرگ او حادثه اي بود كه روان دوستدارانش را تكان داد و اندوه فقدان او به سادگي از ياد رفتني نيست.
سيدعليرضا ميرعلي نقي
با مرگ پرويز ياحقي، يكي از مهمترين ستون هاي موسيقي شهري ايران و برنامه گلها فرو ريخت. اكنون از بزرگان آن دوره، تني چند بيشتر باقي نمانده اند؛ اساتيدي چون فرهنگ شريف،  همايون خرم، حسن كسايي، جليل شهناز، فرامرز پايور و عبدالوهاب شهيدي و هنرمندان نام آوري چون اكبر گلپايگاني، ايرج، فضل الله توكل، مجيد نجاحي و البته انوشيروان روحاني. از اين يازده نفر، به زحمت پنج نفر فعال هستند و در زمينه نوازندگي ويولون ايراني بعد از پرويز ياحقي، عملاً  ديگر چهره درخشاني باقي نمانده است.
دو ويولونيست معاصر كه جوانتر از او بودند در سالهاي گذشته بدرود حيات گفتند: اسدالله ملك و سياوش زندگاني و بخصوص نفر اخير مي توانست بسيار درخشانتر و نمايان تر از آني باشد كه مي شناختيم؛ چرا كه قريحه و خلاقيت لازم را در خود داشت. شيوه نوازندگي پرويز ياحقي خواستاران و مقلداني بيش از حد و شمار داشته، دارد و خواهد داشت، در واقع به جاي اين كه بپرسيم چه كسي مثل ياحقي مي نوازد بايد بگوييم كه چه كسي به قصد و به اراده، تصميم مي گيرد كه مثل ياحقي ننوازد، چرا كه خروج از فضاي تأثير او براي نوازنده ويولون ايراني، دشوار است.
پرويز ياحقي شخصيتي داشت كه در اصطلاح متداول امروزه به آن كاريزماتيك مي گويند. شخصيت اجتماعي او و صداي دلكش ويولونش، افسانه شخصي او را در اين شصت سال ساختند.
نيمي از اين شصت سال، يعني نوجواني و جواني او، در منازل و محافل بي حد و شمار دوستان و آشنايان و علاقه مندانش گذشت(تعداد ارتباطات او نيز مثل همه عوامل ديگر زندگي اش، حيرت آور بود). نيم ديگر آن، كه از حدود سالهاي 56-1355 شروع شده بود، آرام آرام به انزوا و گوشه گيري گذشت و تنهايي او در ده سال آخر عمرش، به نهايت رسيد. ياحقي براي تمام مردم، از عوام تا هنرمندان، غيرقابل دسترس شد و تنها افراد انگشت شماري به حريم او راه داشتند و ضربه هاي روزگار، ريشه هاي ارتباط او با زندگي را به تدريج بريده بود و تنها علاقه و عشق به موسيقي و نوازندگي باقي مانده بود كه با فاجعه تصادف اتومبيل، رشته آن هم قطع شد و پرويز ياحقي بعد از اين كه توانايي سابق را از دست داد، با خويشتنداري و وقار و البته با تحمل و درد و رنج بسيار، صداي پاي مرگ را پذيرفت. اگر چه همه عمر هراس عجيبي از مرگ داشت.
پرويز ياحقي تا حدود 22 سالگي در اركسترهاي مختلفي ساز زد. از جمله در اركستر مجيد وفادار، ويولونيست صاحب سبك و آهنگساز نابغه، كه مي گويند در همان اركستر با داريوش رفيعي آشنا شد و دوره كوتاه چند ساله اي را با همديگر جواني كردند. از سال 1335 به طور رسمي و جدي آهنگسازي را براي راديو تهران، كه به تازگي سازمان شده بود، شروع كرد و در يك مقطع هشت ساله، تعدادي از شنيدني ترين آهنگترانه هاي خود را با همكاري دوست شاعرش بيژن ترقي(و البته افراد ديگر)آفريد. اين آثار از نيروي جدايي و روحيه عاشقانه پرشوري حكايت مي كنند و همطراز با شاهكارهاي ديگر سازندگان آهنگترانه در سالهاي 1330 و 1340، در خاطره ها باقي مانده اند:
بيداد زمان، مي زده شب، من اسير دام توأم، نسيم فروردين، بعد از آن شب بي خبري! و اي اميد دل من كجايي. او اين آهنگ- ترانه اي اميد دل من... را در هجده سالگي ساخت(همراه كلام اسماعيل نواب صفا)و بعد از تأثير دايي جان حسين، آن را در راديو با اركستري اجرا كرد كه استاد ابوالحسن صبا رهبر آن بود، صبا به او تكليف كرد كه ويولون اول اركستر را پرويز ياحقي جوان بنوازد و اين افتخاري بود كه نصيب كسي نشده بود. ياحقي در 22 سالگي همان نام و آوازه اي را يافت كه آهنگسازان هم دوره او با پنج الي بيست سال سن افزونتر از او يافته بودند. علي تجويدي، مهدي خالدي، همايون خرم، حبيب الله بديعي و جواد معروفي از جمله اين نام آوران بودند. زيباترين و ماندگارترين آهنگترانه هاي پرويز ياحقي نيز در همان مقطع زماني، تا آستانه سي سالگي او خلق شد و آهنگ هايي كه بعد از سالهاي 1344 - 1345 ساخت، اختلاف روحيه و تفاوت كيفيت را به طرز آشكاري نشان مي دهند و كمتر از آنها در خاطره ها مانده اند، اگر چه آنها نيز از نغمه هاي لطيف و فرازوفرودهاي دلنشين بهره مندند.
در ويولون نوازي نيز پرويز ياحقي در يك رويه ثابت باقي نماند. اين از شخصيت  خلاق و بي قرار او برمي خاست. وفور و فوران خلاقيت به چنين افرادي، اجازه تعليم و تعلم و تمرين مرتب را نمي دهد و اين خصوصيت آنهاست. دوره آموزش او نزد حسين خان ياحقي، طولاني نبود و نزد ابوالحسن صبا هم بيشتر همكاري بود تا شاگردي و شنيده نشده كه او نزد استاد ديگري، به شاگردي نشسته باشد. كسي از او تمرين مرتب نيز نديد، هميشه آماده نواختن بود و هيچ گاه نواختنش خالي از كيفيت و تأثير نبود. ذهن حاضر و پويا و بسيار قوي داشت و انگشتان بلند و استخواني اش در آمادگي و هماهنگي با مغز و اعصابش بودند، هيچ گاه در عمرش به جز مواقعي كه در راديو برنامه با خواننده و اركستر داشت، نمي دانست كه چه خواهد زد، ولي وقتي ويولون و آرشه را به دست مي گرفت، صدايي گرم و نغمه هايي شيرين از ساز بيرون مي كشيد كه گاه جمله هايي بديع و آناتي غافلگير كننده را به گوش مي رساند. نوازندگي او هيچ وقت بي تنوع نبود و اين كيفيت را او با وجود كاستي هايي در تعليم موسيقي و با وجود خودويرانگري هاي مشهور عام و خاصش، تا سنين آخر عمر حفظ كرد. هنر اصلي پرويز ياحقي در بداهه نوازي به شيوه خاص خودش بود. بدون اين كه از قبل، درگير متن آماده و از پيش حاضر شده اي باشد، خود را آماده اجراي آن رويدادي مي كرد كه در يك لحظه خاص، درون او اتفاق مي افتاد، صد ها هزار نفر از مشتاقان ساز او نيز شيفته همين سحاري ها و شگفت  آفريني  هاي او بودند.
با چنين شخصيتي، نه امكان كار اداري براي او در راديو وجود داشت نه مي توانست معلمي و آموزگاري كند. اطلاق عنوان معلمي براي او بي معناست اگر چه مقلدان بسياري دارد. مي گويند داوود پيرنيا براي او هرگونه قيد و بند و تشريفات و موانع اداري را براي ورود و خروج او(هر ساعت كه بخواهد)در راديو، حذف كرده و استوديويي شبانه روزي براي ورود خلاق الساعه آقاي ياحقي مهيا كرده بود تا هر وقت حالي داشته باشد، بيايد و بنوازد و ضبط شود و به يادگار بماند، ياحقي به اين درايت و شعور نياز داشت تا بتواند شاهكارهاي خود را خلق كند و هميشه او را پيرنيا به عنوان شخصيتي بي مانند ياد مي كرد در سالهاي بعد از انقلاب. چنين امكاني را در منزلش درست كرد. دوستان و حاميانش براي او پيشرفته ترين دستگاهها و وسايل را از خارج آوردند و برايش شرايطي را مهيا كردند كه با خيال راحت بتواند آنچه را كه غيرمنتظره در شبانه روز به او الهام مي شود را آزادانه و با كيفيت عالي ضبط كند.ناگفته نماند كه پرويز ياحقي، در شناخت دستگاه هاي صوتي و فن ضبط صحيح استعداد قابل توجهي داشت و از اين نظر هم بين موسيقيدان هاي ايراني، شاخص بود. مي گويند بيش از يك صد ساعت همنوازي هاي او همراه با جواد معروفي، ناصر افتتاح، جليل شهناز، فرهنگ شريف، جهانگير ملك و فضل الله توكل( و ديگران)با كيفيت مطلوب ضبط شده و نگهداري مي شود و در آينده نزديك به تدريج منتشر خواهد شد. پرويز ياحقي در ماه هاي آخر عمر، امتياز نشر تمام آثارش را به ناشر جوان و پيگيري بخشيد كه بي ريا با او رفتار كرده بود. برخورد او اثر عميقي در پرويز ياحقي به جا گذاشته و او را قابل اعتماد يافته بود و در واپسين سالهاي انزوا، بيش از همه بيژن فرازي(شوهر خواهر ياحقي و از معتبرترين كارشناسان حوزه  برنامه هاي گلها )، دكتر جهانشاه برومند(نوازنده شهير ويولون)و... بابك بختياري(نوازنده جوان و از شيفتگان پرشور ياحقي)بودند كه احوال او را رسيدگي مي كردند و انتشار مرتب و آبرومند  آثار پرويز ياحقي با نظارت و مشاورت اين افراد است كه تحقق درستي خواهد يافت.
شنبه چهاردهم بهمن، در محوطه سرد و خاكستري پشت تالار وحدت، جمعيتي نه در حد و شمار دوستداران هنر او، گرد آمده  بودند، همه سوگوار و بهت زده، گويي كسي مرگ پرويز ياحقي را باور نداشت، محمدرضا شجريان از او با مهر و احترام ياد كرد و پري زنگنه جمله زيبايي گفت: ويولونش را با خودش به خاك  بسپاريد چون هيچ كس ديگري نمي تواند آن را مثل خود پرويز بنوازد. قاسم رفعتي، به رهي ديدم برگ خزان را در آن سرماي زمستان با دردي در گلو و فريادي در اوج خواند. باقي مانده پيكر پرويز را به خاك سپردند و فيلم ها نشان مي دهد كه در بهشت زهرا، حتي به اندازه نصف جمعيت حاضر در تالار وحدت هم به توديع هنرمند محبوب نيامده بودند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-086</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-086</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_musicw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.موسیقی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Music</CAT>
<TITLE>
پنجره
ساز خاموش
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر- استعداد موسيقي در خانواده ياحقي ها موروثي بود، كمتر كسي بود كه استعداد و حداقل علاقه به موسيقي نداشته باشد، پرويز از طرف مادرش با خانواده ياحقي ها نسبت داشت. نام خانوادگي او صديقي پارسي و فرزند يك ديپلمات بود كه گاه به مأموريت هاي خارج از كشور نيز مي رفت. شغلي كه در هفتاد سال پيش، از مشاغل سطح بالا در اجتماع شناخته مي شد. پدرش با موسيقي نواختن پسرش موافق نبود و علاقه او را به شدت سركوب مي كرد. جنب و جوش كودكانه او را محدود مي ساخت و سازهايش را كه با مشقت زيادي به دست مي آمدند، مي شكست. زندگي بي سروسامان و انباشته از خشونت پدرسالاري در دوره كودكي او، لطمه هايي به روح و روان او وارد كرد كه تا آخر عمر هم بهبود نيافت و شايد تمام حركت هاي خود- ويرانگرانه اي كه در سراسر عمر انجام داد و با همان ها شهره عام و خاص شد، واكنشي جبراني بود براي تسكين فاجعه دوره كودكي اش و فاجعه هايي كه در سالهاي جواني، ميانسالي و پيري، يكي بعد از ديگري به سراغش آمدند، هوش فراوان و انرژي سرشارش، درك او را از تراژدي زندگي بالا برد و از همان كودكي، فهميد كه جز موسيقي، پناهگاهي ندارد. در مقابل خشونت محيط زندگي خانه پدري، مهرباني و رأفت محيط زندگي خانه دايي جان حسين - يا همان استاد حسين ياحقي هنرمند مشهور زمانه- پناهگاه او شد. حسين خان ياحقي هر چه داشت به خواهرزاده بااستعدادش بخشيد. معلومات موسيقي، معاشرت با انسانهاي بزرگ و هنرمند، درك روحيات لطيف و روحانيت شخصي در هنر، امكان مطرح شدن در تنها رسانه قدرتمند دوران(يعني راديوي تهران، يا يك ايستگاه منحصر به فرد كه فرد صاحب اقبال را مي توانست مشهور كند)و بالاخره، نام خانوادگي ياحقي را كه پانزده سال قبل از تولد پرويز، در جامعه، آوازه و اعتبار داشت. ناگفته نماند كه تشويق ها و سفارش هاي استاد ابوالحسن صبا به دوستش استاد حسين ياحقي در باره پرورش استعداد خارق العاده پرويز، در آينده او تأثير بسزا داشت و خاطره اي عميق و پر از حرمت گذاري در ذهن پرويز ياحقي تا آخر عمرش باقي گذاشته بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-087</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-087</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
بررسي سوء مصرف مواد نيروزا در بين ورزشكاران
بادكردن ماهيچه ها
داروهاي دوپينگ در موزه المپيك واقع در لوزان سوييس
</TITLE>
<TEXT>


محققين كميته بين المللي المپيك با بررسي نتايج تست هاي آزمايشگاهي 100 هزار ورزشكار كه بيش از 40 درصد نمونه ها در زمان مسابقه گرفته نشده بود به اين نتيجه دست يافتند كه به طور كلي 6/1 درصد اين افراد دوپينگ كرده بودند. در اين ميان استفاده از استروئيدهاي آنابوليك بيشترين شيوع مصرف را داشتند و حدود 65 درصد موارد مثبت را تشكيل مي دادند و محرك ها(20 درصد)و ديورتيك ها(4 درصد)موارد را تشكيل داده و ميزان مصرف هورمون هاي پيتيدي خيلي كم بود.جالب است بدانيد كه پرمصرف ترين داروهاي غيرمجاز در ميان ورزشكاران ايراني نيز استروئيدهاي آنابوليك هستند. از ميان استروئيدها نيز بيشترين مصرف، مربوط به اكسي متولون بوده است. تخمين زده مي شود ميزان مصرف بين 10 تا 30 درصد و بيشتر در رشته هاي پرورش اندام، وزنه برداري، ورزش هاي رزمي و ديگر ورزش هاي قدرتي باشد.
مرضيه كمالوند
مصرف استروئيد در بسياري از كشورها به خصوص آمريكا شيوع گسترده اي دارد و مطالعات انجام شده نشانگر آن است كه اكثر افراد مصرف كننده استروئيد را گروه سني بين 11 تا 24 سال تشكيل مي دهند، بنابر اين براي متوقف ساختن روند مصرف استروئيد در ورزشكاران ابتدا بايد از نوجوانان آغاز كرد، چرا كه مصرف استروئيدها در ميان تمام رشته هاي ورزشي و بسياري از ورزشكاران گسترش يافته است و متأسفانه اطلاعات اندكي در مورد خطرات اين داروها بر سلامتي افراد وجود دارد و بسياري از آنها به جنبه هاي اخلاقي مسئله هرگز فكر نمي كنند. البته ممكن است دلايل زيادي براي مصرف دارو توسط بسياري از زنان و مردان ورزشكار وجود داشته باشد، اما چهار دليل اصلي آن عبارتند از: مصرف مجاز درماني، ادامه ورزش علي رغم آسيب ديدگي، استفاده تفريحي و افزايش كارايي كه در بدنسازان اين دلايل اندكي متفاوت تر بوده و عبارتند از تغيير تركيب بدن(افزايش توده عضلاني و كاهش چربي)، افزايش قدرت، افزايش استقامت و تحمل، بالا بردن كارآيي ورزشي و خستگي ناپذيري. در اين بررسي ها مشخص شد كه بيشتر بدنسازان مصرف مواد نيروزا را در پاسخ به نيازهاي رواني خود در خصوص توجه به بدني عضلاني و تحسين آن به كار مي گيرند.
اين تقويت عملكرد ممكن است ناشي از تأثيرات عيني توده عضلاني تشكيل شده در وزنه برداران و بازيكنان دفاع پشت خط(در فوتبال آمريكايي)و يا ناشي از تأثيرات ذهني همانند سطوح بالاي خشم يا اعتماد بالا باشد.
در بسياري از موارد عوارض جانبي و كوتاه مدت استروئيدها در ورزشكاران مرد به محض قطع مصرف دارو موارد قابل برگشت هستند. اگرچه در نگاه اول اين موضوع تا حدي جاي خوش بيني دارد ولي اكثر صاحب نظران عقيده دارند كه بيشتر مصرف كنندگان استروئيد از لحاظ رواني به استروئيدها وابستگي پيدا كرده و مصرف آن را ادامه مي دهند. اين داروها در بعضي از افراد عوارض غيرقابل برگشتي دارند. البته گاهي ممكن است عده اي از ورزشكاران اين قدر خوش شانس باشند كه دچار عوارض جانبي نشوند، ولي عوارض جانبي كوتاه مدت در نهايت اثرات مخربي بر سلامت جسمي و رواني آنها خواهد گذاشت.عوارض درازمدت داروهاي نيروزا نيز به نوع استروئيد آنابوليك، مقدار مصرف، دفعات مصرف، سن شروع مصرف و مصرف داروي ديگر به طور همزمان بستگي دارد.بد نيست بدانيد كه عوارض جسمي كه معمولاً به دنبال مصرف نابجاي استروئيدهاي آنابوليك گريبان گير افراد مصرف كننده مي شود عبارتند از: تغيير قيافه ظاهري، سكته مغزي، آسيب هاي عضلاني اسكلتي، عقيمي و نازايي، بيماري هاي قلبي، مشكلات مربوط به پروستات و عوارض كبدي.به عوارض جسمي خطرناك استروئيدهاي آنابوليك توجه زيادي شده است ولي عده اي از محققان عقيده دارند كه عوارض رواني اين داروها نيز به همان اندازه در خور توجه هستند. عوارض رواني اين داروها عبارتند از: افزايش هوشياري ذهني، سرحال شدن، بهتر شدن حافظه و قدرت تمركز و كاهش احساس خستگي. تستوسترون بر روي تكامل و عملكرد سيستم عصبي تأثير دارد و به نظر مي رسد كه تأثير تستوسترون و استروئيدهاي آنابوليك بر روي عملكرد مغز موجب افزايش ميزان ترشح نوراپي نفرين در مغز مي شود. از طرف ديگر استروئيدهاي آنابوليك در فعاليت هاي مغزي تغييري مشابه آمفتامين ها و داروهاي ضدافسردگي ايجاد مي كنند. بررسي ها حاكي از آن است كه رابطه اي قوي بين مصرف استروئيدهاي آنابوليك و رفتارهاي خشن و اعمال منافي عفت و جنايات وجود دارد. تا جايي كه يكي از موضوعات مورد بحث در رابطه با داروهاي نيروزا، پيدايش حالت خاصي است به نام خشم استروئيدي. در اين حالت فرد رفتارها و اعمال خشونت آميز خارج از كنترل و شديداً تهاجمي از خود نشان مي دهد، البته اين مورد نسبتاً نادر است و در كمتر از يك درصد موارد ديده شده است. جالب است بدانيد كه اثر مثبت استروئيدهاي آنابوليك- آندروژنيك بر شرايط فيزيكي و قدرت بدني تا زماني وجود دارد كه مصرف دارو ادامه يابد و پس از قطع مصرف دارو مزاياي حاصل از آن تا حد قابل ملاحظه اي از بين مي رود. در اين حالت با فقدان ذخيره خارجي استروئيد، تستوسترون كاهش يافته و فرد نمي تواند حالت عضلاني بدن را حفظ كند. به علاوه با حذف اثر تحريك روحي و رواني استروئيدها و به دليل ايجاد نوعي افسردگي، شخص نمي تواند مانند گذشته در جلسات تمريني شديد و مداوم شركت كند كه نتيجه كلي اين امر كاهش سريع در جثه و قدرت بدني او است و به همين دليل ورزشكاراني كه مي خواهند سطح رقابتي يا ظاهر بدن خود را حفظ كنند بايد مصرف استروئيدهاي آنابوليك را تا زمان طولاني ادامه دهند و اين امر باعث قرار گرفتن فرد در معرض خطرات و عوارض جانبي مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-088</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-088</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
جهان سلامت
اتحاد عليه رانندگان سيگاري
</TITLE>
<TEXT>


پريسا شباني
اگر خبر جريمه رانندگان سيگاري را از زبان معاون سلامت وزارت بهداشت شنيده  باشيد و برايتان جالب بوده باشد، پس حتماً اين هم برايتان جالب است كه دولت انگليس هم از چند روز قبل جريمه هاي تعيين شده براي رانندگاني كه در هنگام رانندگي از تلفن همراه استفاده مي كنند را افزايش داد. اين جريمه كه در گذشته30 پوند(59 دلار)تعيين شده بود، حالا به 60 پوند( 120 دلار)افزايش يافته  است. همچنين افرادي كه هنگام رانندگي از موبايل استفاده كرده و مورد پليس شناسايي قرار گيرند، سه امتياز منفي روي گواهي نامه رانندگي آنها ثبت مي شود. اين امتيازات منفي هم براي آينده اين رانندگان دردسرساز مي شود؛ جوري كه اگر امتيازات منفي از حدي بگذرد، گواهينامه راننده محترم را به حالت تعليق در مي آورند. بر اساس قانون جديد، هر راننده اي كه ظرف سه سال 12 امتياز منفي روي گواهي نامه خود دريافت كند، به مدت شش ماه از هرگونه رانندگي محروم مي شود.
از اين ها گذشته، اگر به هر دليلي موضوع استفاده از تلفن همراه براي يك راننده خاطي به دادگاه كشيده شود، حداكثر جريمه به ميزان 1000 تا 2500 پوند براي رانندگان اتوبوس ها و خودروهاي باري و همين طور خودروهاي سواري كه رانندگانشان كنترل خود را از دست داده اند، افزايش مي يابد و مي تواند به منع اين افراد از رانندگي براي مدت معين منجر شود.
استفاده از تلفن همراه در هنگام رانندگي از دسامبر سال 2003 در انگليس ممنوع شده اما ظاهراً چون راننده هاي انگليسي، خيلي به اين جريمه توجه نمي كرده اند، مجبور شده اند جريمه را افزايش دهند. سخنگوي انجمن افسران ارشد پليس انگليس اعلام كرده از سال 2003 تاكنون 77 هزار نفر براي نقض اين قانون جريمه شده اند كه اين نشان دهنده عدم اجراي صحيح قانون است. آمارها نشان مي دهد در سال2005 سيزده نفر در كشور انگليس در حوادث رانندگي كه در آنها استفاده از موبايل دقت رانندگان را كاهش داده بود، كشته شده و بيش از 400 نفر نيز زخمي شده اند. همچنين آمارها نشان مي دهد به رغم موافقت 90 درصد از مردم با قانون ممنوعيت استفاده از موبايل حين رانندگي، 20 درصد از رانندگان همچنان اين قانون را زير پا مي گذارند. بد نيست بدانيد قانون جديد حتي شامل استفاده از هندز فري براي تلفن هاي همراه نيز مي شود.
اما انگليس، تنها كشور اروپايي نيست كه براي رانندگان سيگاري جريمه وضع كرده. در فرانسه هم از دو هفته پيش، كشيدن سيگار در تمام اماكن سربسته حتي كافه ها و رستوران ها و مراكز سرباز عمومي، ممنوع شده. اين ممنوعيت شامل تمامي ادارات و دواير دولتي، مدارس، فروشگاه ها، ايستگاه هاي قطار، شركت ها، مؤسسات، هتل ها و... مي شود. البته در فرانسه رانندگان از سيگار كشيدن منع نشده اند و فقط رانندگان تاكسي در فرانسه بايد با اجازه مسافران خود سيگار بكشند. اين در اجراي قانون مبارزه با دخانياتي است كه در نيمه ماه نوامبر سال 2006 از سوي دولت فرانسه ارائه شد. جالب است كه دومينيك دو ويلپن، نخست وزير فرانسه روز آغاز اجراي اين قانون را روز مهم و تاريخي براي فرانسه اعلام كرد. اگرچه گفته مي شود فرانسه در موضوع مبارزه با مصرف سيگار شديدترين قوانين در بعد اروپايي را دارد، اما از يك جنبه مي شود گفت با اين اوصاف، هنوز فرانسه را بايد بهشت سيگاري ها به حساب آورد. چون هم قوانين خيلي سفت و سخت نيستند، هم اين كه با وضع اين قانون بيمه تامين اجتماعي، دولت فرانسه موظف به بازپرداخت هزينه قرص ها و داروهاي ترك اعتياد تا سقف 50 يورو براي هر نفر شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-089</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-089</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
نكته بهداشتي روز
پوكي استخوان
</TITLE>
<TEXT>


همشهري آنلاين- پوكي استخوان هنگامي رخ مي دهد كه تراكم استخوان كاهش  يابد و استخوان شروع به نازك شدن  كند. اين عارضه كه اغلب با پيري طبيعي همراه است، به اين علت رخ مي دهد كه يا استخوان كافي توليد نمي شود، و يا استخوان موجود بيش از حد عادي بوسيله بدن بازجذب مي شود. درمان پوكي استخوان معمولا بر پيشگيري از شكستگي ها و از دست رفتن بيشتر استخوان و نيز تسكين علائم درد و ناراحتي متمركز است.
رايج ترين درمان هاي پوكي استخوان اينها هستند:
تجويز درمان هاي دارويي شامل بايفوسفونيت ها، رالوكسيفن و كلسي تونين.
مكمل هاي كلسيم و ويتامين d
ورزش منظم شامل ورزش هاي تحميل كننده وزن، مقاومتي و تعادلي. پياده روي، پازدن بر روي دوچرخه هاي ثابت، و ساير فعاليت هاي كم ضربه با حداقل خطر افتادن نيز توصيه مي شوند.
رژيم غذايي غني از لبنيات مانند شير، ماست و پنير كم چربي؛ ماهي آزاد، ساردين و پنير سويا؛ و سبزيجات برگ دار سبز مانند اسفناج و سبزي خوردن.
آزمايش تراكم سنجي استخوان به افراد در معرض خطر پوكي استخوان يا شكستگي كمك مي كند تا دريابند چه حدي از قدرت و تراكم استخواني شان را حفظ كرده اند. افرادي كه قبلا دچار شكستگي يا پوكي استخوان شده اند، يا سابقه خانوادگي اين مشكلات را دارند، ممكن است نامزد انجام تراكم سنجي استخوان شوند، به خصوص اگر سنشان بالاي 65 سال باشد.
تراكم سنجي استخوان اين اطلاعات را در اختيار پزشك قرار مي دهد:
تعيين تراكم استخوان پيش از رخ دادن شكستگي.
تاييد تشخيص پوكي استخوان پس از رخ دادن شكستگي.
پيش بيني خطر شكستگي هاي آينده.
ارزيابي تاثيربخشي درمان ها براي جلوگيري از كاهش تراكم استخوان.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851221-090</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851221-090</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851221/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>دوشنبه 21 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-03-12</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/21</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
جدول اعداد
308
</TITLE>
<TEXT>


اعداد 1 تا 9 را در هر يك از سطرها و ستون ها و مربع هاي كوچك 3 در 3 طوري قرار دهيد كه فقط يك بار نوشته شود. پاسخ جدول را فردا در روزنامه ملاحظه خواهيد كرد.
</TEXT>
</DOC>
</HAMSHAHRI2>