<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE HAMSHAHRI2 SYSTEM "hamshahri.dtd">
<HAMSHAHRI2>
<COPYRIGHT>
Hamshahri2 Corpus, Beta Release!
Copyright 2004-2008, Database Research Group (DBRG), Faculty of Engineering, University of Tehran
All the news content in the corpus is copyrighted by Hamshahri Newspaper (www.hamshahri.net)

Homepage:
http://ece.ut.ac.ir/dbrg/hamshahri/ham2

Contact:
darrudi@insf.org 

Please view the enclosed `Help.txt` file in the package for more information (tag description, etc).

IT IS A BETA RELEASE, PLEASE DON NOT REDISTRIBUTE IT!
</COPYRIGHT>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-001</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-001</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
رئيس،دوباره روي ميز تدوين رفت
</TITLE>
<TEXT>


گروه ادب و هنر- مسعود كيميايي اين روزها مشغول انجام اصلاحاتي در فيلم رئيس است. صداگذاري فيلم كه براي رسيدن به جشنواره با شتاب انجام شده بود، در نهايت باعث كنار گذاشته شدن رئيس از بخش مسابقه شد. چون نسخه اي كه از فيلم در جشنواره به نمايش درآمد، كيفيت صداي مطلوبي نداشت، به همين خاطر اسحاق خانزادي كار صداگذاري رئيس را مجدداً انجام مي دهد.
جداي از اين كيميايي به همراه مصطفي خرقه پوش تغييراتي هم در تدوين فيلم اعمال مي كند. گويا سكانس هاي شاهنامه خواني كلاً حذف شده و به جاي آن يكي دو فصل كه در نسخه جشنواره به چشم نمي خورد، به فيلم اضافه مي شود. همچنين در تدوين، فصل كشته شدن رئيس(داريوش ارجمند)هم تغييراتي صورت مي گيرد.
كيميايي چند روز پيش در گفت وگو با يكي از خبرگزاري ها از انجام اصلاحات در فيلم و تلاش براي رساندنش به اكران نوروزي خبر داده بود. اين در حالي است كه روز گذشته تكليف چهار فيلم نوروز 86 مشخص شد و فيلم پنجم هم كه هنوز نامش مشخص نشده در گروه سينماهاي آزاد به نمايش درخواهد آمد.
پخش رئيس بر عهده هدايت فيلم است و گفته مي شود اگر فيلم در نوروز به نمايش درنيايد، در اكران دوم فصل بهار اكران خواهد شد.
در رئيس كه بيست و ششمين ساخته كيميايي است، فرامرز قريبيان، امين تارخ، پولاد كيميايي، مهناز افشار، خسرو شكيبايي، لعيا زنگنه و داريوش ارجمند ايفاي نقش كرده اند. اين فيلم را عليرضا زرين دست فيلمبرداري كرده و فرزين قره گزلو موسيقي متن اش را ساخته است.
آخرين ساخته كيميايي ماجراي يك پدر و پسر است. پسر درگير يك باند مخوف شده و پدر پس از سال ها غربت در جست وجوي فرزندش به ايران آمده است. رئيس گرچه از رقابت در جشنواره فيلم فجر جا ماند اما با اكران محدود در چند سينما آن چنان مورد توجه مردم و منتقدان قرار نگرفت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-002</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-002</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
توليدآثار تجربي و دانشگاهي، مهم ترين فعاليت تئاتر كشور
روزهاي تئاتر برفي است
</TITLE>
<TEXT>


گروه ادب و هنر- در روزهاي پاياني سال تئاتر عين سينما شده و در شلوغي و ترافيك آخر سال بازار هنر خالي و سرد و بي رونق به كار خود ادامه مي دهد.
اما در اين ميان اخباري از پايان كار جشنواره تئاتر تجربه، اعلام اسامي بازبينان نهايي جشنواره تئاتر دانشگاهي، مقدمات برگزاري هفته جشن تئاتر و انتصاب مدير جديد تالار سنگلج به گوش مي رسد. شايد در اين ميان تراكم برنامه هاي مختلف و جشنواره هاي تجربي و دانشگاهي است كه مشكلات اصلي تئاتر از ياد مي رود.
نهمين جشنواره تئاتر تجربه با معرفي برگزيدگان بخش هاي خلاقيت، كوتاه، پژوهش و نمايشنامه خواني در تالار شهيد آويني به كار خود پايان داد.
در اين مراسم تنديس جشنواره تئاتر تجربه را نغمه ثميني و بهروز بختياري به پروفسور هانس تيس له مان، استاد و پژوهشگر برشت شناس اهدا كردند.
پس از معرفي برگزيدگان در بخش هاي مختلف، مجيد سرسنگي، مدير گروه نمايش پرديس هنرهاي زيبا، در اين مراسم گفت: جشنواره تئاتر تجربه بعد از 9 سال همچنان طراوت و نشاط دارد و هر سال كه از آن مي گذرد بر فضاي جشنواره به لحاظ تكنيكي و تجربيات تئاتري افزوده مي شود. تئاتر دانشگاهي و دانشجويي علي رغم همه مشكلات و تنگناهايي كه پيش روي آن قرار دارد با رويكرد خوبي در سالهاي اخير روبه رو بوده است و حضور بسياري از دانشجويان در گروه هاي تئاتر و برگزاري جشنواره هاي مختلف در حوزه هاي ديگر نويدبخش حركت تازه اي در اين بخش است.
همچنين لوح تقدير و تنديس جشنواره تئاتر تجربه توسط دكتر حبيبي، رئيس پرديس هنرهاي زيبا به دكتر فرهاد ناظرزاده كرماني اهدا شد. ناظرزاده گفت: در شعرهاي حافظ همواره يك وفا و مهري وجود دارند كه حافظ ارادت خاصي به آنها دارد و در سرودن اشعار خيلي به او كمك كرده است. به همين دليل امروز و در اين مراسم من هم از آن وفا و مهر كه باعث شد چنين شبي را تجربه كنم و شاهد رشد حركت تئاتر دانشجويي طي اين سالها باشم قدرداني مي كنم.
اما از سويي ديگر هم زمان با پايان يافتن جشنواره تئاتر تجربه بازبينان نهايي جشنواره تئاتر دانشگاهي معرفي شدند. نادر برهاني مرند، افشين خورشيد باختري و مهدي مكاري مسئول بازبيني نهايي نمايش هاي راه يافته به دهمين جشنواره بين المللي تئاتر دانشگاهي ايراني شدند. 65 نمايش راه يافته به مرحله نخست جشنواره از دانشگاههاي تئاتري و غيرتئاتري تهران، از 12 تا 20 اسفندماه مورد بازبيني قرار مي گيرند و برگزيدگان براي حضور در بخش پاياني جشنواره تئاتر دانشگاهي معرفي مي شوند. اين جشنواره از اول تا هشتم ارديبهشت سال 1386 در تهران برگزار مي شود.در حوزه تئاتر باز هم خبر رسيده كه بهروز بقايي با همكاري آتيلا پسياني عهده دار كارگرداني هفته جشن تئاتر شده اند. كنداكتور برنامه ها توسط اين دو نفر نوشته مي شود و همانند سال گذشته، هر انجمن برنامه هاي ويژه خود را در يك روز خاص اجرا مي كند. در حال حاضر انجمن هاي زيرمجموعه خانه تئاتر برنامه هاي ويژه خود را ارائه كرده اند و قرار است اين برنامه ها مورد بررسي قرار بگيرند و بودجه هريك از آنها مشخص شود. هفته جشن تئاتر از روز 7 تا 14 ارديبهشت ماه برگزار خواهد شد. آتيلا پسياني همچنين اين روزها مشغول نگارش آيين نامه  مركز تئاتر تجربي حرفه اي است. اين آيين نامه دربردارنده موارد كلي و جزيي درباره مسايل گوناگون تئاتر تجربي حرفه اي است. در اين ميان خبر انتصاب مدير جديد تالار سنگلج تكميل كننده اخبار اين حوزه بود. اتابك نادري طي حكمي از سوي رئيس مركز هنرهاي نمايشي به عنوان مدير تالار سنگلج منصوب شد. اتابك نادري علاوه بر فعاليت هاي سينمايي و نمايشي در سوابق اجرايي مسئوليت اداره هنرهاي نمايشي استان اردبيل، مديرعامل مجتمع فرهنگيهنري فدك در استان اردبيل، معاونت پژوهشي انجمن انقلاب و دفاع مقدس و... را عهده دار بوده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-003</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-003</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
انيميشن ايراني رقيب جدي ديزني
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر- در دومين روز از برگزاري جشنواره پويانمايي تهران، محمدرضا جعفري  جلوه در نشست تخصصي چشم انداز پويانمايي ايران، با اعلام اين مطلب كه مكتب انيميشن ايران رقيب اصلي مكتب ديزني است، گفت: امروزه ميدان دار اصلي انيميشن، محصولات توليدي كمپاني ديزني، زاگرب و شرق دور است و اگر راه را در همه وجوه برنامه ريزي شده بپيماييم، انيميشن ايراني مي تواند به عنوان رقيب جدي اين سه مكتب شناخته شود.وي افزود: كانون پرورش فكري كودكان و نوجوانان به دنبال فعاليت  بيشتر در توليد انيميشن است. دلگرمي به فردا و متصل شدن به ذخاير و منابع و امكانات از راه هايي است كه مي تواند ايران را به جايگاه اصلي خود در اين هنر برساند. همچنين نشست ديگري با عنوان همايش ملي انيميشن ايران برگزار شد و اعضاي آسيفاي ايران در اين نشست به مرور اهداف تعيين شده در راستاي برگزاري همايش ملي انيميشن پرداختند. نورالدين زرين كلك، انيماتور پيشكسوت در توضيح اهداف آسيفا در برگزاري نشست ملي انيميشن گفت: آسيفا يك go ملي است و وابستگي به هيچ ارگان دولتي ندارد و البته مورد اعتماد بخش خصوصي است. ما براي برگزاري اين نشست طرحي تهيه كرديم و قصد داريم در بهار 1386 اين امر محقق شود. در اين همايش مي خواهيم به تعريف درستي از انيميشن ملي برسيم، ويژگي هاي انيميشن ملي ايران را بشناسيم، اين هنر را آسيب شناسي و درمان شناسي كنيم و راهكارهاي توليد انيميشن ملي ايران را بشناسيم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-004</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-004</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
يك هفته با موسيقي
</TITLE>
<TEXT>
خزان گلشن موسيقي
گروه ادب و هنر- نخستين جلسه كلاس هاي آواز استاد شجريان هفته گذشته با حدود 300هنرجوي مرد برگزار شد و حالا 100 بانوي هنرجو در انتظاربرپايي اين كلاس در خانه موسيقي اند.
استقبال از كارگاه هاي آموزشي آواز آن هم با حضور استادي چون شجريان امري كاملا طبيعي است به خصوص كه در اين فرصت هاي كمياب گذشته از ديدار رودررو با استاد شنيدن حرف ها و آگاهي از نظرات و ديدگاه هاي او در عرصه موسيقي راهگشاي هنرجويان خواهدبود.
درگذشت منصور يونسي سينكي مدرس موسيقي و نوازنده تار از خبرهاي تاسف بار هفته بود. اين هنرمند كه روز يكشنبه بر اثر سكته قلبي دارفاني را وداع گفت، ديروز از مقابل تالار وحدت به سوي زادگاهش شهرستان سينك تشييع شد.
درگذشت اين هنرمند در فاصله اندك از فقدان استاد بهارلو و پرويز ياحقي ضايعه اي جبران ناپذير براي موسيقي ايران بود و اين ماه براي جامعه موسيقي به فصل خزان بدل شد.هفته گذشته مركز پژوهش هاي مجلس شوراي اسلامي هنگام بررسي بودجه موسيقي اعلام كرد اعتبارات دستگاه هاي فرهنگي با بودجه ريزي عملياتي همخواني ندارد. براي مثال وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي به ازاي حمايت از هر عنوان موسيقي كه جمعا 560عنوان است تقاضاي 92ميليون ريال اعتبار كرده اين درحالي است كه حوزه هنري سازمان تبليغات اسلامي براي حمايت از 3عنوان موسيقي توليدشده در هر مورد تقاضاي يك ميليارد و920 ميليون اعتبار كرده است.
تعجب مجلس همان پرسشي است كه سال ها بي پاسخ مانده است. اگر حوزه هنري به عنوان يك مؤسسه غيردولتي نمي تواند كالاي فرهنگي مشخصي توليد كند كه از محل فروش آن هزينه هايش را جبران كند چه اصراري به توليد اين گونه كالاها دارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-005</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-005</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
ثبت نام ناشران داخلي آغاز شد
</TITLE>
<TEXT>
گروه ادب و هنر- بيستمين نمايشگاه بين المللي كتاب تهران از ناشران داراي پروانه نشر از وزارت ارشاد براي شركت در نمايشگاه سال 86 دعوت به ثبت نام كرد. بر اساس اعلام روابط عمومي مؤسسه نمايشگاه هاي فرهنگي ايران و مطابق جدول زمان بندي ثبت نام ناشران داخلي، ناشراني كه حرف اول آنها با(آ، الف، ب)شروع مي شود در روز 12 اسفند، از حرف(پ تا ذ)روز 13، حروف(ر تا ظ)در تاريخ 14، حروف(ع تا ل)در روز 15 و ناشراني كه حرف اول نام آنها با(م تا ي)آغاز مي شود در روز 16 اسفند ثبت نام خواهند كرد. ناشران دانشگاهي، آموزشي و كمك آموزشي و كودك و نوجوان نيز روز 17 همين ماه ثبت نام خواهند كرد. ترتيب الفبايي فوق با توجه به نام مندرج در پروانه نشر كليه ناشران اعم از دولتي و غيردولتي، مؤسسات، شركت ها و مراكز فرهنگي است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-006</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-006</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_adabh.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art</CAT>
<TITLE>
اخبار كوتاه
</TITLE>
<TEXT>
سمفوني پيامبر در اوكراين: اركستر سمفونيك كي اف بهار 86 سمفوني پيامبر(شماره 10)و سمفوني دماوند از ساخته  هاي شاهين فرهت را اجرا مي كند. شاهين فرهت آهنگساز گفت: آثار ايراني به دليل دارا بودن ملودي شرقي  براي خارجي ها دلنشين و جذاب است. متأسفانه هنرمندان و مردم كشورهاي ديگر از وجود آهنگسازان ايراني بي اطلاع هستند. حتي براي آنها تعجب آور است كه يك آهنگساز ايراني بتواند سمفوني قوي بسازد.
انيميشن هاي ايراني در مدرسه و سينماي فرانسه: قصه هاي بازار شامل فيلم هاي كوه جواهر و سپيدبالان به كارگرداني عبدالله عليمراد و حكايت شيرين به كارگرداني محمدرضا عابدي كه از ژانويه 2006 در فرانسه اكران و با استقبال خوب مخاطب مواجه شد، در سال آينده ميلادي وارد مدارس و سينماي فرانسه مي شود.
اعتراض مسيحيان به جيمز كامرون: كارگردان تايتانيك با تهيه مستندي درباره حضرت مسيح اعتراض شديد محققان مسيحي را برانگيخت. عده اي از فيلمسازان و محققان دو جعبه سنگي كه گفته مي شود زماني حاوي يادگاري هاي مربوط به حضرت مسيح و مريم مجدليه بوده است، در معرض ديد عموم قرار دادند، ولي در مقابل عده اي از محققان ضمن رد اين ادعا اعلام كردند كه يافته هاي جديد، تنها ادعايي دروغين و بي اساس است كه منشاء آن يك فيلم مستند جديد است كه به هيچ وجه سنخيتي با اعتقادات مسيحيان ندارد.
آلبوم جديد محمد اصفهاني: محمد اصفهاني از انتشار آلبومي در مدح پيامبر(ص)در پايان امسال خبر داد. محمد اصفهاني گفت: قرار است به سفارش مؤسسه فني شعرا وابسته به سازمان فرهنگي هنري شهرداري، آلبومي در مدح پيامبر، به مناسبت سال پيامبر اعظم با همكاري بنده منتشر شود. سال پيامبر اعظم سال پربركتي براي جامعه است، بهتر است هنرمندان ارادت خود را به اين حضرت در اين سال گرامي بيش از پيش نشان دهند.
عرضه دو هزار عنوان رمان كلاسيك و مدرن لاتين: براي اولين بار در ايران در هشتمين نمايشگاه زمستاني كتاب هاي خارجي شهر كتاب دو هزار عنوان رمان كلاسيك و مدرن لاتين عرضه مي شود. هشتمين نمايشگاه زمستاني كتاب هاي خارجي شهر كتاب با عرضه 4 عنوان كتاب جديد خارجي كه از اين ميان دو هزار عنوان رمان كلاسيك و مدرن است از 9 تا 26 اسفند در فروشگاه كتاب آبان برگزار مي شود.
عيد ماهي ها: 75 عكس از امير اميري و محمدرضا ماندني، مسئول نمايشگاههاي خانه عكاسان ايران و عضو فعال اين خانه، با عنوان عيد ماهي ها از 12 تا 18 اسفندماه در گالري هاي خانه عكاسان ايران به نمايش گذاشته مي شود.
گردهمايي فارغ التحصيلان هنرستان هاي تجسمي: فارغ التحصيلان هنرستان تجسمي دختران و پسران تهران در دومين گردهمايي خود پس از 54 سال در جلسه اي يكشنبه آينده ساعت 16 در سالن اجتماعات موزه هنرهاي معاصر تهران دور هم جمع مي شوند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-007</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-007</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
عكس روز
</TITLE>
<TEXT>


عكس: خبرگزاري فرانسه‎/ ايندرانيل
كشور هند داراي يكي از گسترده ترين شبكه هاي ريلي در جهان است. ديروز اعلام شد در بودجه شبكه ريلي اين كشور براي سال 2008-2007 قيمت بليت كاهش مي يابد. همچنين در سال گذشته حجم مسافران قطارهاي اين كشور 14 درصد افزايش يافت. در عكس يك باربر در ايستگاه قطار شهر بمبئي پس از يك روز كار سنگين مشغول استراحت است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-008</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-008</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
درشهر چه خبر
</TITLE>
<TEXT>
غلبه برنج خارجي
واردات يك ميليون تني برنج در سال جاري منجر به فروش نرفتن برنج توليد داخلي شده است. دبير انجمن برنج كشور مي گويد: واردات حدود يك ميليون تني برنج خارجي به كشور در حالي انجام شد كه كسري داخل فقط 400 هزار تن بود و امروز با توجه به 600 هزار تن مازاد واردات، با فروش نرفتن برنج توليد داخلي در بازار مصرف روبه ژرو شده ژايم. قيمت برنج توليدي داخل از 500 تا 1600 تومان در بازار مصرف متغير است، اين در حالي است كه برنج وارداتي در بازار به قيمت پايين ژتر از يك ژهزار تومان نيز در اختيار مصرف ژكنندگان قرار مي ژگيرد؛ لذا با توجه به حجم بالاي واردات، برنج توليد داخل در انبارها بدون مشتري مانده است.
كنترل طلا فروش ها
با حركت تمام عيار مؤسسه استاندارد و تحقيقات صنعتي، از سال آينده ترازوي طلا فروش ها نيز مورد آزمايش و بررسي قرار مي گيرد. همچنين طرح ويژه كنترل و نظارت بر عيار مصنوعات طلاي توليد داخل از سال آينده اجرايي مي شود. با اجراي اين طرح از مصنوعات طلاي ساخته شده در كشور نمونه برداري شده و عيار طلا كنترل مي شود. در صورتي كه عيار طلا كمتر از 18 باشد، از نظر مؤسسه استاندارد محصولي غيراستاندارد خواهد بود.
سر خوردن در پياده رو
با اين كه به طور معمول سنگفرش هاي صاف و صيقلي معابر و پياده روهاي خيابان ها بايد پيش از نصب، تيشه كاري شوند اما پس از اين كه بسياري از رهگذران شهر اردبيل هم زمان با بارندگي ها و لغزندگي اخير زمين خوردند و يا قدم زدن در خيابان ها را بر پياده رو ترجيح دادند، كارگران شهرداري اين شهر براي تيشه كاري پياده رو ها بسيج شدند.
ماهي شب عيد
ماهي شب عيد را پيش از شب عيد هم بخريد مشكلي پيش نمي آيد. به گفته مسئولان شيلات، قيمت انواع ماهي هاي پرورشي ظرف چند روز آينده دست كم 30 درصد بالا  مي رود. البته وقتي از قيمت هاي فعلي بازار عمده فروشي ماهي در شهرستان هاي شمالي كشور باخبر شويم بيشتر راغب به خريد ماهي قبل از فرارسيدن روزهاي پاياني سال مي شويم. در حال حاضر در بازار عمده فروشي ماهي شهرهاي شمالي كشور، هر كيلو ماهي كپور معمولي پرورشي 1700 تومان،  هر كيلو ماهي آمور يا سفيد 2500 تومان و هر كيلو ماهي آزاد پرورشي 1100 تومان به فروش مي رسد كه اين قيمت ها در بازار عمده فروشي تهران با احتساب دست كم 5 تا 6 درصد كرايه حمل و نقل تعيين مي شود. در گذشته شرايط آب و هوايي حين صيد، نوسان قيمت را به 200 درصد نيز رسانده بود.
اتوبوس سواري رايگان
رئيس كانون بازنشستگان كشوري  استان يزد اعلام كرد بازنشستگان دستگاههاي اجرايي در شهرستان يزد مي توانند از اين پس از اتوبوس هاي شهري به طور رايگان استفاده كنند. سيدحسين قوام  الديني با بيان اين كه بهره مندي از اين خدمت شهري، منوط به  ارائه كارت شناسايي است از بازنشستگان يزدي خواست براي دريافت كارت ويژه به اين كانون مراجعه كنند. استفاده از مسابقات ورزشي و سينماها با بليت نيم بها، بهره مندي رايگان از كتابخانه هاي عمومي اين استان، بهره مندي از تسهيلات درمانگاه تخصصي ديابت استان با استفاده از تخفيف هاي?? و?? درصدي، استفاده از تسهيلات مركز جامع توانبخشي و پزشكي حكيم با?? درصد تخفيف از جمله ديگر تسهيلات ارائه شده براي بازنشستگان است.
حمل و نقل هوشمند
رئيس سازمان حمل و نقل و پايانه هاي استان سمنان از اجراي طرح به كارگيري سامانه هاي حمل و نقل هوشمند در اين استان خبر داد. اين سامانه در كنترل سرعت، فاصله مجاز و توزين وسايل نقليه عمومي و باربري كاربرد دارد. طرح حمل و نقل هوشمند در?? استان كشور از جمله سمنان اجرا مي شود.
عرضه مستقيم
?? نمايشگاه عرضه مستقيم كالا در?? شهرستان استان گيلان از نيمه دوم اسفند ماه سال جاري داير مي شود. همچنين ايجاد مكان هاي موقت براي فروش ميوه  و تره بار با همكاري شهرداري ها و اداره تعزيرات از ديگر اقداماتي است كه براي رفاه حال شهروندان گيلاني انجام خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-009</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-009</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
بازار
</TITLE>
<TEXT>


سيم كارت هاي جديد
خبر هايي از ارايه انواع جديد سيم ژكارت ژهاي اعتباري در شبكه تلفن همراه در بازار به گردش درآمده كه توزيع يك نوع سيم كارت اعتباري براي ارسال sms از آن جمله است.
گويا تعرفه اوليه اين سيم ژكارت ژها تفاوتي با سيم ژكارت ژهاي اعتباري معمولي ندارد و به ازاي ارسال و دريافت sms شارژ هزينه آبونمان به صورت سالانه دريافت مي شود. ارايه اين سرويس و تعيين تعرفه ژهاي آن هم اكنون مراحل تصويب را طي مي ژكند. طبق اظهارات فروشندگان، در بازار تهران سيم كارت صفر كد 4 تلفن همراه به 320 هزار تومان در خريد و 330 هزار تومان در فروش رسيد. سيم ژكارت صفر كد 7، 290 هزار تومان خريداري شد و 300 هزار تومان به فروش رفت. همچنين سيم كارت صفر كد 2، 470 هزار تومان در خريد و 480 هزار تومان در فروش قيمت داده شد. سيم كارت صفر كد 3، به 420 هزار تومان در خريد و 430 هزار تومان در فروش رسيد. قيمت سيم كارت صفر كد 5 و 6؛ 330 هزار تومان در خريد و 340 هزار تومان در فروش اعلام شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-010</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-010</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
فرهنگسرا
</TITLE>
<TEXT>
آموزه هاي ديني
خانه فرهنگ قلم به منظور ارج نهادن به علوم قرآني و آموزش بهتر به كودكان و نوجوان اقدام به برگزاري كارگاه آموزه هاي ديني و قرآني به روايت هنر كرده است. در اين كارگاه آموزشي كارشناسان علوم قرآني با استفاده از نقاشي، كاردستي، ماكت سازي و سفالگري به نقل قصص قرآني، داستان زندگي پيامبران الهي، آموزش نماز و احكام مي پردازد. اين برنامه امروز از ساعت 10 تا 12 در خانه فرهنگ قلم برگزار مي شود. شركت در اين كارگاه آموزشي براي عموم كودكان و نوجوانان آزاد و رايگان است. خانواده هاي علاقه مند براي حضور فرزندانشان در اين برنامه مي توانند به نشاني اتوبان بعثت، محله باغ  آذري، خيابان شهيد زارعي مراجعه كنند و يا براي كسب اطلاعات بيشتر با شماره تلفن 55314333 تماس بگيرند.
يك اتفاق خوب
مشاوره روانشناختي محاوره سبز با حضور اساتيد مشاور در فرهنگسراي تفكر برگزار مي شود. اين مشاوره با رويكرد مثبت انديشي، عنوان يك اتفاق خوب را براي پرسش و پاسخ انتخاب كرده است. مشاوره روان شناختي هر هفته يكشنبه ها و چهارشنبه ها از ساعت 9 تا 11 در فرهنگسراي تفكر به نشاني: تهران- شهرزيبابلوار شهران نرسيده به فلكه دوم، فرهنگسراي تفكر، برگزار مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-011</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-011</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_akhar.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
مسابقه با جايزه‎/36
</TITLE>
<TEXT>
چند استان؟
بر اساس تقسيمات كشوري، ايران چند استان دارد؟
a)30c)25
b)29 d)19
نحوه شركت در مسابقه: شركت كنندگان بايد يكي از گزينه هاي a ,b ,c ,d را حداكثر تا ساعت 19 امروز به شماره 3000251 و دارندگان تلفن هاي تاليا و ايرانسل به شماره 09122029165 اس ام اس كنند. به حساب 10 نفر از افرادي كه پاسخ صحيح داده باشند(5 نفر از تهران و 5 نفر از شهرستان ها)جايزه نقدي واريز مي شود. شماره تلفن همراه برندگان با حذف 3 رقم آن(و جايگزين علامت * به جاي رقم هاي حذف شده)فردا در روزنامه چاپ مي شود و همكاران ما به منظور دريافت شماره حساب بانكي با آنها تماس مي گيرند.
شماره تلفن برندگان مسابقه 35



پاسخ صحيح مسابقه 35 گزينه b بود.
2 جايزه ويژه براي مشتركان sms خبري
علاوه بر 10 برنده بالا، 2 نفر از برندگان هر روز از ميان مشتركان sms خبري همشهري انتخاب مي شوند. اين مشتركان بايد در صورت شركت در مسابقه پس از تايپ گزينه صحيح(a, b, c, d)حروف sms را پس از آن درج و سپس ارسال كنند. گفتني است شانس مشتركان sms خبري، 10 برابر بيشتر از ساير شركت كنندگان است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-012</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-012</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
طبق گزارش فدراسيون جهاني بورس هاي اوراق بهادار
سرعت نقد شوندگي سهام در بورس تهران3، برابر شد
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس- تازه ترين گزارش فدراسيون جهاني بورس اوراق بهادار حكايت از آن دارد كه، نسبت گردش سهام در بازار سهام تهران ظرف ماه هاي اخير به شكلي بي سابقه تا 3 برابر افزايش يافته است.
طبق اين آمار نسبت گردش سهام در بورس تهران ظرف ماه هاي دسامبر 2006 و ژانويه 2007 ميلادي(آذر و دي 85)در محدوده 46 درصد بوده است. نسبت گردش سهام در بورس تهران پيش از اين حداكثر به 15 درصد مي رسيد. اين نسبت نشان دهنده، قدرت تبديل به نقدينگي اوراق سهام در بورس تهران است. به اين ترتيب آمار ياد شده، نشان مي دهد، سرعت نقدشوندگي سهام در بازار سهام تهران در آغاز زمستان امسال افزايش يافته است.
فدراسيون جهاني بورس هاي اوراق بهادار هيچ توضيحي درباره دلايل افزايش سرعت نقدشوندگي سهام در بورس تهران ارائه نداده، اما به نظر مي رسد، خروج 89 شركت متوقف مانده در بورس و انتقال آنها به تابلوي چهارم و هم چنين بازگشايي سريع تر نمادها دليل ارتقاي موقعيت بورس تهران در ميان ساير بازارهاي سهام است.
طبق اين آمار، جايگاه بازار سهام تهران پس از سال ها حضور در رتبه هاي آخر جدول نسبت نقد شوندگي در ميان 50 بورس بزرگ جهان، به رده هاي مياني اين جدول ارتقا يافته است. در حال حاضر سرعت نقدشوندگي اوراق سهام در بورس تهران با بورس هايي چون ايرلند، ورشو، وين، سنگاپور، قاهره، آتن، جاكارتا، نيوزيلند و سائوپائولو قابل مقايسه است.
طبق اين گزارش در حال حاضر بورس شن زن چين با نسبت 277 درصدي از بالاترين سرعت نقدشوندگي برخوردار است، در اين ميان بورس نزدك در آمريكا با توجه به نسبت 270 درصدي نقدشوندگي در جايگاه دوم جهان ايستاده است. نسبت نقدشوندگي سهام در دويچه بورس آلمان هم به 175 درصد رسيده و به اين ترتيب اين بازار سهام را در رتبه سوم جهان جاي داده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-013</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-013</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
پارسيان، روي موج خريد
</TITLE>
<TEXT>


گروه بورس- در مبادلات روز گذشته بازار سهام، بانك پارسيان عنوان پرطرفدارترين سهام بورس را از آن خود كرد.
بر اساس اين گزارش، ديروز اغلب سهامداران فرم هاي تقاضا را به قصد خريد سهام پارسيان پر مي كردند؛ به طوري كه صف هاي خريد سهام پارسيان به 19 ميليون سهم رسيد و 2 هزار تقاضا براي خريد سهام اين شركت به ثبت رسيد. در نهايت 185 سهامدار موفق به خريد 5/3 ميليون سهم پارسيان شدند.
اين روند در حالي ادامه دارد كه هنوز هيچ خبري از تعيين اعضاي هيأت مديره اين بانك در دست نيست. ديروز پس از پارسيان كه رتبه اول حجم معاملات و تعداد خريداران بورس را به خود اختصاص داد، ايران خودرو و چادرملو هركدام با 162 و 95 خريدار رتبه هاي بعدي جدول را از آن خود كردند. در معاملات روز گذشته 190 ميليون سهم غدير معادل 75/3 درصد از سهام شركت غدير توسط بانك صادرات اصفهان عرضه و به قيمت 4089 ريال به فروش رسيد. ديروز در مجموع 205 ميليون سهم در بورس تهران داد و ستد شد. بر اساس اين گزارش، صف هاي خريد سهام تكنوتار، نورد و لوله اهواز و گلوكزان نيز همچنان تداوم يافت. صف هاي خريد سهام شركت پتروشيمي شيراز نيز با 1400 تقاضا از مرز يك ميليون و 200 هزار سهم فراتر رفت.
كاهش 9 واحدي شاخص
همچنين شاخص كل بورس در معاملات روز گذشته با 9 واحد كاهش روبه رو شد. در اين ميان دو شركت سرمايه گذاري غدير و شاهد هر كدام به ترتيب با 3/2 و يك درصد تأثير منفي بر شاخص بيشترين نقش را در سقوط شاخص داشتند. اين در حالي است كه افزايش ارزش سهام شركت هاي چادرملو، بانك پارسيان، سايپا، ايران خودرو و ايران خودروديزل كه در مجموع 12 واحد كاهش كل را بالا كشيدند مانع از ريزش شاخص نشد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-014</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-014</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
سهام فولاد مباركه، روي تابلو رفت
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس- فولاد مباركه همزمان با درج نامش در تابلوي نرخ هاي بورس تهران، آمار عملكرد گذشته و پيش بيني سود آينده اش را در بازار سهام منتشر كرد.
طبق سنت بورس تهران، نام شركت ها، پيش از عرضه سهام، روي تابلو درج مي شود. درج نام فولاد مباركه مقدمه اي براي عرضه سهام آن در روزهاي پاياني سال تلقي مي شود. شركت فولاد مباركه در تازه ترين گزارش سازمان مديريت صنعتي ايران در رده چهارم شركت هاي سودآور ايران قرار گرفته است. مسئولان سازمان خصوصي سازي وعده داده اند كه سهام فولاد مباركه را ظرف هفته آينده و تا قبل از پايان سال در بورس تهران عرضه خواهند كرد.
به غير از فولاد مباركه سهام شركت هاي مديريت پروژه هاي نيروگاهي ايران(مپنا)وايرالكو از ديگر سهامي هستند كه بايد تا پايان سال و در اجراي سياست هاي اصل 44 در بورس تهران عرضه شوند. پس از اين شركت ها سهام شركت كشتيراني جمهوري اسلامي ايران عرضه خواهد شد. براساس اين گزارش شركت فولاد مباركه در گزارش خود پيش بيني كرده، در سال جاري به ازاي هر سهم 324 ريال سود كسب خواهد كرد.
معرفي شركت
شركت فولاد مباركه كه در 74 كيلومتري اصفهان واقع شده روزانه 2 ميليون و 400 هزار تن انواع محصولات فولادي را در 3 شيفت كاري توليد مي كند.
در حال حاضر سازمان توسعه و نوسازي معادن و صنايع معدني ايران(ايميدرو)مالك 100 درصد سهام اين شركت است. ظرفيت اسمي كارخانه در ابتداي راه اندازي 4/2 ميليون تن بوده كه با گسترش خطوط، به ظرفيت اسمي 2/4 ميليون تن رسيده است. معدن سنگ آهن گل گهر 44 درصد و چادرملو 56 درصد از سنگ آهن مورد نياز فولاد مباركه را در سال تأمين مي كنند. در سطح توليد كنندگان داخلي هيچ رقيب داخلي براي اين شركت وجود ندارد و تنها دو شركت روسي از رقباي اصلي فولاد مباركه در سطح منطقه هستند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-015</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-015</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
سهام بانك ملت در راه بورس
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: بانك ملت درخواست خود را براي پذيرش و عرضه سهام در بورس ارائه مي دهد.
علي رحماني، مديرعامل شركت بورس اوراق بهادار، در اين باره گفت: بورس براي اجراي بهتر سياست هاي اصل 44 بخش پذيرش شركت ها را فعال كرده  اما بايد از سوي ديگر اراده جدي براي اين كار وجود داشته باشد، درخواست هايي از برخي بانك ها مانند بانك ملت براي ورود به بورس داشته ايم كه قرار شده تقاضاي كتبي ارائه دهند. مديرعامل شركت بورس با اشاره به عرضه قريب الوقوع سهام مپنا و فولاد مباركه افزود: به زودي جلسه عرضه معرفي اين سهام پيش از عرضه در بورس برگزار خواهد شد. اميدواريم اين سهام تا پايان سال در بورس عرضه شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-016</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-016</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
سكوت غدير شكست
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس بالاخره پس از مدتها سكوت كارگزار بازارگردان سهام غدير در خصوص وضعيت سهام اين شركت توضيح داد.
هاشم بوذرجمهر، مديرعامل شركت كارگزاري بانك صادرات در خصوص وضعيت سهام غديرپس از بازگشايي نماد گفت: پس از بازگشايي نماد غدير فقط 2 راه پيش رو داشتيم يا اينكه قيمت غدير را كاملاً آزاد مي گذاشتيم تا قيمت واقعي اش را پيدا كند و يا اينكه با بازارگرداني از سهم حمايت مي كرديم. وي افزود: اگر سهام غدير را آزاد مي گذاشتيم تا به قيمت واقعي برسد سهامداران جزء دچار ضررهاي زيادي مي شدند ضمن اينكه شاخص بورس را دچار افت زيادي مي كرد و سهامداران را بدبين مي كرد. در نتيجه تصميم گرفته شد تا به منظور حمايت از سهامداران خرد از سهام غدير با بازارگرداني حمايت كنيم. وي درباره علل انحراف بيش از حد سود شركت از رقم پيش بيني شده گفت: به هر حال وضعيت بازار بر روي اكثر شركت هاي سرمايه گذاري تأثير منفي گذاشته است به طوري كه اكثر اين شركت ها گزارش هاي خود را با تعديل منفي سود ارائه كرده اند. به گفته مديرعامل كارگزاري بانك صادرات، بانك صادرات تاكنون براي حمايت از مجموعه غدير بيش از 200 ميليارد تومان خرج كرده است. وي همچنين افزود: سرمايه گذاري بلند مدت در برخي از پروژه هاي پتروشيمي عامل اصلي تعديل منفي سود غدير بوده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-017</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-017</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_bourse.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد.بورس و بانک</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy.Bank and Bourse</CAT>
<TITLE>
موتور تقاضا براي سهام خودرو، روشن  شد
</TITLE>
<TEXT>
گروه بورس- موتور تقاضا براي سهام شركت هاي خودروسازي در بورس تهران، از اول اسفند ماه به اين سو روشن شده است.
طبق آخرين گزارش هاي آماري، ظرف روزهاي سپري شده از اسفند ماه امسال، رتبه هاي اول تا سوم جدول سهام پرطرفدار بورس، به خودروسازان اختصاص يافته. در اين ميان، ايران خودرو با توجه به جذب يك هزار و 800 سرمايه گذار، عنوان پرطرفدارترين سهام را در بورس تهران در اختيار گرفته، تعداد خريداران سهام سايپا هم در اين مدت به850 نفر رسيده و سهام پارس خودرو 800 نفر خريدار داشته است.
در اين مدت، بالاترين سود از محل سرمايه گذاري در بورس نصيب سهامداران تكنوتار شده است. ظرف روزهاي سپري شده از اسفندماه، ارزش دارايي سهامداران تكنوتار 5/26 درصد افزايش يافته است. قيمت سهام صنعتي سپاهان هم 3/23 درصد بالا رفته و سهامداران چادرملو شاهد رشد 7/17 درصدي ارزش سهامشان بوده اند. لوله و ماشين سازي و فولاد كاويان از ديگر شركت هايي هستند كه قيمت سهام شان در طول اسفند ماه بيش از 10 درصد افزايش يافته است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-018</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-018</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_cinema.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
گفت وگو با اميرحسين صديق بازيگر مجموعه كتاب فروشي هدهد
دوچرخه سريال مال خودم بود
مسيح علوي
</TITLE>
<TEXT>


سريال تلويزيوني كتاب فروشي هدهد با پخش آخرين قسمت آن به پايان رسيد.
سريال موفقي كه در مدت كوتاه پخش خود توانست مخاطبان زيادي را براي خود دست و پا كند. در كنار يك كارگردان نام آشنا و معتبر، گروه حرفه اي بازيگران اين مجموعه هم نقش مهمي در موفقيت اين سريال داشتند. يكي از اين بازيگران اميرحسين صديق است كه بي شك بار اصلي داستان را به دوش مي كشيد و اگرچه با شكسته نفسي از زير بار اين كه نقش اول سريال بوده، شانه خالي مي كند ولي يكي از مهمترين اجزاي بازيگري اين سريال بود. انتخاب صديق به عنوان ايفاگر نقش كيوان كتابچي را مي توان از نقاط عطف كار برومند به شمار آورد. او به خوبي توانست از پس نقش پسر جوان مثبت و فرهنگي اين سريال برآيد و خاطره يك نقش ماندگار ديگر را به پرونده خوب كاري خود اضافه كند. با او به گفت وگو نشسته ايم كه مي خوانيد:
***
* راجع به نقش تان در سريال هدهد و تفاوت آن با كارهاي قبلي بگوييد.
- به هر حال اين نقش چه از نظر طرز تفكر و چه از نظر شخصيت نقش با كارهاي قبلي ام بسيار متفاوت بود. اين تفاوت به نسبت كارهايي كه به خصوص براي كودكان كرده بودم بسيار واضح و آشكارتر بود. جزييات اين موضوع هم به خوبي در متن و فيلمنامه آمده بود.
* چه چيزي اين نقش را از كارهاي قبلي تان متمايز مي كرد؟
- همان طور كه گفتم طرز تفكر شخصيت. در سريال كتابخانه هدهد با جوان معقول و متفكري روبه رو بوديم كه با شخصيت هاي قبلي سريال هاي قبلي ام كاملاً متفاوت بود. البته اين به معني عقب مانده بودن آن شخصيت هاي قبلي نيست. آنها هم هركدام براي خودشان طرز تفكر خاصي داشتند. ولي شخصيت اين سريال اقتضا مي كرد كه اين گونه باشد.
* در ايفاي نقش كيوان كتابچي موفق بوديد؟
- اين را من نمي توانم بگويم. بايد از بيننده هاي سريال بپرسيد!
* استنباط شخصي تان را بگوييد.
- راضي هستم. البته نقش سختي بود. چون با مدل بازي خودم فرق مي كرد ولي به هر حال تجربه جديد و خوبي بود.
* ولي انگار بعضي حركات در شما تبديل به عادت شده. به نظر مي رسد هنوز از قالب آقاي پدر زي زي گولو رها نشده ايد...
ببينيد! يك بازيگر براي خودش ابزار كاري دارد تا بتواند يك نقش را به وجود بياورد. بدن، بيان و حس هاي پنج گانه ابزار كار بازيگر هستند. اين حس ها در هر جسم و روحي هست و من هم از اين قاعده مستثني نيستم. پس نمي توانم به سادگي از خصوصيات و ويژگي هاي فردي خودم جدا شوم...
* پس يعني نقش كيوان كتابچي هم به همين دليل تا حدي شبيه پدر زي زي گولو شده است؟
- به اين شدتي كه شما مي گوييد نه، ولي خيلي متفاوت هم از شخصيت آقاي پدر نبود. شايد حركت دستي كه پدر زي زي گولو انجام مي داد، اينجا هم ديده مي شد اما اين كاراكتر با آن قبلي بسيار متفاوت بود.
ولي در كل ايفاگر تمامي اين نقش ها من هستم و همان طور كه گفتم خصوصيات و ويژگي منحصر به خودم را دارم.
* ولي اين هل شدن ها در موقع مواجهه با نيلوفر نيلي نقش مقابل شما، بيننده را خيلي به ياد كاراكترهاي قبلي مي انداخت.
- اينها جزو ريزه كاري هاي فيلمنامه بود و ربطي به كاراكترهاي قبلي نداشت. دستپاچه شدن هاي من ممكن بود توسط يك بازيگر ديگر هم انجام شود و اين قدر به چشم نيايد.
* در طرح اوليه اين نقش مربوط به يك جوان 24 ساله بوده كه گويا تغيير مي كند...
- درست است. ابتدا قرار بوده كه كيوان كتابچي يك جوان 24 ساله باشد ولي بعد تشخيص داده شد كه يك جوان با اين سن و سال نمي تواند اين قدر زود تغيير كند و دست به چنين فعاليت هاي گسترده فرهنگي بزند. به هر حال اين شخصيت درگيري ها و دغدغه هايي داشت كه يك جوان 24 ساله امروزي ندارد.
* پس يعني شما نقش يك كيوان سي و چند ساله را ايفا كرديد؟
- بله، سن نقش من درست هم سن خودم بود. اگر دقت كرده باشيد در اواخر سريال هم عمه كيوان چند بار بر روي اين موضوع كه ديگر 30 سال را رد كرده اي تأكيد ويژه داشت كه اين ناشي از همين موضوع است.
* شما نقش چندم اين سريال بوديد؟
- اصولاً در كارهاي خانم برومند نقش اول و ستاره و از اين جور چيزها وجود ندارد. كارهاي خانم برومند شخصيت محور نيست و تمام شخصيت ها در بستر داستان اصلي كنار هم قرار دارند. من هم در اين سريال يك نقش بستري داشتم كه در داستان اصلي، روايت حول شخصيت او شكل مي گرفت.
* دوچرخه سواري هم جزو ريزه كاري هاي فيلمنامه بود؟
- بله. به هر حال از يك آدم فرهنگي توقع مي رود كه در مقابل كارهايي كه انجام مي دهد و شعارهايي كه مي دهد، خودش نيز آنها را رعايت كند. خانم برومند اصرار داشت كه كيوان كتابچي در كنار ساير الگوسازي هايش، آدمي باشد كه به محيط زيست هم اهميت مي دهد و اين كار در واقع يك جور فرهنگ سازي هم باشد.
* به نظر خوب دوچرخه سواري مي كرديد...
- من خودم دوچرخه سوار بوده ام. مدت زيادي است كه دوچرخه سواري مي كنم. دوچرخه داخل سريال هم دوچرخه خودم بود!
* كتابخوان و كتاب فروش ماهري هم شده ايد؟
- بله. قبل از شروع كار با كارشناس هاي كتابخانه ملي و يك كتاب فروش مشورت كرده بودم. البته ناگفته نماند كه يكي از محاسن اين سريال براي من اين بود كه بعد از مدت ها توانستم دوباره با كتاب آشتي كنم و در مدت اجراي اين نقش 4 تا 5 كتاب را تا آخر خواندم.
* نسبت به گذشته كم كار شده ايد.
- بله، تا قبل از اين سريال تقريباً دو سال بود كه بازي نمي كردم. يك دوره قبل از اين احساس پوچي مي كردم. چون من به خاطر پول و با انگيزه مالي وارد اين كار نشده بودم و مي ديدم دارم هر كاري را به خاطر پولش قبول مي كنم. من اعتقاد دارم كه بايد نون بازو را بخورم نه نون بازي. به خاطر همين روي پيشنهادهايي كه ارايه شد بيشتر فكر كردم تا نقشي را كه دوست داشته باشم قبول كنم.
* پس كيوان كتابچي را حتماً خيلي دوست داشتيد؟
- بله، همان طور كه قبل از اين هم گفتم درست است كه نقش سختي بود ولي تجربه جديد و لذت بخشي بود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-019</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-019</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_cinema.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.هنر.سینما</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Art.Cinema</CAT>
<TITLE>
سايه روشن
گپي با نغمه ثميني، نويسنده سريال كتابفروشي هدهد فقط قشر تحصيل كرده را نشانه نرفتيمندا انتظامي
</TITLE>
<TEXT>


نويسنده سريال كتابفروشي هدهد نغمه ثميني است كه جدا از كارهايي كه براي گروه كودك و نوجوان شبكه يك سيما نوشته، اولين تجربه اش براي مخاطب بزرگسال تلويزيون بوده، تجربه اي كه به گفته خودش در عين دشواري و سختي برايش بسيار جذاب بوده.
* چطور شد كه به عنوان نويسنده سريال با مرضيه برومند همكاري كرديد؟
- من قبلاً كاري را به اسم تاكسي سرويس پريان انجام داده بودم. متن هاي آن سريال نوشته شد، ولي هيچ وقت به مرحله ساخت نرسيد. مبناي آشنايي ما به آن كار برمي گردد. وقتي قرار شد كتابفروشي هدهد را بسازند، در مورد فيلمنامه با من صحبت كردند. طرح كلي كار را با عنوان اتوكتاب هدهد به من داد و با پيشنهاد ايشان كار را شروع كردم.
* براي نوشتن جزييات متن ها خانم برومند چقدر نظر مي داد؟
- ايشان كليات طرح را دادند و من شروع به نوشتن كردم، اما در تمام مراحل كار چه نگارش اوليه، چه در بازنويسي، همراه من بود. حتي يك بخش هايي از كار مرا خودش بازنويسي كرد. به عبارتي، او در طول نگارش فيلمنامه جدا از من نبود و كاملاً نظارت داشت.
* مي دانستيد كه سريال قرار است با مشاركت سازمان فرهنگي هنري شهرداري ساخته شود؟
- در واقع ما كار را براي شهركتاب آماده كرديم كه مشاركت صورت نگرفت بعد مشاركت شبكه 3 سيما به عنوان تهيه كننده اصلي سريال به ميان آمد و در مرحله دوم كه مشغول بازنويسي بودم، سازمان فرهنگي هنري شهرداري هم مشاركت خود را اعلام كرد. بر همين مبنا سعي كرديم متن ها را به مسايل شهري نزديك كنيم.
* بخش هاي زيادي از ديالوگ هاي بازيگران يك جور تكيه كلام هاي عاميانه و شوخي دارد.
- بخش هاي زيادي از شوخي ها حين كار پديد آمده. چون به هر حال كمدي به شدت به حس لحظه وابسته است و پيشنهاد كارگردان است كه در آن لحظه خاص از چه شوخي اي استفاده شود.
تقريباً حدود 40-30 درصد از شوخي هايي كه بين بازيگران الان در سريال مي بينيد در متن بود و باقي اش هم حين كار به وجود آمد.
* موقع نگارش فيلمنامه قصد داشتيد تفاوت هاي ميان قشر كتابخوان را با آنهايي كه خيلي دغدغه ذهني شان كتاب و كتابخواني نيست نشان دهيد؟
- اصولاً مسئله اصلي اين نبود. موضوع نشان دادن اهميت كتاب براي همه اقشار جامعه بود. قصد نداشتيم مثلاً قشر تحصيل كرده جامعه را كه معمولاً هم خواننده و طرفدار كتاب هاي خاصي هستند نشان دهيم. هدف اين مجموعه اين بود كه بگويد كتاب مال همه اقشار است. حالا يكي كتاب آشپزي مي خواهد،  ديگري رمان و آن يكي كتاب درسي. دغدغه ها فقط طبقه و قشر تحصيل كرده و روشنفكر نبود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-020</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-020</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
ما در محاصره ميكروب ها
پژوهشگران مي گويند ميز كار شما 400 برابر دستشويي اداره تان ميكروب دارد!آذين محبي نژاد
</TITLE>
<TEXT>


ميزهاي كار اداري منبع آلودگي ميكروبي هستند و حتي مي توانند تا 400 برابر وسايل موجود در دستشويي آلودگي داشته باشند. اين را يك مطالعه تازه نشان داده است. اين مطالعه نتيجه جالب تري هم داشته: بر خلاف انتظار اكثر مردم، ميز كار خانم ها در اداره بسيار آلوده تر از ميز همكاران مردشان است.
به تازگي يك گروه از پژوهشگران دانشگاه آريزوناي آمريكا با انجام پژوهشي متوجه شدند كه تعداد ميكروب هايي كه به طور ميانگين روي ميز كار افراد يافت مي شود 400 برابر بيشتر از ميكروب هايي است كه در دستشويي هاي همان محيط كار وجود دارند و با وجود آنكه خانم ها در اين گونه موارد بيشتر به بهداشت توجه مي كنند، اما آلودگي ميز كار خانم ها حدود سه تا چهار برابر از ميزهاي آقايان بيشتر است. اما از اين مطالعه چه نتيجه اي بايد گرفت؟ آيا آلودگي هاي محيط كار فقط به همين خلاصه مي شود؟
آلوده ترين چيزها
درباره آلودگي محيط كار پژوهش هاي زيادي انجام شده و دانشمندان به نتايج جالبي نيز رسيده اند. مثلا سه سال پيش پژوهشي از دانشگاه آريزونا نشان داد كه ميكروب هاي موجود روي گوشي هاي تلفن و صفحه كليد كامپيوتر در اداره ها بسيار بيشتر از دستشويي هاست و يك ميز كار معمولي مي تواند محل مناسبي براي زندگي چيزي حدود 10 ميليون ميكروب باشد. در اين پژوهش دانشمندان تعداد ميكروب هاي موجود روي انواع لوازم اداري را شمارش كرده و گوشي هاي تلفن با 25هزار ميكروب در هر اينچ مربع، صفحه كليدهاي كامپيوتر با 3 هزار ميكروب و موس ها با هزار و 600 ميكروب، به ترتيب بزرگ ترين منابع انتقال آلودگي به كارمندان شناخته شدند.
در مقابل، اين تحقيق نشان داد كه در هر اينچ مربع از جايگاه نشستن روي دستشويي هاي فرنگي تنها 49 ميكروب يافت مي شود! جالب اينجاست كه اين تحقيق نشان داد وسايل شخصي مانند ميز كار شخصي بيش از اشياي عمومي مثلا شيرهاي آب آلوده هستند.
دكتر چارلز گربا، ميكروب شناس دانشگاه آريزونا كه اين پژوهش را انجام داده مي گويد: زماني كه يك نفر به ميكروب سرماخوردگي يا آنفلوانزا آلوده مي شود، تمام اشيايي كه در طول روز لمس مي كند مي توانند براي ديگران منبع پخش آلودگي باشند، چرا كه برخي از ويروس هاي سرماخوردگي و آنفلوآنزا حتي قادرند تا 72 ساعت روي سطح اشيا زنده بمانند.
همچنين اين پژوهش نشان داد كه آلودگي محيط كار در طول روز به شدت افزايش مي يابد و در ساعات پس از ناهار به اوج خود مي رسد. دكتر گربا همچنين تاكيد مي كند كه اگر به پاك كردن گوشي هاي تلفن اهميت ندهيد، تنها روي قسمت كوچكي از آن ميليون ها باكتري تجمع مي كنند كه ممكن است موجب بيمار شدن شما شوند.
چند سال پيش هم دانشمندان انگليسي طي پژوهشي دريافتند كه هر صفحه كليد كامپيوتر مي تواند ماهيانه حدود دو گرم جرم را جمع كند. پس از جمع آوري جرم جمع شده روي يك صفحه كليد در پايان يك ماه و آزمايش آن، پژوهشگران اعلام كردند كه علت اين آلودگي غذا خوردن كارمندان در حين كار با كامپيوتر و تجمع خرده هاي غذا در لابه لاي كليدهاي صفحه كليد و در زير ناخن هاي افراد است. بخش اعظم جرم بدست آمده را خرده هاي بيسكويت و شكلات تشكيل مي داد. گرچه جرم باقي مانده نيز اكثرا به غذا مربوط بود اما در آن ميان تراشه هاي ريز جدا شده از ناخن، پوست و مو نيز وجود داشت.
چرا ميكروب؟
دست هاي شما اصلي ترين راه انتقال آلودگي به لوازم محيط كارتان هستند. در طول روز ضمن كار كردن با كليدهاي كامپيوتر و استفاده از انواع لوازم مثل قلم، كاغذ و غيره مي توانيد آلودگي را از سطحي به سطح ديگر انتقال دهيد و اگر از كارمنداني باشيد كه برحسب عادت يا از روي وجدان كاري حتي براي ناهار خوردن نيز ميز كارتان را ترك نمي كنيد، خرده هاي غذا مي توانند روي ميز و صفحه كليد كامپيوتر شما جا خوش كنند و بعدا محل مناسبي براي رشد ميكروب ها باشند.
ميز كار شما در مقايسه با ميز آشپزخانه كه معمولا محل صرف غذاست، صد برابر آلوده تر است. از همه اينها گذشته مقداري از پوست، ناخن و حتي موهاي شما نيز ممكن است به طور طبيعي ريخته و در زير كليدهاي صفحه كليد يا روي گوشي تلفن، ميزكار و حتي دستگيره هاي در و پنجره و كليد و پريزهاي برق تجمع كند.
و اما تازه ترين پژوهش دانشگاه آريزونا كه مدعي است ميز كار خانم ها از آقايان آلوده تر است، علت احتمالي اين امر را چنين بيان مي كند كه خانم ها بيش از آقايان عادت به نگهداري مواد غذايي در كشوها و كمدهاي محل كارشان دارند و همين موضوع مي تواند علت آلودگي بيشتر ميز كار آنها را توجيه كند. از سوي ديگر استفاده خانم ها از لوازم آرايشي و كرم هاي دست مي تواند باعث انتقال بيشتر آلودگي شود. به علاوه نبايد از نظر دور داشت كه خانم ها نسبت به آقايان بيشتر با بچه هاي كوچك سر و كار دارند و بنابراين ممكن است دست هاي آنها آلودگي بيشتري به خود بگيرد.
اما دكتر گربا، سرپرست محققان، علاوه بر ميز كار خانم ها، كيف پول آقايان را نيز يكي از جاهاي خوش آب و هوا براي زندگي ميكروب ها مي داند. وي مي گويد كيف پولي كه در جيب پشتي نگهداري مي شود، جاي خوب و گرمي براي رشد ميكروب هاست.
نبايد فراموش كرد كه همه ميكروب ها نمي توانند بدن انسان را بيمار كنند و آنچه باعث بيمار شدن ما مي شود، بيشتر نوع ميكروب هاي مهاجم است نه تعداد آنها. دكتر سالي بلوم فيلد، يكي ديگر از محققان با بيان اين موضوع اضافه مي كند: گرچه نوع ميكروب هاي موجود بر سطح اشيا مهم تر از تعدادشان است، اما اگر غذايي را كه به طور معمول بايد در يخچال نگهداري شود، در محيط كارتان نگه داريد، خود را به دردسر خواهيد انداخت.
جنگ با موجودات نامرئي
دانشمندان براي خلاصي از شر اين ميكروب هاي نامرئي ولي موذي، راه هاي ساده اي پيشنهاد مي كنند. اولين اصل براي رعايت بيشتر بهداشت در محيط كار اين است كه پشت ميزتان خوراكي نخوريد و در كشوهاي آن خوردني نگهداري نكنيد. راه ديگر براي تميز ماندن محيط كار شما مي تواند اين باشد كه در طول روز چند بار دست هايتان را بشوييد. اصل بهداشتي ديگر اينكه گوشي تلفن، روي ميز، كامپيوتر و دستگيره ها را پاك كنيد. مي توانيد براي اين كار از يك ماده ضدعفوني كننده مثل الكل كمك بگيريد. محققان حتي پيشنهاد مي كنند كه هر از گاهي كليدهاي صفحه كليد كامپيوتر را جدا كرده و زير آن را با تكان دادن، استفاده از جاروبرقي كوچك و يا حتي فوت كردن پاك كنيد. به اين ترتيب شايد تخمين پژوهشگران مبني بر اينكه كل كامپيوترهاي يك كشور در عرض يك سال حدود 3/0تن جرم در خود انبار مي كنند، اندكي كاهش يابد!
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-021</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-021</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
محققان مي گويند
</TITLE>
<TEXT>
سوياي سياه لاغر مي كند
گروه سلامت- هنوز قطعي نشده، ولي اگر در انسان ها هم درست باشد، كمك بزرگي به بشريت در حال تركيدن از چاقي مي كند. محققان كره اي به تازگي نشان داده اند كه سوياي سياه باعث كم كردن كلسترول خون مي شود و مي تواند از ديابت نوع 2 هم پيشگيري كند. البته اين محققان در دانشگاه هان يانگ سئول، آزمايش را روي موش ها انجام داده اند. با اين حال نتايج اميدوار كننده بوده است.
خبرگزاري رويترز گزارش داده است كه اين محققان چند گروه از موش هاي آزمايشگاهي را به مدت 28 روز با رژيم پر كالري و پركلسترول تغذيه كردند. به برخي گروه ها مقادير مختلفي سوياي سياه دادند و به يك گروه هم ندادند. وقتي وزن و كلسترول خوب و بد همه گروه ها را اندازه گيري كردند، متوجه شدند گروهي كه 10 درصد كالري دريافتي شان را از سويا تأمين مي كردند، وزن شان نصف بقيه اضافه شده بود. كلسترول بدشان هم 60 درصد پايين تر از بقيه بود، در حالي كه كلسترول خون شان از گروه كنترل بالاتر بود.
نتايج اين مطالعه مي تواند ما را به ارزش غذايي اين دانه هاي روغني و فايده هاي آن بيشتر جلب كند، شايد كه بتوانيم آن را در رژيم غذايي مان قرار بدهيم. سازمان غذا و داروي آمريكا در سال 1999 اجازه داد بر روي مواد غذايي كه در آنها از سويا استفاده شده اين عبارت درج شود كه: براي سلامت قلب مفيد است.
ويتامين آ، محبوب معده ها



درست است كه همه اعضاي بدن ما ويتامين ها را دوست دارند و بدون آنها كارشان پيش نمي رود، اما محققان سوئدي به تازگي دريافته اند ويتامين آ مي تواند احتمال بروز سرطان معده را كم كند. خبرگزاري رويترز گزارش داده است اين محققان 82 هزار بزرگسال سوئدي را از سال 1997 تا 2005 تحت نظر گرفتند. رژيم غذايي شان را ثبت كردند و از لحاظ سرطان معده هم مراقب شان بودند. در اين مدت 139 نفر به اين بيماري مبتلا شدند كه بيشتر آنها كساني بودند كه مواد غذايي يا مكمل هاي حاوي ويتامين آ مصرف نكرده بودند. محاسبه هاي دانشمندان، نشان مي دهد مصرف اين نوع غذاها، مي تواند احتمال بروز سرطان معده را تا 50 درصد كم كند. پيش ساز ويتامين آ در سبزي ها و برخي ميوه ها وجود دارد و از آنجا كه زيادي آن در آب حل مي شود و از بدن دفع مي شود، مصرف آنها هيچ محدوديتي ندارد. برخلاف خود ويتامين آ كه در آب حل نمي شود و بنابراين مقادير زياد آن مي تواند سمي باشد و خطرناك.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-022</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-022</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_diet.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.پزشکی و درمان</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Medicine and Remedy</CAT>
<TITLE>
سلامت در ايران
</TITLE>
<TEXT>
حق تقدم با تعرفه هاي دولتي است
گروه سلامت - تعيين تعرفه هاي خدمات پزشكي چند سالي است كه مورد مناقشه است. نظام پزشكي و وزارت بهداشت هر دو مدعي اند كه اين تعرفه ها بايد از سوي ما تعيين شود. تازه ترين خبر اين است كه حسن امين لو، معاون پارلماني وزارت بهداشت گفته، تعرفه گذاري خدمات پزشكي در بخش خصوصي در اختيار سازمان نظام پزشكي است به شرط آنكه بعد از اعلام تعرفه هاي پزشكي بخش دولتي اعلام شود.
امين لو ادامه داده : بر اساس ماده 8 و 9 قانون بيمه همگاني تعرفه گذاري خدمات تشخيصي و درماني در بخش دولتي به عهده وزارت بهداشت و وزارت رفاه است، چرا كه در ماده يك اين قانون آمده است در بخش دولتي هزينه استهلاك و سود سرمايه لحاظ نمي شود و مفهوم آن اين است كه اين هزينه ها در بخش خصوصي محاسبه مي شود. بر اساس همين قانون، سازمان نظام پزشكي بايد پس از اعلام تعرفه هاي پزشكي دولتي كه مبناي تعيين هزينه تمام شده خدمت است، با افزودن سود سرمايه و هزينه استهلاك تعرفه بخش خصوصي را تعيين و اعلام كند.
آغاز اجراي طرح پيشگيري از رفتارهاي پرخطر در مدارس
گلايل اردلان، مسئول دفتر بهداشت جوانان و مدارس وزارت بهداشت، درمان و آموزش پزشكي، از اجراي طرح پيشگيري از رفتارهاي پرخطر در مدارس خبر داده و به ايلنا گفته كه اين طرح با محوريت 7 رفتار پرخطر يعني رفتارهاي زمينه ساز حوادث و سوانح، خشونت ژها، رفتار جنسي نامناسب، مواد، افسردگي، تغذيه و فعاليت كم در بين دانش آموزان كه باعث بروز بيماري ژهاي قلبي و فشار خون در بزرگسالي مي شوند اجرا مي شود.
به گفته اردلان، اين طرح براساس آخرين استانداردهاي سازمان جهاني بهداشت و كاملاً بومي آغاز شده و دو سال يك بار تجديد خواهد شد.
حيوانات خانگي باعث سقط جنين مي شوند
انگل هاي ناشي از نگهداري حيواناتي نظير سگ و گربه در منزل از طريق مدفوع، ترشحات دهان، دست زدن به بدن اين حيوانات به انسان منتقل مي شود و باعث بروز بيماري هاي مختلف به ويژه انگل هاي دستگاه گوارش و سقط جنين
مي شود.
رئيس جامعه پزشكان متخصص داخلي ايران به خبرگزاري مهر گفته: در برخي موارد به علت وجود اين حيوانات در منزل، اعضاي خانواده به حساسيت هاي پوستي و تنفسي دچار شده و باعث خارش هاي پوستي، سرفه هاي طولاني، اشك ريزش و آب ريزش از بيني مي شوند. در صورت وجود حيوانات در منزل حتماً بايد در زمان هاي مناسب براي تزريق واكسن هاي مورد نياز به حيوان، به دامپزشك مراجعه شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-023</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-023</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
هفته آينده توزيع مي شود
سبد غذايي برا ي كاركنان و بازنشستگان دولت
</TITLE>
<TEXT>


گروه اجتماعي- واگذاري سبد غذايي به كاركنان و بازنشستگان دولت از هفته آينده آغاز مي شود.
عبدالرضا مصري، وزير رفاه و تأمين اجتماعي، با اعلام اين خبر گفت: هريك از كاركنان و يا بازنشستگان دولت كه كمتر از 400 هزار تومان در ماه حقوق مي گيرند از اين سبد غذايي بهره مند خواهند شد.وي افزود: تمامي كاركنان دولت اعم از رسمي، قراردادي، كار معين و پيماني از اين مزايا بهره مند خواهند شد.
وزير رفاه و تأمين اجتماعي با تأكيد بر اين كه اين اقدام در راستاي هدفمند كردن يارانه هاست، گفت: در راستاي هدفمند كردن يارانه ها امسال سعي شده تا برنامه ريزي دقيق تري نسبت به تحت پوشش قرار دادن گروه هايي با درآمد پائين تر داشته باشيم كه واگذاري سبد غذايي به كاركنان دولت نيز يكي از اين اقدامات است.
مصري با اشاره به اين كه سبد غذايي به ميزان 30 هزار تومان به كاركنان دولت واگذار مي شود اين اقدام را در راستاي اجراي ماده 160 قانون بودجه كل كشور عنوان كرد.وزير رفاه و تأمين اجتماعي افزود: براي اجراي اين كار از تمامي استانداري هاي سراسر كشور درخواست كرده ايم كه فهرستي از افراد داراي شرايط را تهيه و نسبت به تهيه و توزيع اين سبد اقدام كنند.به اعتقاد وزير رفاه و تأمين اجتماعي اجراي اين طرح به صورت استاني مانع از صرف زمان خواهد بود و اين كار با سرعت مناسب تري انجام خواهد شد.وي در خصوص برنامه هاي سال آينده وزارتخانه متبوعش گفت: براي سال آينده برنامه هاي مختلف و متنوعي در نظر گرفته ايم كه بنا به مصوبات نمايندگان مجلس شوراي اسلامي اجراي برنامه هايمان را اولويت بندي خواهيم كرد.وزير رفاه و تأمين اجتماعي تأكيد كرد كه اولويت وزارت رفاه در اجراي برنامه براي سال آينده اتمام پروژه هاي نيمه تمام سال هاي گذشته است.
مصري با اشاره به رقم 300 ميليون تومان در نظر گرفته شده در لايحه بودجه سال آينده كشور گفت: اين بودجه براي انجام و اجراي 7 قانون از جمله اجراي قانون جامع معلولين، اجراي طرح فقرزدايي، توانمندسازي زنان سرپرست خانوار، فقرزدايي و كنترل و پيشگيري از سوءتغذيه در اختيار وزارت رفاه قرار مي گيرد.
توزيع سهام عدالت بازنشستگان طي 3 ماه آينده
عضو كميسيون اجتماعي مجلس شوراي اسلامي گفت: توزيع سهام عدالت بازنشستگان و كارگران طي 3 ماه آينده آغاز خواهد شد.
موسي الرضا ثروتي به خبرگزاري مهر گفت: توزيع سهام عدالت در بين 5 دهك پايين جامعه و در راستاي رفع مشكلات خانواده هاي نيازمند مؤثر خواهد بود و مي توان آن را حركت جدي دولت در راستاي كاهش شكاف بين فقير و غني عنوان كرد.وي تصريح كرد: در حال حاضر سهام عدالت در ميان افراد تحت پوشش بهزيستي و كميته امداد توزيع شده است. همچنين رزمندگاني كه سابقه 6 ماه حضور در جبهه را دارند، سهام عدالت دريافت كرده اند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-024</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-024</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
اعتبار 10 ميليارد توماني توانمندسازي محرومان اختصاص نيافت
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: مديركل دفتر امور حمايتي و امدادي وزارت رفاه اعلام كرد: علي رغم قرار داشتن در ماه پاياني سال، هنوز موافقتنامه 10 ميليارد توماني اعتبار توانمندسازي نيازمندان از سوي سازمان مديريت تبادل نشده است.
ماهر با اشاره به اين كه مناطقي از كشور كه بايد مداخلات مربوط به توانمندسازي در آنها انجام شود، با همكاري وزارت بهداشت، سازمان بهداشت جهاني و وزارت جهاد كشاورزي،  شناسايي شده است، افزود: در عين حال تاكنون هيچ بودجه اي به اين امر اختصاص نيافته است. به گفته مديركل دفتر امور حمايتي و امدادي وزارت رفاه مقرر بود اعتبار مربوط به توانمندسازي با 3 گرايش خانوارهاي نيازمند و به ويژه معلولان و خانوارهاي زن سرپرست در استان هاي محروم از جمله چهارمحال و بختياري، سيستان و بلوچستان، هرمزگان، بوشهر و... اجرايي شود. ماهر اظهار كرد: آخرين تصميم سازمان مديريت در اين زمينه تخصيص رقم 10 ميليارد تومان بودجه توانمندسازي به عنوان كمك هاي رئيس جمهوري در سفرهاي استاني بوده، اما رسماً اين موضوع نيز به وزارت رفاه اعلام نشده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-025</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-025</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
در مراسم گراميداشت سالگرد استقلال كانون وكلا مطرح شد
استقلال وكيل و كانون وكلا از هم جدا نيست
تقلال كانون وكلا مطرح شد
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي- مراسم گراميداشت پنجاه وپنجمين سالگرد صدور لايحه  قانوني استقلال كانون وكلاي دادگستري و روز وكيل در تالار بزرگ كشور برگزار شد. بهمن كشاورز رئيس كانون وكلاي مركز گفت: استقلال وكيل و كانون وكلا را از هم جدا نمي دانيم و معتقديم تنظيم آيين نامه جديدي در زمينه استقلال وكلا به علت وجود قانون مشخص و كامل فعلي دوباره كاري است. وي دائمي شدن ماده 187 را ناقض استقلال كانون وكلا دانست.
اسماعيل حميدي عضو كميسيون قضايي مجلس نيز در اين مراسم گفت: موضوع ماده 187 به صورت مكرر مورد بررسي قرار گرفت و بنا بر اين بود كه اين برنامه به مدت 4سال باشد و پس از آن اعتبار خود را از دست بدهد.حميدي افزود: آنچه مسلم است وجود 2 نهاد موازي كنار يكديگر تبعاتي به همراه خواهد داشت و اميدواريم با اصلاحاتي كه صورت مي گيرد گامي در جهت پيشرفت و ترقي شغل وكالت برداريم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-026</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-026</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
12 ميليون ايراني تحت پوشش بيمه درماني نيستند
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي- معاون وزير رفاه گفت: 8 تا 12 ميليون نفر از جمعيت كشور تحت پوشش هيچ بيمه درماني قرار ندارند.
شمس اردكاني، مديرعامل سازمان بيمه خدمات درماني در بيست و هشتمين اجلاس روساي خدمات درماني در قم گفت: در صورت تصويب بودجه سال 86 توسط مجلس، كليه اقشار نيازمند تحت پوشش بيمه خدمات درماني قرار خواهند گرفت كه در اين صورت مي توان قاطعانه گفت كه بيمه همگاني در كشور اجرا شده است. وي افزود: به علت اين كه هم اكنون اطلاعات دقيقي از تعداد نفرات بيمه نشده در كشور وجود ندارد، مي توان تخمين زد 8 تا 12 ميليون نفر از جمعيت كشور تحت پوشش هيچ نوع بيمه درماني نيستند.
وي با اشاره به اجراي طرح بيمه درمان روستاييان افزود: در مناطق روستايي، تقريباً تمام افراد تحت پوشش قرار گرفته اند و تا كنون مراجعه كننده جديدي در اين راستا نداشته ايم و در صورتي كه كساني هنوز از بيمه درمان روستاييان برخوردار نيستند، مي توانند با مراجعه به مراكز ذيربط اقدام به گرفتن دفترچه بيمه درماني كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-027</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-027</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
مانور ملي ايمني و نجات دريايي در چابهار
</TITLE>
<TEXT>
چابهار- خبرنگار همشهري: روزهاي 13 و 14 اسفند ماه جاري همايش و مانور ملي ايمني و تجسس نجات و اطفاء حريق دريايي در چابهار و در محدوده آبهاي خليج چابهار و درياي عمان برگزار مي شود. مديركل بنادر و كشتيراني سيستان و بلوچستان با تأييد خبر، اعلام كرد: گستردگي محل اجراي اين مانور دو روزه حدود 50 مايل خواهد بود.
وي افزود: از آنجا كه يكي از رسالت هاي سازمان بنادر و كشتيراني، امدادرساني دريايي است به همين منظور سازمان بنادر و كشتيراني كشور با همكاري ارگان هاي مرتبط، مانور فوق را به اجرا درخواهند آورد. در اين مانور واحدهايي از استانهاي سراسر كشور جهت حضور و آمادگي لازم براي مواقع احتمالي حادثه، شركت خواهند داشت. چابهار به لحاظ موقعيت خاص و احتمال وقوع سونامي و نيز به دليل ارتباط با آبهاي آزاد و جبهه باز اقيانوس هند و درياي عمان و وجود بادهاي موسمي به عنوان مكاني مناسب براي اين مانور انتخاب شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-028</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-028</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
فرمانده نيروي انتظامي:
اقدامات پيشگيرانه چهارشنبه آخر سال تشديد مي شود
</TITLE>
<TEXT>


گروه اجتماعي- فرمانده نيروي انتظامي گفت: پليس در زمينه پيشگيري و جلوگيري از توزيع مواد محترقه خطرآفرين تاكنون مقادير قابل توجهي از اين مواد را ضبط كرده است.
سردار اسماعيل احمدي ژمقدم، در جمع خبرنگاران، افزود: اقدامات نيروي انتظامي در خصوص كنترل حوادث چهارشنبه آخر سال و توجه به مسايل فرهنگي در روزهاي آينده شديدتر مي ژشود و هشدارهاي لازم براي جلوگيري از وقوع حوادث به مردم ارايه خواهد شد. احمدي ژمقدم، تصريح ژكرد: بايد شرايطي ايجاد شود كه برگزاري جشن چهارشنبه آخر سال در چند ساعت مشخص برگزار شود و در روزهاي قبل و بعد از آن درگير چنين مسايلي نباشيم. به گفته وي، با افرادي كه براي مردم ايجاد مزاحمت كنند، به شدت برخورد خواهد شد. همچنين باندهاي شرور در اين زمينه دستگير و به مقامات قضايي تحويل داده مي ژشوند. فرمانده نيروي انتظامي، افزود: در سال گذشته مزيت برگزاري چهارشنبه آخر سال نسبت به سال قبل از آن بسيار بيشتر بود و اميدواريم در سال جاري نيز شاهد برگزاري بهتر اين مراسم و كاهش حوادث ناشي از آن باشيم. وي، گفت: نبايد جشن و شادي چهارشنبه آخر سال با خطر و مسائل غيراخلاقي همراه شود. احمدي ژمقدم، با اشاره به اقدامات پليس در ايام نوروز، گفت: امسال تعطيلات نوروز حدود 20 روز خواهد بود و پليس همه نيروهاي خود را براي خدمت ژرساني به مردم در اين ايام به كار گرفته و از نيروهاي بسيج نيز كمك گرفته است
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-029</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-029</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
معافيت تحصيلي براي پذيرفته شدگان آزمون كارشناسي
</TITLE>
<TEXT>
پليس: رئيس سازمان وظيفه عمومي نيروي انتظامي گفت: تمامي افرادي كه پس از اتمام مهلت آزمون كارداني به كارشناسي در اين آزمون شركت كرده و پذيرفته شده اند، معافيت تحصيلي مي گيرند؛ مگر اين كه غيبت داشته باشند.
به گزارش پايگاه اطلاع رساني پليس، سردار كارگر در حاشيه ديدار حضوري در مركز نظارت همگاني ناجا(197)در جمع خبرنگاران، گفت: افرادي كه بدون آزمون در رشته هاي كارداني و فني و حرفه اي به دانشگاه ها راه يافته اند، با توجه به اين كه قبل از دي ماه ثبت نام شده اند، مشكلي جهت گرفتن معافيت تحصيلي ندارند.
سردار كارگر افزود: اگر شخصي خارج از فرجه در آزمون كارداني به كارشناسي شركت كرده باشد، عذرش پذيرفته مي شود، چرا كه به دليل تأخير در آزمون، سازمان وظيفه عمومي ناجا فرجه را تمديد كرد، اما افرادي كه هم خارج از فرجه در آزمون شركت كرده و هم غيبت داشته اند، بايد به خدمت بروند
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-030</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-030</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
رضازاده، سفير ايران در مبارزه با مواد مخدر شد
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي - دبيركل ستاد مبارزه با مواد مخدر در ديدار حسين رضازاده، اين ورزشكار نامي را به عنوان سفير جمهوري اسلامي ايران در مبارزه با مواد مخدر معرفي كرد. به گزارش روابط عمومي ستاد مبارزه با مواد مخدر، فدا حسين مالكي دبيركل ستاد مبارزه با مواد مخدر، در اين ديدار گفت: مقام معظم رهبري در حكمي خطاب به سران سه قوه اعتياد را بلاي بزرگ براي جوانان اعلام كرده اند و پيشگيري از اعتياد مهم ترين استراتژي مبارزه با مواد مخدر است. فدا حسين مالكي افزود: قهرمانان بزرگي چون رضازاده الگوي بسيار خوبي براي جوانان ما و مشوق آنها براي عدم گرايش به اعتياد هستند. حسين رضازاده، قوي ترين مرد جهان نيز در اين ديدار گفت: بهترين راه براي جلوگيري از اعتياد جوانان روي آوردن آنان به ورزش است. وي افزود: بايد امكانات فراهم شود تا گرايش جوانان به مواد مخدر كمتر شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-031</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-031</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_ejtem.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
با مردم
</TITLE>
<TEXT>
سيم كارت و هزينه هاي جنبي
@ در مورد خدمات سيم كارت، دريافت مبالغ گوناگون از قبيل عوارض و ماليات كه يك بار هنگام فروش از خريدار دريافت مي شود يا خدمات ويژه، نياز به توجيه و استدلال دارد. چون گاهي هزينه هاي جنبي از هزينه  مكالمه بيشتر است!
ه. خراساني زاده- كاشان
سنگك بدون سبوس؟!
به تازگي سبوس كه از افزودني هاي حياتي و مهم نان سنگك به شمار مي آيد، از اين نان حذف شده در حالي كه بنا به گفته كارشناسان تغذيه وجود سبوس براي سلامتي انسان و بخصوص پيشگيري از بيماري سرطان روده لازم و ضروري است. متوليان نان كشور بايد واحدهاي پخت سنگك را ملزم به استفاده از سبوس كنند.
يلدا حيدري- تهران
اراضي واقع در طرح هاي شهري
طرح جامع شهر تهران قرار بود بهمن ماه 85 ابلاغ شود، اما ظاهراً، اين كار با 2 ماه تأخير انجام خواهد شد. از مشكلات كليدي طرح جامع تهران آن بخش از اراضي متعلق به مردم است كه در محدوده طرح هاي شهري قرار گرفته و در نتيجه سال هاست صاحبان آنها امكان هيچ گونه ساخت و ساز يا معامله اين اراضي را ندارند كه اميد است با ابلاغ هرچه زودتر طرح جامع، اين مساله نيز به گونه اي عادلانه حل شود.
عزتي- تهران
دستفروشان بابل
در شهر بابل مكان هاي ويژه اي حتي در روزهاي ويژه براي دستفروشان اختصاص داده شده است. با وجود اين حضور دستفروشان در سطح شهر به خصوص شب ها، نياز به ساماندهي دارد.
ناصر نيكپور- بابل
هزينه  زودتر آمد!
براي خريد سيم كارت مثل بسياري از متقاضيان ثبت نام كرده بودم، اما امسال قبل از آن كه سيم كارت را دريافت كنم، قبض پرداخت بابت سيم كارت دريافت نشده به دستم رسيده است كه بابت آن بايد 3 هزار و 300 تومان بپردازم. اميدوارم شركت مخابرات از اين معما پرده بردارد.
محمداسماعيل مداح- تهران
سوغات گوشخراش تهران!
@ از پديده هاي جديد در شهر اصفهان بوق هاي گوشخراش خودروهاست كه بدون هيچ گونه كنترلي اعصاب شهروندان را مي فرسايد! ظاهراً اين روش آزاردهنده از تهران به اصفهان و ديگر شهرهاي كشور سرايت كرده است. چرا دستگاه هاي مسئول از جمله سازمان محيط زيست، راهنمايي و رانندگي براي جمع آوري بوق هاي غيرمجاز اقدام نمي كنند؟
شايسته ضابطي فر- اصفهان
آگهي را كم و صفحه ها را زياد كنيد
انتظار داشتيم همزمان با افزايش قيمت روزنامه آن هم تا ميزان 2 برابر كه از ابتداي انتشار همشهري تاكنون سابقه نداشته، حداقل حجم آگهي ها را كم مي كرديد و بر تعداد صفحات مي افزوديد.صريح بگويم، با قيمت فعلي، همشهري بايد در 48 صفحه با ميزان آگهي متعادل منتشر شود تا ما خوانندگان راضي باشيم.
افروز- رشت
با خوانندگان گفت وگو نكرديد
براي افزايش بهاي روزنامه، شايد حق با شما باشد. چون در سال هاي اخير، هميشه روزنامه همشهري با پايين ترين قيمت عرضه شده است. اما دلايلي كه مطرح شده قانع كننده يا براي ما واضح نيست، با خوانندگان روزنامه بايد بيشتر گفت و گو مي كرديد و آنها را در جريان قرار مي داديد. مثلاً  موضوع فشار ساير روزنامه ها، خوب تشريح نشده است.
عظيمي- تهران
مخالف افزايش قيمت هستم
با گران كردن همشهري مخالفم، چون يك روزنامه متعلق به مردم، در اين موقع كه همه جا صحبت از گراني شب عيد است، نبايد نرخش را بالا مي برد.
ربابه صادقي اشكور- قزوين
پرداخت نشده است
با وجود وعده قبلي يكي از ارگان ها به بازنشستگان اين ارگان مبني بر پرداخت نقدي به جاي بن هاي غيرنقدي كه از آذرماه امسال در فيش هاي حقوقي نيز قيد شده بود، هنوز از اين اقدام خبري نشده است.
الف. حسيني- تهران
گراني، ميراث دلالان در تنكابن
از 2 سال پيش با هجوم دلالان زمين به تنكابن بهاي زمين در اين منطقه مثل ديگر نقاط استان مازندران ناگهان ترقي كرد. شبكه هاي دلالي، معاملات خود را انجام دادند و سود خود را نيز بردند و طبق معمول، سرمايه ها را از اين بخش خارج نمودند و حال تنها تورم و گراني براي اهالي بومي تنكابن باقي مانده است. براي كنترل اين گونه فعاليت هاي زيان بار بايد اهرم هاي قانوني به كار گرفته شود.
ف.س.تنكابني- تنكابن
كمبود آسفالت و روشنايي
در سطح بزرگراه شهيد بابايي دست اندازهاي زيادي وجود دارد و علاوه بر اين، اين بزرگراه از روشنايي برخوردار نيست كه اميد است با توجه مسئولان، اين قبيل كمبودها برطرف گردد.
علي محمدي- تهران
متقاضي تأسيس دارالترجمه
@ از 2 سال پيش براي تأسيس دارالترجمه طبق ضوابط وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامي اقدام كردم، اما پس از اين مدت،  اعلام شده كه طبق بخشنامه تا اطلاع ثانوي صدور مجوز دارالترجمه متوقف شده است. خواستار حل اين معضل هستم.
م. قاسمي- ساوه
غلط هاي چاپي در كتابهاي كارشناسي ارشد
@ كتاب هاي دوره كارشناسي ارشد سنجش 3 در رشته علوم سياسي و روابط بين الملل داراي غلط هاي چاپي زيادي است. اميدوارم با اعمال دقت بيشتر از سوي دست اندركاران چاپ و انتشار اين كتاب ها شاهد چنين مسائلي نباشيم.
ن.م- تهران
خط فقر و زير خط فقر
وقتي خط فقر 400 هزار تومان است، براي حقو ق بگيراني كه ميزان دريافتي آنها حداكثر 200 هزار تومان است،  مي توان جايگاه فقر را شناخت.بر عهده دولت است كه نيازهاي مردم و ميزان دريافتي حقوق بگيران را طوري تنظيم كند كه فقر از جامعه ريشه كن شود.
سكينه شكرآقايي- كرج
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-032</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-032</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
124نمايشگاه فروش بهارهدر 30 استان
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- ذخيره مورد نياز گوشت، مرغ و ميوه و مركبات براي تنظيم بازار شب عيد تامين شده و كالاها با قيمت مصوب به بازار عرضه مي  شود.
رئيس شوراي اصناف كشور در جمع خبرنگاران با اشاره به برنامه اصناف براي تنظيم بازار شب عيد گفت: پرتقال و سيب ذخيره سازي شده درجه يك به قيمت كيلويي 700 تومان در واحد هاي مشخص به فروش مي رسد و هر واحد صنفي، ميوه فروشي كه در اين طرح حضور داشته باشد حق ارائه سيب و پرتقال گران تر را نخواهد داشت. محمد آزاد با اشاره به آغاز به كار همزمان سه نمايشگاه فروش بهاره در تهران از روز چهارشنبه 9 اسفند ماه و اجراي 14 طرح فروش نوروزي در استان تهران، گفت: اين نمايشگاه ها علاوه بر شهر تهران در شهريار، پاكدشت، شهرري، اسلامشهر، كرج، ساوجبلاغ، دماوند، نظرآباد و رباط كريم هم برگزار مي شود.
زمان آغاز به كار نمايشگاه در شهريار و پاكدشت 10 اسفند، در شهر ري 11 اسفند و در بقيه شهرستانها به طور همزمان از15 اسفند است و در تهران 18 اسفند و در كليه شهر ها 25 اسفند ماه خاتمه مي يابد. محمد آزاد به مكان هاي برگزاري نمايشگاه هاي فروش بهاره در تهران اشاره كرد و گفت: در اين چارچوب طرح نوروزي1 در تهرانپارس، ميدان استخر، جنب دانشگاه خواجه نصير، طرح نوروزي 2در خيابان خاوران، بعد از پمپ بنزين، جنب كارخانه لاميران، ميدان شهيد باستاني و طرح نوروزي3 در مجتمع فرهنگي ـ تفريحي ارم برپا مي شود. وي پيش بيني كرد، در ايام عيد حدود 400 هزار تن ميوه در سراسر كشور مصرف مي شود و با اين برآورد مصرف ذخيره سازي كرده ايم. وي افزود: همچنين در حدود 20هزار تن مرغ و
25 هزار تن گوشت در سردخانه ها موجود است كه تاكنون به علت حمايت از توليد داخلي وارد بازار نشده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-033</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-033</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
با حضور رئيس جمهوري درايران خودرو
خط توليد موتور ملي راه اندازي شد
</TITLE>
<TEXT>


گروه اقتصادي روز گذشته در مراسمي با حضور رئيس جمهوري، خط توليد موتور ملي در ايران خودرو راه اندازي شد.
محمود احمدي نژاد رئيس جمهوري پس از افتتاح خط توليد موتور ملي و بازديد از ايران خودرو، در جمع كاركنان اين شركت، توليد اين موتور را دستاوردي بسيار ارزشمند و حاصل كار و مديريت متخصصان دانست و گفت: توليد اين موتور يك گام بلند است و اميدوارم راه در صنعت خودرو باز شود دولت نيز با تمام توان در خدمت خودروسازان است.
وي با بيان اين كه امروز مونتاژ خودروي خارجي در صنايع خودروسازي پذيرفته نيست، گفت: در سال دو ميليارد ريال واردات قطعات داريم كه مي توان به جاي آن و با توليد اين قطعات در داخل 80 هزار شغل ايجاد كرد،شما مي توانيد در يك مدت معين به يك قطب بزرگ خودروسازي در جهان تبديل شويد.
پيش از سخنان رئيس جمهور، وزير صنايع، مديرعامل ايران خودرو، رئيس هيأت تحقيق موتور خودرو و مديرعامل مركز تحقيقات موتور به ارائه توضيحاتي درباره اين موتور پرداختند. همچنين تمبر يادبود افتتاح خط توليد موتور ملي با حضور رئيس جمهور و دست اندركاران مربوطه باطل شد.
به گفته مدير عامل ايران خودرو موتور ملي كه پايه گاز سوز است جزو سه موتور برتر دنيا بوده و داراي گواهينامه يورو4 مي باشد. اين موتور با مشاركت شركتي آلماني براي نخستين بار در جهان توليد شده و شامل سه نوع موتور 1700 سي سي تنفس طبيعي، 1700 سي سي پرخوران و 1400 سي سي تنفس طبيعي است. منطقي گفت: اين موتور به توليد انبوه مي رسد و تا سال آينده 70 درصد قطعات آن داخلي سازي و امكان صادرات قطعات آن فراهم خواهد شد. همچنين در نخستين گام سمند به اين موتور مجهز خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-034</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-034</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
سازمان هواشناسي پيش بيني كرد
موج تازه برف و باران از جمعه در سراسركشور
</TITLE>
<TEXT>


سازمان هواشناسي كشور با صدور اطلاعيه ويژه اي اعلام كرد: رگبار باران و برف از پنج شنبه كشور را فرامي گيرد.
به گزارش ايسنا،بررسي نقشه هاي پيش بيني نشان مي دهند كه يك موج كم دامنه از شرق درياي مديترانه به تدريج به نوار غربي كشور نزديك مي شود كه اين سامانه با جريان هاي گرم و مرطوب جنوبي نيز همراه مي شود و از روز پنج شنبه نوار غربي ايران را تحت تأثير قرار مي دهد و از اواخر روز جمعه از ايران خارج مي شود.
بر اين اساس در روز پنج شنبه ابتدا افزايش دما در نيمه غربي و سپس افزايش ابر، رگبار باران و برف و وزش باد استان هاي واقع در جنوب غرب، غرب، مركز و جنوب كشور را دربر مي گيرد و روز جمعه تهران، شمال شرق و شرق كشور نيز تحت تأثير فعاليت بارشي اين سامانه قرار خواهد گرفت.
شايان ذكر است كه بارش در روز پنج شنبه در استانهاي چهارمحال و بختياري، كهگيلويه و بويراحمد، شرق استان خوزستان، غرب استان اصفهان و نيز استانهاي كردستان و كرمانشاه از شدت بيشتري برخوردار است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-035</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-035</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
خط لوله گاز ايران- ارمنستان درمراحل پاياني
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- خط لوله واردات گاز ارمنستان از ايران كه توسط يك شركت تابعه وزارت نيرو در خاك اين كشور در حال احداث است به زودي خاتمه يافته و افتتاح مي شود.
پرويز فتاح وزير نيرو ديروز در پايان مذاكرات خود با آرمن موسسيان وزير انرژي ارمنستان در تهران با اشاره به اين كه بخش ايراني اين خط لوله خاتمه يافته است خاطرنشان كرد كه بخش واقع در خاك ارمنستان در منطقه كوهستاني واقع است و از نظر انجام عمليات اجرايي، دشوار است.
به گفته فتاح در قبال گازي كه به ارمنستان داده مي شود، ايران برق از آن كشور وارد خواهد كرد.
وي درباره سطح فعلي مبادله برق بين 2 كشور گفت: مبادله برق در سطح??? مگاوات انجام مي شود و امسال به حداكثر مبادله رسيده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-036</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-036</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
يادداشت
شفاف سازي قوانين مهندس اسحاق جهانگيري
</TITLE>
<TEXT>
شركت هاي دولتي نتيجه مهمترين سرمايه گذاري هايي هستند كه طي سال هاي گذشته دولت با درآمدهاي حاصل از فروش نفت انجام داده و تصميم به واگذاري اين شركت ها با هدف دستيابي به بهترين بازدهي اتخاذ شده است. براين اساس و براي تحقق اهداف مذكور، به نظر مي رسد بهترين شيوه، واگذاري شركت هاي مشمول سياست هاي اصل 44 به بخش خصوصي است اما براي استقبال بخش خصوصي و خريد سهام شركت هاي دولتي بايد انگيزه لازم در اين بخش ايجاد شده و مقررات شفاف وجود داشته باشد.
بايد توجه كرد كه نمي توان در اين واگذاري ها با اتكاء به سياست هاي كلي ابلاغي عمل كرد بلكه بايد قوانين و مقررات لازم تدوين و در رابطه با قيمت پايه سهام قابل عرضه در بورس و نحوه ورود سرمايه   گذاران خارجي براي خريد اين سهام،كارهاي اساسي صورت گيرد تا با توجه به ارزش بالا و ميزان سرمايه مورد نياز براي خريد سهام اين شركت ها، سرمايه گذاران خارجي نيز به اين عرصه وارد شوند. در صورتي كه زيرساخت هاي لازم براي اجراي اين سياست ها فراهم نشود، ممكن است واگذاري ها با عجله صورت گيرد كه اين موضوع از جمله نگراني هاي مقام معظم رهبري در اجراي اين سياست ها نيز بوده است.
در چارچوب اين سياست ها، چندي پيش سهام شركت ملي صنايع مس به عنوان اولين شركت قابل واگذاري در بورس عرضه شده و قرار است سهام شركت هاي فولاد مباركه و ذوب آهن اصفهان نيز در آينده نزديك واگذار شوند. بايد در نظر داشت كه شركت هاي مس، فولاد و پتروشيمي از جمله شركت هاي مشمول صدر اصل 44 قانون اساسي هستند كه سوددهي خوبي دارند و در بخش نيروگاهي، پالايشگاه ها و سدها عمدتا شركت هاي قابل واگذاري سوددهي چنداني ندارند. به همين دليل، با وجود فراهم شدن شرايط ورود فولاد مباركه و مس به بورس اكنون قيمت هاي عرضه سهام و ارزان فروشي اين شركت ها، نگران كننده شده به نحوي كه مي توان ثابت كرد كه قيمت واگذاري سهام شركت ملي مس بيش از آن  چيزي است كه اكنون در بورس عرضه شده است چرا كه بزرگترين معادن مس دنيا در اختيار اين شركت قرار دارد. اينكه شرايط كشور در واگذاري سهام شركت ملي مس با قيمت هاي مذكور تا چه حد موثر بوده و يا با اين واگذاري تصميم بر آن بوده تا اجراي طرح سهام عدالت شتاب گيرد، موضوع ديگري است اما بايد توجه كرد كه تفاوت قيمت پايه هر سهم شركت ملي صنايع مس ميلياردها تومان است. در مورد فولاد مباركه نيز پيش از اين يك شركت خارجي براي خريد سهام اين شركت با قيمت پايه 6 ميليارد تومان اعلام آمادگي كرده است، بر اين اساس از آنجا كه در نظر است تا سهام اين شركت نيز از طريق عرضه در بورس واگذار شود، نبايد قيمت عرضه اين سهام حداقل كمتر از پيشنهادات قبلي باشد.
در بخش صنعت شركت ها براي واگذاري آماده هستند اما بايد ساز  و كارها و مقررات اجرايي شفاف و روشني براي عرضه سهام شركت هاي صنعتي تدوين و به مرحله اجرا گذاشته شود كه در اين مقررات انگيزه هاي مناسب براي ورود بخش خصوصي به اين عرصه نيز در نظر گرفته شده باشد.
*وزير سابق صنايع و معادن
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-037</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-037</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
تشكيلات فعلي توانايي اجراي اصل 44 را ندارد
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي - رئيس سازمان بازرسي كل كشورگفت:با همه تلاش هاي صورت گرفته براي بسترسازي اجراي اصل 44 قانون اساسي، ساختار و تشكيلات فعلي توانايي اجراي اين اصل را ندارد و براي اجرايي شدن اين سياست ها بايد ساز و كاري فراقوه اي تشكيل شود. حجت الاسلام علي نيازي خاطرنشان ساخت: كمك به اجراي اصل 44 قانون اساسي وظيفه هر سه قوه است ولي بايد با تشكيل ستاد فراقوه اي و توجه همزمان به نظارت، روند اجراي آن را شتاب دهيم و همزمان مراقبت كنيم تا واگذاري ها بر اساس قانون و مقررات و بدون تبعيض و بدون حيف و ميل و غارت بيت المال انجام گيرد. وي بر لزوم رفع موانع سرمايه گذاري و حمايت از بخش خصوصي در چارچوب قوانين و مقررات تاكيد كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-038</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-038</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
معاون امور مجلس و استان هاي سازمان مديريت اعلام كرد:
لايحه اصل 44،ابتداي سال 86 در مجلس
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- در حالي كه مجلس و مجمع تشخيص مصلحت نظام خواستار تسريع دولت در ارائه لايحه اجرايي كردن سياست هاي اصل 44 قانون اساسي شده اند، معاون امور مجلس و استان هاي سازمان مديريت از ارائه اين لايحه به مجلس در ابتداي سال 86 خبر داد.
محمد قاسم حسيني، معاون امور مجلس و استان هاي سازمان مديريت، ديروز در جمع خبرنگاران در سومين دور تشريح لايحه بودجه 86 از سوي سازمان مديريت و برنامه ريزي، گفت: دولت در لايحه بودجه سال 86 چندين تبصره جامع همچون مسكن، حمل ونقل، سوخت و هدفمندكردن يارانه ها قرار داده كه ابتداي سال آينده آنها را در قالب لوايح جداگانه  به مجلس ارائه خواهد كرد.
حسيني درج رقم 7 هزار ميليارد تومان از محل فروش سهام شركت هاي دولتي در بخش درآمدي دولت در لايحه بودجه 86 را گام بزرگ و عملي دولت در اجراي سياست هاي اصل 44 عنوان كرد و علت رشد بودجه شركت هاي دولتي را لزوم سرمايه گذاري آنها اعلام كرد.
معاون امور مجلس و استان هاي سازمان مديريت افزود: 2 تبصره  14 و 15 لايحه بودجه 86 به هدفمند كردن يارانه ها اختصاص دارند و در آنها تصريح شده كه قبل از آزادسازي هاي اقتصادي، بايد اقشار آسيب پذير جامعه شناسايي شده و زير چتر حمايتي قرار گيرند. به گفته وي، از اين رو در سال 86 وزارت رفاه مكلف شده اقشار آسيب پذير جامعه را به طور دقيق شناسايي كرده و مشخصات آنها را بر اساس كد ملي آماده كند تا امكان هدفمندكردن يارانه ها فراهم گردد.
تكاليف قانون برنامه چهارم
محمد قاسم حسيني درباره انتقادات مطرح شده نسبت به بي توجهي به تكاليف قانون برنامه چهارم در لايحه بودجه گفت: استنباط شخصي من اين است كه برخي تكاليف قانون برنامه چهارم توسعه،  با وجودي كه تكاليف مثبتي هستند، اما از ظرفيت يك برنامه 5 ساله فراتر هستند و اجراي برخي از تكاليف با منابع دولت متناسب نيست.
طرح هاي دولت در بخش مسكن
حسيني با تشريح بسته سياستي دولت در بخش مسكن در لايحه بودجه 86 گفت: مهمترين ويژگي اين بسته سياستي، جداسازي قيمت زمين از مسكن است، چرا كه هم اكنون 60درصد قيمت ملك مربوط به قيمت زمين است.
بودجه استان ها
حسيني با اعلام اين كه در سال 86 بودجه استان ها به طور يكجا در اختيار استانداري ها قرار خواهدگرفت، گفت:  بودجه هر استان توسط شوراي برنامه ريزي آن استان بين دستگاه هاي آن توزيع مي شود و سازمان مديريت و برنامه ريزي در تدوين لايحه بودجه اين مسئله را لحاظ كرده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-039</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-039</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_eqtes.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
گفت وگوي امروز
نماينده مجلس: دولت ومجلس درتأمين ماليات شركت نفت اختلاف نظردارند
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- محل تأمين ماليات شركت ملي نفت و سهم دولت از سود سهام اين شركت از جمله اختلاف نظرهاي دولت و كميسيون تلفيق بودجه درباره لايحه بودجه سال 86 كل كشور است. كميسيون تلفيق بودجه اعتقاد دارد ماليات و سهم دولت از سود شركت ملي نفت بايد از محل 6 درصد سهم اين شركت از صادرات نفت خام كسر شود، اما دولت معتقد است اين 6 درصد تماما بايد صرف سرمايه گذاري هاي شركت ملي نفت شود و ماليات و سهم دولت از سود سهام اين شركت نيز از 94 درصد مابقي درآمد صادرات نفت خام آن تأمين شود. در همين رابطه با مرتضي تمدن عضو كميسيون تلفيق بودجه مجلس گفت وگو كرده ايم.
***
اقدام كميسيون تلفيق بودجه مجلس در حذف رقم حدوداً 5 هزار ميليارد توماني سهم دولت از سود سهام شركت ملي نفت و ماليات آن در چه راستايي صورت گرفته است؟
البته اين اقدام، هنوز قطعي نيست. دولت در تبصره11 لايحه بودجه با ادامه رويكردي كه از سال 84 آغاز شده، اعتقاد دارد كه شركت ملي نفت بايد سال آينده 4400 ميليارد تومان از محل درآمد خود را صرف توسعه ظرفيت توليد نفت و سرمايه گذاري در اين بخش نمايد. بر اساس پيشنهاد دولت، شركت ملي نفت بايد رقم 4400 ميليارد تومان را از 6 درصد خالص درآمد ناشي از صادرات نفت خام برداشت كند و بدين ترتيب، از 94 درصد مابقي درآمد خالص صادرات نفت شركت ملي نفت، دولت 5 درصد ماليات و 5/4 درصد سهم خود از سود و زيان اين شركت را برداشت كند. اما كميسيون تلفيق بودجه مجلس معتقد است 94 درصد درآمد صادرات نفت شركت ملي نفت بايد به خزانه واريز شود و 6 درصد آن در اختيار خود شركت قرار گيرد و ماليات و سهم سود سهام دولت نيز از محل اين 6درصد تأمين گردد، كه در اين صورت سهم سرمايه گذاري شركت ملي نفت تا 2/2 درصد خالص صادرات نفت خام اين شركت كاهش خواهد يافت كه دولت با اين پيشنهاد كميسيون تلفيق بودجه موافق نيست. اما هدف كميسيون تلفيق شفاف سازي در بودجه است.
اين شفاف سازي به چه طريقي صورت خواهد گرفت؟
حذف ماليات و عوارض و سود سهام شركت ملي نفت از بخش درآمدهاي مالياتي در راستاي شفاف سازي بودجه صورت گرفته است. چون كميسيون تلفيق بودجه معتقد است برداشت ماليات و سهم دولت از سود شركت ملي نفت، ماليات نيست، چرا كه براي ماليات حتما بايد كار و فعاليت توليدي صورت بگيرد اما صادرات نفت خام بهره مالكانه محسوب مي شود. البته اقدام كميسيون تلفيق بودجه به معناي حذف رقم 5-4 هزار ميليارد توماني فوق نيست، بلكه بايد آن را با تعريف ديگري وارد درآمدهاي دولت كرد.
آيا تصويب پيشنهاد كميسيون تلفيق بودجه در اين رابطه به معناي كاهش درآمدهاي مالياتي دولت است؟
خير. اين مسئله، پيشنهاد جايگزين دارد و احتمالا از طريق جابجايي رديف هاي درآمدي، حساب ذخيره ارزي، سهم نفت و يا مصارف ارزي اين رقم جبران خواهد شد. هميشه در بودجه، سهم شركت ملي نفت از كل فروش نفت خام 6 درصد بود و 94 درصد نيز به خزانه واريز مي شد و ماليات دولت نيز از سهم 94 درصدي پرداخت مي شد كه قاعدتا اقدامي بي معناست كه دولت از يك جيب خودش ماليات بگيرد و دوباره آن را به خزانه واريز كند. البته ما در كميسيون تلفيق به سهم شركت ملي نفت براي سرمايه گذاري دست نزديم و اين مبلغ اسما حذف شده ولي عملا وجود دارد و بايد اعداد و ارقام آن را اصلاح كنيم و فعلا در تبصره بودجه اين رقم حذف شده ولي رديف آن وجود دارد و يك راه اين است كه سهم شركت ملي نفت را از 6 درصد فعلي به 15 درصد افزايش دهيم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-040</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-040</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
ادعاي متهم به قتل: بيهوش بودم، نفهميدم
</TITLE>
<TEXT>



گروه حوادث- متهم پرونده قتل يك راننده آژانس و مجروح كردن راننده ديگري، صبح ديروز در جلسه محاكمه اش مدعي شد جنايت توسط يكي از رفقايش اتفاق افتاده و وي در اين جنايت هيچ نقشي نداشته است.
اين متهم جوان كه يك مأمور اخراجي پليس است در دومين سرقت خونين خود، راننده آژانسي را با 18 ضربه چاقو به شدت مجروح كرد، اما وقتي اين راننده به طور معجزه آسايي زنده ماند، در جلسه ديروز عليه او شهادت داد. شامگاه 30 مهر48 با پيدا شدن جسد خونين مردي ميانسال در روي پل فرودگاه در كيلومتر 5 جاده ساوه، كارآگاهان پليس رباط كريم در برابر پرونده قتلي قرار گرفتند كه هيچ سرنخي از قاتل در اختيار نداشتند. وقتي در بررسي هاي اوليه مشخص شد مرد قرباني به نام حسن، راننده يك آژانس در قزوين بوده و ساعاتي قبل از پيدا شدن جسدش براي رساندن مسافري ناشناس به كرج، به دنبال وي رفته است، شناسايي اين مسافر در دستور كار قرار گرفت
يك ماه بعد از جنايت در حالي كه بررسي هاي پليس در اين مورد به بن بست خورده بود، برادر مقتول به اداره پليس رفت و آنها را در جريان تماس هاي عجيب يك مرد قرار داد. وي به كارآگاهان گفت: در حالي كه خودروي برادرم از هنگام جنايت به سرقت رفته است، پيرمردي چند روز است كه با خانه وي تماس مي گيرد و ادعا مي كند برادر مقتولم خودرو پرايدش را به پسر او به نام صفرعلي فروخته ولي براي سند زدن به دفترخانه نمي آيد.
از آنجايي كه احتمال مي رفت پسر اين پيرمرد با ماجراي خونين راننده آژانس ارتباط داشته باشد و پيرمرد بدون آن كه از ماجراي اين جنايت اطلاع داشته باشد با شماره تلفن روي مدارك خودرو تماس گرفته باشد، محل سكونت وي در كرج شناسايي شد و وقتي كه كارآگاهان خودرو راننده آژانس را كه پلاكي جعلي داشت در حياط خانه آنها كشف كردند، پسر اين پيرمرد دستگير شد.
با دستگيري اين جوان 25 ساله وي تحت بازجويي قرار گرفت. همزمان با دستگيري اين مرد جوان راننده ديگري نيز كه مدتي قبل طعمه مرد جوان شده بود ولي به طرز معجزه آسايي از ضربات چاقوي او جان به در برده بود او را شناسايي كرد و آن وقت بود كه صفرعلي لب به اعتراف گشود و انگيزه خود را از جنايت، سرقت خودرو راننده هاي آژانس عنوان كرد.
روز گذشته با تكميل تحقيقات، جوان جنايتكار روبه روي 5 قاضي شعبه 71 دادگاه كيفري استان قرار گرفت و به دفاع از خود پرداخت، در اين جلسه بعد از  بيان كيفرخواست از سوي نماينده دادستان و درخواست قصاص از سوي خانواده مقتول، دومين طعمه شكارچي رانندگان آژانس كه وي را شناسايي كرده بود به تشريح حادثه تلخي كه برايش اتفاق افتاده بود پرداخته و با اشاره به متهم پرونده در دادگاه گفت: روز حادثه اين مرد خودرو مرا از قم به مقصد كرج كرايه كرد، چون در طول مسير او خودش را مأمور پليس معرفي كرده بود به او اعتماد كردم و وقتي كه او به من يك نوشيدني تعارف كرد، بدون آن كه شك كنم آن را نوشيدم ولي ديگر چيزي نفهميدم، در حالي كه نيمه هوش بودم او مرا صدا كرد و مدعي شد خودرو پنچر شده است، از خودرو پياده شدم تا لاستيك ها را كنترل كنم ولي ناگهان او با چاقو به من حمله ور شد، من كه تازه متوجه نيت شومش شده بودم خودم را به مردن زدم و او دقايقي بعد وقتي تصور كرد كه مرده ام با خودروام متواري شد. به زحمت خودم را كشان كشان به گاراژي در جاده بوئين زهرا رساندم و نجات پيدا كردم. يك هفته بعد از اين ماجرا بود كه از دستگيري مردي كه به رانندگان آژانس حمله مي كرد در رباط كريم اطلاع پيدا كردم و در اداره پليس رباط كريم بود كه اين مرد را شناسايي كردم.
پس از ادعاهاي راننده آژانس، جوان متهم در جايگاه قرار گرفت اما وي با رد اتهام قتل عمدي راننده آژانس گفت اين نقشه يكي از دوستانم بود كه روز جنايت مرا به قزوين كشاند و در آنجا بعد از كرايه آژانس من و راننده را با دادن نوشيدني مسموم وبيهوش كرد و با رها كردن ما، خودرو را به سرقت برد. او مدتي بعد دوباره به سراغم آمد و خودروي پرايد را به من داده و گفت كه آن را برايم خريداري كرده است. من اصلاً از قتل خبر نداشتم و نمي دانستم صاحب خودرو به قتل رسيده است.
اين مرد در ادامه درباره اظهارات رضا مرد نجات يافته نيز مدعي شد: حرف هاي اين مرد دروغ است و اگر وي شاهدي براي ضرباتي كه به وي زده ام دارد به دادگاه بياورد. بر پايه اين گزارش، قرار است حكم درباره اين پرونده ظرف مدت قانوني صادر شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-041</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-041</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
بوي مرگ در گاوصندوق خانگي
جنايتكار افغان پس از آن كه در جريان نظافت خانه گاوصندوقي را ديد، نقشه قتل زن صاحبخانه را طراحي كرد
</TITLE>
<TEXT>


گروه حوادث- زن ثروتمند، 2روز پس از بازگشت از انگلستان، گرفتار طمع خونين يك نظافتچي افغان شد كه قصد داشت با گشودن در گاوصندوق بزرگ خانگي، يكشبه پولدار شود.
هنوز48 ساعت از بازگشت فلور، زن 52 ساله ايراني مقيم انگلستان به تهران نگذشته بود كه خبر قتل او به كارآگاهان پليس جنايي پايتخت گزارش شد. راز اين واقعه دردناك پس از آن گزارش شد كه يكي از اقوام زن ميانسال بعد از يك روز بي خبري از مسافر تازه از راه رسيده، نگران و مضطرب به مقابل خانه او در خيابان يخچال رفت ولي با قدم گذاشتن به اين خانه،در حاليكه از به هم ريختگي خانه مشكوك شده بود، در اتاق خواب خانه با جسد زن ميانسال كه با ضربات چاقو از پاي درآمده و جسدش بر روي تخت خواب رها شده بود روبرو شد.
ساعتي بعد هنگامي كه خودروهاي كارآگاهان اداره 10آگاهي تهران مقابل قتلگاه زن 52 ساله توقف كردند، تحقيقات براي يافتن راز قتل فلور كه ساعت ها از مرگ وي مي گذشت آغاز شد.
كارآگاهان جنايي پليس در تحقيقات مقدماتي خود دريافتند مقتول از سال ها قبل به انگلستان رفته ولي هر از چند گاهي براي ديدار خانواده و سرزدن به املاكش به ايران سفر مي كند ولي وي هيچ اختلافي كه بتواند انگيزه اي براي قتلش باشد با كسي نداشته است.
با ادامه تحقيقات از همسايگان و آشنايان زن مقتول مشخص شد كه پس از هر بار بازگشت اين زن به ايران،مردي افغاني به عنوان نظافتچي به خانه وي آمده و كارهاي نظافت خانه اش را انجام مي دهد، كارآگاهان در حال بررسي اين سرنخ بودند كه كارت ويزيت كوچكي كه متعلق به مردي به نام خال محمد افغان بود در خانه مقتول كشف شد.
با اين سرنخ، دستگيري جنايتكار افغان به عنوان مظنون كليدي ارتكاب اين جنايت در دستور كار پليس جنايي قرار گرفت و كارآگاهان در عملياتي تخصصي توانستند به سرعت ردي از كارگر افغاني ديگري كه با خال محمد ارتباط داشت در يك ساختمان نيمه كاره حوالي خيابان تجريش پيدا كنند.
اين مرد افغان در ابتدا منكر  آشنايي با وي بود اما سرانجام در بازجويي هاي فني و پليسي لب به اعتراف گشوده و گفت: اين مرد افغان و يكي از دوستان او به نام خال نظر تا چند روز قبل در اين ساختمان نيمه كاره زندگي مي كردند، آنها صبح روز بيست و پنجم دي ماه(روز قتل زن )از خانه خارج شده و ظهر آن روز سراسيمه وپريشان به خانه بازگشتند، وقتي علت آشفتگي آنها را پرسيدم خال نظرگفت: صبح براي نظافت منزل زني در خيابان يخچال همراه خال محمد به آنجا رفتم، خال محمد زن صاحبخانه را براي سرقت گاوصندوق خانه به قتل رساند، اما نتوانست در گاوصندوق را بازكند.
سرهنگ حسين خوئيني معاون آگاهي پايتخت روز گذشته در توضيح اين خبر گفت: در ادامه بررسي ها مشخص شد كارآگاهان پايگاه دوم آگاهي پايتخت نيز به خاطر سرقت 15 تن ميلگرد در تعقيب مرد جنايتكار افغان هستند. با جمع آوري اطلاعات پليسي محل زندگي پدر زن خال محمد در حوالي ميرداماد شناسايي شد وبا بازجويي از وي بود كه مخفيگاه مرد افغان دركرج شناسايي شد و وي ساعت 1 بامداد سي ام بهمن ماه در حالي كه مسلح به اسلحه كمري بود و قصد فرار داشت درمحاصره پليس درآمده وبازداشت شد.
مرد افغان با وجود شواهد پليسي فراوان در بررسي هاي اوليه منكر آشنايي با قرباني بود. ولي وقتي وي با ساكنان آپارتمان مواجهه حضوري داده شد و همسايه ها او را شناسايي كردند،ديگر راهي براي فرار از بيان واقعيت براي او نماند.
خال محمد سرانجام پس از7 روز بازجويي، روز گذشته با اعتراف به قتل فلور در خصوص چگونگي طراحي نقشه قتل و اجراي آن گفت: در سفر قبلي مقتول به ايران وقتي براي نظافت منزلش به خانه او رفتم متوجه گاو صندوق بزرگي كه در خانه داشت شدم، براي همين نقشه قتل وسرقت از گاوصندوق را كشيدم،ولي قبل از اينكه قادر باشم نقشه را اجرا كنم، او به انگلستان بازگشت و من در اجراي نقشه ام ناكام ماندم، مي دانستم او بار ديگر به ايران باز مي گردد براي همين خانه او را مدتها تحت نظرداشتم تا اينكه يك روز قبل از جنايت متوجه شدم او به ايران بازگشته است، به بهانه نظافت كردن به جلوي خانه اش رفتم،او از من خواست فرداي آن روز براي تميز كردن منزلش به آنجا بروم.
ساعت 11 روز حادثه به همراه خال نظر به قتلگاه رفتيم، خال نظر در راهروها مشغول كار بود و من در اتاق ديگري وانمود مي كردم كه دارم نظافت مي كنم در اين موقع فلور به اتاق خواب خود رفت وخوابيد، موقعيت را مناسب ديده و با چاقويي در دست به وي حمله ور شدم و او را درخواب غافلگير كرده وبه قتل رساندم.تلاش آن روز من و خال نظر براي گشودن گاوصندوق بزرگ خانه بي ثمرماند و ما تنها توانستيم 1000 دلار داخل كيف قرباني را سرقت كرده و از قتلگاه بگريزيم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-042</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-042</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
مأمور قلابي، به دام طعمه افتاد
عكس بدون پوشش متهم به دستور بازپرس شعبه 12 صادقيه منتشر مي شود
</TITLE>
<TEXT>


گروه حوادث- بازپرس دادسراي ناحيه 5 از كساني كه از سوي يك مأمور قلابي پليس مورد اخاذي قرار گرفته اند خواست براي شناسايي او به دادسرا مراجعه كنند.
اين مامور قلابي زماني كه براي اخاذي از يكي از طعمه هايش با او قرار گذاشته بود، به محاصره پليس درآمد و دستگير شد.
صبح 22 بهمن، مردي به شعبه 12 بازپرسي در دادسراي ناحيه 5 تهران رفت و از يك مأمور قلابي كه قصد اخاذي از او را داشت شكايت كرد. اين مرد به بازپرس علي رضا منافي آذر گفت: شب قبل در بزرگراه تهرانكرج در حال رانندگي بودم كه مردي جلوي خودروي مرا گرفت و در حالي كه بي سيم در دست داشت ادعا كرد مأمور پليس است. او با اين بهانه كه من سرعت غير مجاز داشتم شروع به بررسي مداركم كرد و براي آنكه آنها را پس دهد درخواست پول كرد. وقتي هم كه به او گفتم پولي همراهم ندارم، وي تمامي مداركم را در جيبش گذاشت، قرار شد فرداي آن روز او را در ميدان پونك ملاقات كنم و در ازاي دادن 100 هزار تومان به وي مداركم را پس بگيرم.
پس از اظهارات اين مرد، بازپرس منافي دستور بازداشت مامور قلابي را صادر كرد و ماموران با محاصره محل قرار به كمين او نشستند. دقايقي بعد در حالي كه وي براي گرفتن پول به محل قرار آمده بود در يك عمليات غافلگيرانه بازداشت و به دادسرا انتقال يافت. او كه در تحقيقات اوليه ادعا مي كرد بي گناه است زماني كه از سوي تعدادي از شاكيان پرونده شناسايي شد لب به اعتراف گشود و به اخاذي از آنها اعتراف كرد. از آنجا كه احتمال مي رود افراد ديگري نيز از سوي اين مامور قلابي مورد اخاذي قرار گرفته  باشند بازپرس شعبه 12 از كساني كه اموال شان توسط وي به سرقت رفته است خواست براي شكايت از او به دادسراي ناحيه 5 در فلكه دوم صادقيه مراجعه كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-043</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-043</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_havad.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.حوادث</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Happenings</CAT>
<TITLE>
پليس در جستجوي مخفيگاه جزايري
</TITLE>
<TEXT>
گروه حوادث- در حالي كه فرمانده پليس كشور از به دست آمدن سرنخ هايي از مخفيگاه شهرام جزايري خبر مي دهد، جانشين فرمانده نيروي انتظامي گفت گروهي از مأموران پليس براي بررسي احتمال حضور شهرام جزايري در يك كشور عربي، عازم اين كشور مي شوند.
فرمانده نيروي انتظامي روز گذشته در حاشيه  همايش استاندارد سازي رفتار پليس در تهران، گفت: خانواده شهرام جزايري عرب در كشور امارات متحده عربي هستند و سرنخ هايي در اداره آگاهي درباره مخفيگاه اين متهم به دست آمده است.
سردار اسماعيل احمدي مقدم با اشاره به اينكه به طور دقيق نمي توان در مورد مخفيگاه اين متهم اقتصادي اظهارنظر كرد افزود: فرار جزايري برنامه ريزي شده بود و در فرار او مسئوليتي متوجه ناجا نيست چرا كه اعزام و بدرقه متهمان به عهده سازمان زندان ها است. در اين همايش همچنين جانشين فرمانده نيروي انتظامي با اشاره به اينكه گروهي از ماموران پليس براي بررسي احتمال حضور جزايري در يك كشور عربي، به اين كشور اعزام مي شوند گفت: منابعي به پليس ايران گزارش هايي در خصوص حضور احتمالي شهرام جزايري در يك كشور عربي داده اند كه اين گزارش ها در حال بررسي است. سردار حسين ذوالفقاري ادامه داد: اخبار به دست آمده نشان مي دهد اين متهم اقتصادي با مدارك جعلي از كشور خارج و در حال حاضر در يكي از كشورهاي عربي حضور دارد. جانشين فرماندهي ناجا افزود: پليس بين الملل ايران مجموعه مستندات و مدارك قضايي مربوط به اين پرونده را در اختيار پليس كشوري قرار داده  است كه گفته مي شود شهرام جزايري در آنجا حضور دارد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-044</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-044</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
كاوشگر اروپايي در مسير خود به سياره سرخ رسيد
روزتا بر فراز مريخ
عكس روزتا از مريخ( بالا)مركز هدايت روزتا در آلمان(چپ)
</TITLE>
<TEXT>



گروه دانش- كاوشگر فضايي روزتا، وارد مدار مريخ شد و توانست با استفاده از نيروي جاذبه اين سياره مسير حركت خود را به سوي دنباله دار چوريموف گراسيمنكو در نزديكي مشتري، تغيير دهد.
قرار است اين كاوشگر فضايي سال 2014 وارد مدار دنباله دار چوريموف گراسيمنكو شود و روي آن فرود آيد. وظيفه اين فضاپيماي بدون سرنشين اين است كه از روي سطح اين دنباله دار نمونه هايي را جمع كند و روي آنها آزمايش هايي انجام دهد. يكي از مهم ترين اين آزمايش ها پيدا كردن مولكول هاي پايه حيات از جمله اسيدهاي آمينه است.
اصولا براي فرستادن فضاپيماهاي بي سرنشين به دور دست هاي منظومه شمسي، آنها را به سمت اجرام بزرگ تر نزديك به زمين مي فرستند تا فضاپيماها دور آنها بچرخند و با استفاده از نيروي جاذبه آنها خود را قلاب سنگ كرده و به سمت هدف اصلي پرتاب شوند. گاهي اين مانورها چند مرحله طول مي كشد. مثلا براي فرستادن يك فضاپيما به دوردست ها ممكن است پس از پرتاب از پايگاه زميني، يك بار فضاپيما به سمت زمين برگردد و خود را قلاب سنگ كند و بعد به سمت مريخ يا ناهيد و همين طور ديگر اجرام بزرگ برود و با استفاده از نيروي جاذبه آنها خود را پله پله به هدف نزديك كند. اين عمليات بسيار پيچيده است و كوچك ترين خطايي در آن ممكن است يا فضاپيما را به سطح سياره بكوبد يا آن را به دوردست هاي فضا پرتاب كند.به نوشته سايت پارس اسكاي، روزتا كه بايد از قوه جاذبه مريخ و زمين براي قرار گرفتن در مسيري درست و همچنين تنظيم سرعت و شتاب خود استفاده كند، اولين و تنها دفعه اي بوده كه از كنار مريخ عبور كرده است. در پانزده دقيقه اي كه مانور تغيير مسير اين كاوشگر در كنار مريخ صورت مي گرفت، ارتباط راديويي اش با مركز فضايي اروپا در دارمشتاد آلمان قطع شد، اما برقراري مجدد ارتباط راديويي با كاوشگر فضايي روزتا، باعث خوشحالي حاضران در اين مركز شد.
اين فضاپيما در حين سفرش به سوي دنباله دار(در نزديكي مشتري)، دو بار از كنار زمين عبور خواهد كرد. دانشمندان اميدوارند كه فضاپيماي پيشرفته روزتا بتواند در جريان كاوشگري هاي خود در اين دنباله دار، به حل رازهاي منظومه شمسي و چگونگي تكامل آن كمك كند.
به نوشته سايت سازمان فضايي اروپا(اسا)، روزتا هنگام گذر از كنار مريخ، تصاوير حيرت انگيزي را فرستاده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-045</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-045</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
رشد تعداد حملات فيشينگ در سال 2006
مراقب دزدان پسوورد باشيد
</TITLE>
<TEXT>


 پي سي ورلد- تعداد حملات اينترنتي فيشينگ در نوامبر سال 2006 در مقايسه با نوامبر سال 2005 بيش از 700درصد افزايش يافته است.
گروه تحقيقاتي آنتي فيشينگ ووركينگ گروپ در آخرين سرشماري تعداد سايت هاي جعلي فيشينگ در اينترنت موفق به شناسايي 37 هزار و 439 سايت آلوده شد و اين در حالي است كه در مطالعه اي مشابه در نوامبر سال 2005، تنها 4 هزار و 630سايت فيشينگ شناسايي شده بود. سايت هاي فيشينگ(phishig)به سايت هايي گفته مي شود كه با ظاهري كاملاً مشابه وب سايت هاي شناخته شده، مثلاً وب سايت ياهو ميل يا سايت هاي بانك ها، كاربران را فريب مي دهند و اسم رمز و كلمه عبور تايپ  شده توسط كاربر را ثبت كرده و مي دزدند.
در ماه هاي گذشته نگارش هاي جديد مرورگرهاي اينترنت اكسپلورر و فايرفاكس عرضه شده كه فيلترهاي ضد فيشينگ دارند، اما تحقيقات جديد نشان داده كه تعداد سايت هاي جعلي در اينترنت با چنان سرعتي رو به افزايش است كه اين فيلترها در عمل قادر به شناسايي و مسدود كردن تمام آنها نيستند.
همچنين شركت ارائه دهنده خدمات امنيت اينترنتي rse چندي پيش در گزارشي اعلام كرد كه به تازگي نرم افزاري در دنيا بين هكرها مي گردد كه به آنها اجازه مي دهد به سادگي سايت هاي فيشينگ جديد طراحي كنند. با استفاده از اين نرم افزار مي توان چهارچوب ظاهري يك سايت، مثلاً سايت يك بانك، را كپي برداري كرد و از آن براي طراحي سريع سايتي جعلي با ظاهري كاملاً مشابه سايت اصلي بهره گرفت. به اين ترتيب كاربران با مشاهده اين سايت هاي جعلي فريب مي خورند و اطلاعات شخصي شان را در آنها تايپ مي كنند.
كارشناسان مي گويند بهترين راه براي حفاظت در برابر حملات فيشينگ، كليك نكردن روي لينك هاي اينترنتي است كه از طريق ايميل و يا مسنجرها براي كاربران ارسال مي شوند. كاربران براي ورود به سايت هاي بانك ها، مؤسسات مالي و يا ساير سايت هاي حساس ديگر كه ورود به آنها مستلزم تايپ كردن كلمه عبور و اسم رمز است، حتماً بايد خود آدرس صحيح سايت را به صورت دستي تايپ كنند و هيچ گاه اگر پنجره سايت خود به خود باز شد، به آن اطمينان نكنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-046</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-046</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
فرهنگ وآموزش
</TITLE>
<TEXT>
ساخت10 ميليون متر مربع فضاي آموزشي
گروه اجتماعي- معاون عمراني وزير آموزش و پرورش از ساخت 10 ميليون متر مربع فضاي آموزشي با هويت ايراني در سال هاي آينده خبر داد.
حبيب الله بوربور، صبح ديروز در آيين افتتاحيه اولين نمايشگاه مدرسه ايراني،  معماري ايراني كه با حضور رئيس مجلس شوراي اسلامي برگزار شد گفت: 104 معمار ايراني داخل و خارج از كشور براي ارائه طرح هايي در زمينه مدارسي با هويت ايراني و تجربه به كار گرفته شده اند. وي با اعلام تشكيل كميته هويت بخشي مدارس در ستاد فني اين سازمان با هدف احداث مدارسي زيبا، كارا و پايدار گفت: اعتبار ساخت اين ميزان فضاي آموزشي از محل 4 ميليارد دلاري اختصاص يافته به ساخت و ساز مدارس تأمين خواهد شد.به گفته وي طراحي مدرسه بايد به شكلي باشد كه در آينده تمام ساختمان هاي همجوار از طراحي مدارس تأثير پذيرند.
رييس مجلس شوراي اسلامي نيز در اين آيين گفت: آموزش و پرورش با دغدغه حفظ هويت ملي مدرسه بسازد .
غلامعلي حدادعادل افزود: اگر اين سازمان در جست وجوي هويت و معنا باشد قطعاً مي تواند الگويي به دست ديگر دستگاه هاي دولتي و مردم بدهد.
اعزام 14 هزار دانشجو به عمره



گروه اجتماعي- 14 هزار دانشجو در قالب 120 كاروان سال آينده به عمره اعزام مي شوند.
مراسم نمادين قرعه كشي عمره دانشجويي دانشگاه تهران صبح ديروز با حضور رئيس ستاد عمره دانشجويي، رئيس نهاد نمايندگي مقام معظم رهبري در دانشگاه ها و جمعي از دانشجويان در باشگاه دانشجويي دانشگاه تهران برگزار شد.
حجت الاسلام والمسلمين فقيهي،  رئيس ستاد عمره دانشجويي در اين مراسم گفت: اعزام دانشجويان از اواسط تير آغاز مي شود و امسال عمره دانشجويي در ماه هاي رجب و شعبان انجام مي شود.
دانشجويان ايراني در علوم هسته اي پذيرش نمي شوند
مهر: معاون دانشجويي وزارت علوم با تاييد حذف بورسيه دانشجويان به كشورهاي آمريكا، كانادا و انگليس گفت: علت حذف اين بورسيه عدم پذيرش دانشجويان ايراني توسط اين كشورها در فناوري هاي نوين و عدم نياز ايران به ساير رشته هاي اين كشورهاست.
محمود ملاباشي افزود: وزارت علوم، تحقيقات و فناوري با توجه به اينكه كشورهاي كانادا، آمريكا و انگليس دانشجويان ايراني را در فناوري هاي نوين پذيرش نمي كنند و نيازي نيز به سرمايه گذاري در ساير رشته ها براي اعزام دانشجويان نيست، تصميم گرفته است اعزام دانشجويان به اين كشورها را لغو كند.
وي تاكيد كرد: اعزام دانشجو به كانادا، انگليس و آمريكا از طريق دولت ايران ممنوع شده است .
عضو كميسيون آموزش مجلس اعلام كرد:
مافياي فروش سؤالات مانع حذف كنكور است
گروه اجتماعي- طرح حذف كنكور كه چندي پيش از سوي نمايندگان مجلس مطرح شد واكنش هاي مختلف موافقان و مخالفان را برانگيخت.
در اين زمينه هفته گذشته 31 نفر از روساي دانشگاه ها با تهيه نامه اي خطاب به نمايندگان مجلس در باره پيامدهاي تصويب اين طرح هشدار دادند.
در اين حال يكي از اعضاي كميسيون آموزش و تحقيقات مجلس شوراي اسلامي تاكيد كرد: مافياي فروش سؤالات سال هاست كه نمي خواهند كنكور حذف شود.
به گزارش ايسنا ، شهريار مشيري با انتقاد از نامه 31 تن از روساي دانشگاه ها در اعتراض به طرح حذف كنكور ادعا كرد: گرچه بسياري از همين روسا موافق حذف كنكورند، اما شايد به دعوت برخي از مديران وزارت علوم اين نامه را امضا كرده باشند.
نماينده بندرعباس گفت: سالانه چند ميليارد تومان از طريق فروش سؤالات كنكور رد و بدل مي شود و احتمالاً برگزار كنندگان كلاس هاي كنكور در ميان برخي از مديران ذي ربط نفوذ دارند. وي با بيان اين كه با حذف كنكور ظرفيت دانشگاه ها و در نهايت تعداد آنها افزايش مي يابد، تصريح كرد: حذف كنكور باعث ورود دانش آموزان به دانشگاه با ميانگين خوب مي شود.
از سوي ديگر نايب رييس كميسيون آموزش و تحقيقات مجلس ضمن مخالفت با پذيرش جنسيتي در كنكور گفت: حق نداريم محدوديتي قائل شويم؛ اگر پذيرش جنسيتي بدين معنا باشد كه استعدادهاي افراد سهميه بندي شود،  مخالف آن هستم.
هاجر تحريري نيك صفت افزود: با جنسيتي و سهميه بندي كردن انگيزه كساني كه مي توانند خوب درس بخوانند و براي كشور مفيد باشند گرفته مي شود.
عقب گرد پژوهش در دانشگاه ها
مهر: رئيس كميسيون آموزش و تحقيقات مجلس به مهر گفت: وضعيت بودجه هاي آموزش عالي در كميسيون تلفيق چندان اميدوار كننده نيست و اصلاحات مورد نظر كميسيون آموزش در لايحه بودجه در كميسيون تلفيق ناديده گرفته شده است.
علي عباسپور تهراني فرد افزود: در كل اعتبارات سال آينده آموزش عالي در كميسيون تلفيق تفاوتي با لايحه دولت ندارد. با چنين وضعيتي پژوهش به عقب
باز مي گردد، پروژه هاي عمراني دانشگاه ها تعطيل مي شوند، دانشگاه پيام نور با بحران مواجه مي شود و مشكل دانشجويان در پرداخت شهريه افزايش مي يابد.
همچنين وي گفت: لايحه خدمات كشوري تأثيري در بازنشستگي فعلي اعضاي هيأت علمي دانشگاه ها ندارد.
ارائه تسهيلات به استادان ايراني مقيم خارج
مهر: وزارت علوم به منظور استفاده از تخصص و تجربيات اساتيد ايراني مقيم خارج از كشور جهت ارائه تسهيلات لازم به آنها آمادگي كامل دارد.
محمدباقر خرمشاد در ديدار با رايزنان علمي ضمن اينكه خواستار زمينه سازي براي مشاركت دانشجويان ايراني مقيم خارج از كشور شد، گفت: تشكيل كانون هاي علمي و فرهنگي به عنوان حركتي مثبت در دستور كار رايزنان و سرپرستان قرار مي گيرد.
صدور مجوز فعاليت 38 كانون دانشجويي
گره اجتماعي- مدير كل امور فرهنگي و فوق برنامه دانشگاه تهران از صدور مجوز فعاليت 38 كانون دانشجويي جديد خبر داد.
غلامرضا اسلامي صبح ديروز در جمع خبرنگاران گفت: مجامع كانون هاي فرهنگي و هنري دانشجويان مانند سازمان هاي غير دولتي است و اين مجموعه يك تشكيلات خودجوش دانشجويي است كه در نهادهاي دانشگاهي در حال شكل گيري است.
وي تاكيد كرد: برخورد با كانون هاي دانشجويي نبايد مداخله جويانه باشد و بايد بسترسازي مناسب براي پيشروي حركت هاي دانشجويي صورت گيرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-047</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-047</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_informatic.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی.ارتباطات و فناوری اطلاعات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science.Information and Communication Technology</CAT>
<TITLE>
اچ ديدي وي دي با 51 گيگابايت ظرفيت
</TITLE>
<TEXT>
گروه دانش- توشيبا، سازنده ديسك هاي اچ ديدي وي دي(hd-dvd)كه يكي از دو فرمت دي وي دي هاي وضوح بالاست؛ اعلام كرد كه اين دي وي دي ها را با حجم 51گيگا بايت عرضه مي كند. به اين ترتيب اچ دي- دي وي دي از نظر حجم هم از رقيبش بلو- ري كه 50 كيگا بايت ظرفيت دارد، جلو افتاده.
مزيت اچ دي- دي وي دي اين است كه ارزان تر و حجم ذخيره آن بيشتر است و درايو هاي آن ارزان تر است. در مقابل، در حال حاضر تنها مزيت  بلو- ري اين است كه كمپاني هاي بزرگ فيلمسازي و بازي سازان بزرگ برنامه هايشان را قرار است روي  بلو- ري بريزند و همچنين سوني كنسول پلي استيشن 3 را دارد كه تنها با  بلو- ري كار مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-048</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-048</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
براساس طرح جديد آموزش و پرورشمعلمان ارتقا مي يابند
</TITLE>
<TEXT>


مهر: وزارت آموزش و پرورش، آخرين مصوبات طرح مسير ارتقاي شغلي معلمان را اعلام كرد.
وزارت آموزش و پرورش اعلام كرد: بر اساس مصوبات جديد، امتيازات مربوط به رشته تحصيلي غير مرتبط با موضوع مورد تدريس براي معلمان داراي مدرك تحصيلي ديپلم، فوق ديپلم، ليسانس، فوق ليسانس و دكتري به ترتيب به 15، 20، 2530، و 35 افزايش يافته است.
همچنين در بخش فعاليتهاي فوق برنامه به مواردي نظير عضويت در انجمن هاي علمي - آموزشي معلمان، مجريان طرح كرامت، فعاليتهاي فوق برنامه خاص استثنايي، عضويت در شوراهاي واحد آموزشي و عضويت در شوراهاي فرهنگي - علمي مراكز تربيت معلم و آموزشكده هاي فني و حرفه اي نيز امتياز تعلق خواهد گرفت.
بنابراين گزارش، به ازاي هر طرح تحقيقاتي و يا هر طرح مربوط به معلم پژوهنده كه فقط به تاييد سرگروه هاي آموزشي واحد آموزشي و تاييد نهايي گروه هاي آموزشي منطقه و يا تاييد كميسيون آثار و تاليفات رسيده باشد، از يك تا 10 امتياز تعلق مي گيرد كه حداكثر امتياز مكتسبه در اين بخش(50)امتياز مي باشد.
بر اساس مصوبات جديد معلمان مامور به تحصيل كه مطابق مقررات، حداقل 12 ساعت تدريس موظف داشته باشند، با دارابودن حداقل 600 امتياز به نسبت ساعات تدريس موظف از مزاياي مربوط به طرح ارتقاي شغلي، بهره مند مي شوند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-049</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-049</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
همايش ملي جلال الدين مولانا در تبريز
</TITLE>
<TEXT>
تبريز- خبرنگار همشهري: همايش ملي جلال ا لدين مولانا امروز و فردا در سالن استاد شهريار دانشگاه آزاد اسلامي تبريز برپا مي شود. در اين همايش كه از سوي دانشگاه آزاد اسلامي واحد تبريز و با همكاري انجمن ترويج زبان و ادب فارسي برگزار مي شود، جمعي از مقامات ارشد استان و اساتيد بنام و مولوي شناسان حضور دارند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-050</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-050</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
ورزش در دقيقه 90
</TITLE>
<TEXT>
5 بازيكن از فهرست تيم اميد خارج شدند
همشهري ورزشي - درآستانه بازي با استراليا، پنج بازيكن از فهرست تيم اميد ايران خارج شدند.پنج بازيكن به صلاحديد وينگو بگوويچ از فهرست 23 بازيكن اصلي تيم المپيك ايران قبل از رويارويي با استراليا حذف شدند.رضا طاهري، سعيد چاه جويي، ميلاد ميرترابي و عليرضا حقيقي  نفراتي بودند كه به دلايل فني جزء نفرات اصلي قرار نگرفتند. ضمن اينكه رضا مرداني، بازيكن باشگاه فولاد نيز به دليل ندادن مدارك گذرنامه و برخي مشكلات شخصي، در فهرست 18 نفره بگوويچ براي بازي مقابل استراليا حضور نخواهد داشت.
تمرين پرسپوليس بدون حضور دنيزلي
همشهري ورزشي - درحالي كه كمتر از 2 روز تا زمان برگزاري ديدار پرسپوليس برابر سايپا باقي مانده است، سرخپوشان تهراني ديروز در غياب مصطفي دنيزلي تمرين كردند.مصطفي دنيزلي سرمربي تيم فوتبال پرسپوليس به بهانه بيماري از حضور در تمرينات اين تيم خودداري كرد تا سرخپوشان زير نظر نورالدين خود را براي ديدار حساس برابر سايپا آماده كنند. دنيزلي در حالي در تمرين ديروز غيبت داشت كه دوشنبه شب گذشته در جلسه اي با حضور انصاري فرد برنامه هاي اين تيم براي ديدار با سايپا را مرور كرده بود. نزديكان باشگاه پرسپوليس علت غيبت او در تمرين ديروز را سرماخوردگي عنوان كردند.
مرادي و مظفري اين هفته قضاوت نمي كنند
همشهري ورزشي - كميته داوران فدراسيون فوتبال در هفته بيست ويكم ليگ برتر به دو داور قضاوتي را محول نكرده است. نويد مظفري به جهت قضاوت ضعيف در بازي راه آهن و سايپا و مسعود مرادي به دليل داوري بحث برانگيز خود در ديدار تيم هاي صباباتري و استقلال در اين هفته ديداري را قضاوت نخواهند كرد. كميته داوران اين دو داور را با محروميت چندجلسه اي مواجه ساخته است اما بنا به سياست هاي خاصي اين خبر را در اختيار رسانه ها قرار نداده است.
سرمربي اميد استراليا: شناختي از ايران ندارم
همشهري ورزشي - سرمربي تيم فوتبال اميد استراليا پس از آخرين تمرين اين تيم در زمين اصلي ورزشگاه آزادي اظهار داشت: تيم ايران بازيكنان خوبي دارد هرچند كه شناختي از اين تيم ندارم.راب بان افزود: پيش از حضور در ايران اردويي سه روزه و موثر را در دبي پشت سر گذاشتيم اما پيش از آن در تورنمنت چهارجانبه هنگ كنگ سه بازيكن اصلي خود را از دست داديم كه هضم اين موضوع تا حدودي براي من مشكل است.
مرور تاكتيك ايستگاهي در آخرين تمرين تيم المپيك
فوتبال ايران: تيم ملي كشورمان آخرين تمرين خود را پيش از بازي با استراليا برگزار كرد. در اين تمرين كه به علت بارندگي شديد زودتر از ساعت مقرر يعني ساعت 45/12 ظهر ديروز در زمين شماره يك ورزشگاه آزادي انجام شد، بازيكنان تيم ملي زير نظر وينگو بگوويچ به مدت 60 دقيقه به تمرين پرداختند. گرم كردن و مرور كارهاي تاكتيكي كنار ضربات ايستگاهي در برنامه اجرايي بازيكنان قرار داشت. بگوويچ در اين تمرين بيشتر زمان تمرين را به زدن ضربات ايستگاهي اختصاص داد تا نشان دهد در بازي با استراليا تأكيد خاصي بر استفاده از ضربات ايستگاهي دارد. ميلاد ميداودي، عادل كلاه كج و مهرداد اولادي بازيكناني بودند كه بگوويچ بر زدن ضربات ايستگاهي توسط آنها تأكيد خاصي داشت. تيم ملي المپيك استراليا نيز ديروز تمرين خود را ساعت 15 در زمين شماره يك آزادي برگزار كرد.
ايويچ، مسئول آكادمي اندرلشت
همشهري ورزشي - مربي اسبق تيم ملي ايران به قهرمان فصل گذشته ليگ بلژيك پيوست. توميسلاو ايويچ كه يكي از مربيان برجسته فوتبال كرواسي و اروپا محسوب مي شود، پس از توافق با مسئولان باشگاه اندرلشت بلژيك به عنوان مسئول آكادمي فوتبال اين باشگاه مطرح كارش را آغاز كرد. اين در حالي است كه پيشتر برخي از منابع از حضور اين مربي در يكي از تيم هاي فرانسوي خبر داده بودند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-051</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-051</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
25 درصد دانشجويان نمونه سال 85، ايثارگرند
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي- 25 درصد دانشجويان نمونه سال 85 را دانشجويان شاهد و ايثارگر تشكيل مي دهند.
به گزارش اداره كل روابط عمومي و امور بين الملل بنياد شهيد و امور ايثارگران، دكتر مسلمي، قائم مقام معاونت دانشجويي وزارت علوم، تحقيقات و فناوري در مراسم تجليل از دانشجويان نخبه شاهد و ايثارگر با بيان اين مطلب گفت: در گذشته انتخاب دانشجويان نمونه كشوري در دو گروه جداگانه شاهد و ايثارگر و ساير دانشجويان انجام مي شد، اما در دوره جديد، وزارت علوم با همكاري وزارت بهداشت، روند انتخاب دانشجويان نمونه را يكپارچه كرد.
وي افزود: در سال  جاري و بر اساس برنامه جديد، دانشجويان شاهد و ايثارگر با ساير دانشجويان به طور يكسان مورد ارزيابي قرار گرفتند كه از تعداد 36 نفر دانشجوي نمونه كشوري، 10 نفر آنها جزء جامعه ايثارگران هستند. دكتر مسلمي به معيارهاي انتخاب دانشجوي نمونه اشاره كرد و گفت: يكي از معيارهاي انتخاب، معدل 16 به بالا بود كه دانشجويان شاهد و ايثارگر معرفي شده به وزارت علوم، داراي معدل بالاي 17 بودند كه از اين نظر در وضعيت مطلوبي قرار داشتند. قائم مقام معاونت دانشجويي وزارت علوم با اشاره به آمارها گفت: براي انتخاب دانشجويان نمونه 396 دانشجو از سراسر كشور به وزارت علوم معرفي شدند كه پس از ارزيابي، تعداد 36 نفر به عنوان دانشجوي نمونه كشوري انتخاب شدند كه از اين تعداد، دانشجويان شاهد و ايثارگر 25 درصد آمار را كسب كردند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-052</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-052</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
اعلام يارانه دارو، نان و كالاهاي اساسي در سال 86
</TITLE>
<TEXT>
گروه اقتصادي- كميسيون تلفيق بودجه مجلس با اختصاص 4350 ميليارد تومان يارانه به دارو، نان و كالاهاي اساسي يارانه اي به صورت كالابرگ و غيركالابرگ براي كمك به اقشار آسيب پذير موافقت كرد. محمد مهدي مفتح مخبر كميسيون تلفيق در جمع خبرنگاران در تشريح مصوبات اين كميسيون گفت: با پيشنهاد دولت و تصويب اين كميسيون 3 هزار ميليارد ريال در اختيار وزارت رفاه و تأمين اجتماعي براي هدفمند كردن يارانه و كمك به قشرهاي آسيب پذير قرار مي گيرد تا با تأييد سازمان مديريت و برنامه ريزي هزينه كند.
مفتح افزود: براي بازسازي بم و اجراي طرح هاي زيربنايي و كمك به احداث واحدهاي مسكوني استاندارد در اين شهر طي سال آينده 13 هزار ميليارد ريال اعتبار اختصاص خواهد يافت. وي افزود: بر اساس مصوبه كميسيون تلفيق، شوراي برنامه ريزي همه استان ها به جز استان هاي تهران و قم موظف شدند 40 درصد اعتبارات استاني را براي تكميل طرح هاي آب شرب، بهسازي راه و طرح هاي زيربنايي اختصاص دهند.
مفتح افزود: با تصويب كميسيون تلفيق، يك هزار و 516 ميليارد ريال به اجراي برنامه هاي بيمه روستايي عشاير اختصاص يافت و اين كميسيون همچنين پيشنهاد دولت براي اختصاص 25 هزار و 62 ميليارد ريال به يارانه آرد و نان موافقت كرد و همچنين سهميه آرد روستايي كه در سال 1385، 120 كيلوگرم بود به 150 كيلوگرم در سال 86 افزايش يافت. وي خاطرنشان كرد: براي بهبود كيفيت نان و كاهش ضايعات و جلوگيري از افزايش قيمت نان و رعايت اصول بهداشتي تصويب شد تمهيدات لازم براي بخش هاي غيردولتي و خصوصي با اولويت شركت هايي كه از تجميع نانوايان سنتي ايجاد مي شوند به منظور احداث نانوايي هاي صنعتي فراهم آيد.
واگذاري بيمارستان هاي نيمه تمام به بخش خصوصي
مفتح افزود: كميسيون تلفيق با پيشنهاد دولت در لايحه بودجه مبني بر واگذاري كليه بيمارستان هاي نيمه تمام كه تا 50 درصد پيشرفت فيزيكي دارند به اشخاص حقيقي و حقوقي موافقت كرد؛ به شرط اين كه تغيير كاربري در اين ساختمان ها صورت نگيرد.
شر ايط بازنشستگي بيمه شدگان تأمين اجتماعي
همچنين، سازمان تأمين اجتماعي نيز مكلف شد تا كساني را كه حداقل 10 سال حق بيمه پرداخت كرده اند و 60 سال سن دارند بر اساس قوانين بازنشستگي، بازنشسته كند. بر اين اساس، كارفرمايان واحدهاي صنعتي نيز با پرداخت حق بيمه مي توانند در واحد خود بيمه شوند. مفتح از تصويب اختصاص 2 هزار و 425 ميليارد ريال براي تنظيم بازار كالا و ايفاي تعهدات خاص دولت در سال 86 خبر داد و گفت: كميسيون تلفيق پيشنهاد دولت درباره خريد برگ سبز چاي به نرخ تضميني كه توسط شوراي اقتصاد تعيين مي شود را تصويب كرد.
دوگانه سوز كردن 400 هزار خودرو
بر اساس مصوبه ديگر كميسيون تلفيق دولت موظف شد براي پايه گازسوز و دوگانه سوز كردن خودروهاي سبك و سنگين اقدام كند؛ به گونه اي كه در سال آينده 400 هزار دستگاه خودرو دوگانه سوز شوند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-053</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-053</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
صدور 4 ميليونكارنامه سوابق بيمه شدگان
</TITLE>
<TEXT>
گروه اجتماعي- مديركل نام نويسي و حساب هاي انفرادي سازمان تأمين اجتماعي گفت: تا آذرماه سال جاري بيش از 32 ميليارد و 718 ميليون روز سابقه بيمه اي در سيستم هاي مكانيزه اين سازمان ثبت شده و 79 درصد آن سوابق شناسايي شده است.
به گزارش اداره كل روابط عمومي و امور بين الملل سازمان تأمين اجتماعي، سعيد حسيني مديركل نام نويسي و حسابهاي انفرادي اين سازمان با ذكر آمار فوق افزود: براي 4 ميليون و 425 هزار نفر از بيمه شدگان سازمان تأمين اجتماعي تا آذرماه سال جاري، كارنامه سوابق صادر شده است كه از اين تعداد براي حدود 3ميليون و 636 نفر اين كارنامه هاي سوابق،  ابلاغ شده است. وي در خصوص آخرين وضعيت شناسايي سوابق بيمه اي در سراسر كشور اظهار داشت: به جز استان هاي سيستان و بلوچستان، هرمزگان و تهران بزرگ بقيه استانهاي كشور بيش از 80 درصد سوابق را شناسايي كرده اند. وي در مورد علت تأخير صدور كارنامه سوابق بيمه اي در تهران گفت: در تهران بزرگ كه حدود يك سوم بيمه شدگان سازمان تأمين اجتماعي را تشكيل مي دهند. مشكلاتي مانند وجود اتباع خارجي، كارگاه هاي پيمانكاري و فصلي، وجود اسامي مشترك كه گاهي نام پدر بيمه شدگان نيز مشابه بوده است و همچنين قدمت پرونده ها و مستندات و دلايل ديگر سبب تأخير در شناسايي سوابق بيمه اي، بيمه شدگان پايتخت شده است.
حسيني در ادامه افزود: با برنامه ريزي هايي كه در سازمان تأمين اجتماعي صورت گرفته است، اميدواريم صدور كارنامه هاي سوابق بيمه اي استاني از سال 86 شروع و به بيمه شدگان ابلاغ شود و پس از آن صدور و ابلاغ كارنامه هاي كشوري در دستور كار اين سازمان قرار گيرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-054</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-054</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
دوره تخصصي امدادگران تصادفات
</TITLE>
<TEXT>
قم خبرنگار همشهري: دوره تربيت مربي با حضور امدادگران تخصصي امداد حوادث جاده اي 30 استان كشور در قم برگزار مي شود.
در اين دوره، مباحثي چون آشنايي با ست نجات نيمه سنگين و دستگاههاي هيدروليك، نحوه تثبيت خودرو، انواع روشهاي نجات در شرايط سخت،  ايمني مصدومين و روشهاي انتقال تشريح خواهد شد. هدف از اجراي اين دوره، يكسان سازي روش تدريس در بين تمام استانهاي كشور و همچنين تأمين نيروي كافي جهت تدريس اين رشته عنوان شده است.
در پايان اين دوره به قبول شدگان در آزمون، مدرك مربيگري درجه 3 نجات در تصادفات جاده اي اهدا خواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-055</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-055</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_iran.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
توزيع كالاي بن هاي مددجويان بهزيستي
</TITLE>
<TEXT>
مهر - معاون پشتيباني سازمان بهزيستي، از آغاز تحويل كالاي بن هاي غير نقدي و كالابرگ در بين 5/1 ميليون مددجوي تحت پوشش در سراسر كشور خبر داد.
مهدي عبدوس در باره توزيع اقلام ويژه عيد به مددجويان تحت پوشش سازمان بهزيستي افزود: توزيع بنهاي غير نقدي ميان مددجويان تحت پوشش مدتي است آغاز شده و با توجه به نزديك شدن سال جديد توزيع كالاي بنهاي غير نقدي به ارزش 17 هزار و 500 تومان آغاز شده است. وي خاطر نشان كرد: همچنين مددجويان مي توانند با ارائه كالابرگ 16 كيلو برنج، 5/7 كيلو گرم قند و شكر و 5/7 كيلو نيز روغن دريافت كنند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-056</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-056</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
رژيم صهيونيستي درصدد هماهنگي با اجلاس پاكستان است
</TITLE>
<TEXT>


گروه بين الملل - رژيم صهيونيستي روز گذشته اعلام كرد اقدامات خود در راستاي حل وفصل مناقشه اش با فلسطينيان را با هفت كشور مسلمان كه روز يكشنبه اين هفته در نشست اسلام آباد، پايتخت پاكستان گرد آمدند، هماهنگ مي كند.
به گزارش روزنامه ديلي نيوز تركيه، پينهاس آويوي، سفير اسرائيل در اين كشور اعلام كرده تل آويو در حال ارزيابي طرح هفت كشور حاضر در نشست اسلام آباد است. وي تأكيد كرد اگرچه مقامات اين رژيم در جريان محتواي مذاكرات اسلام آباد قرار نگرفته اند ليكن از هرگونه اقدامي براي پيشبرد تلاش هايي كه در جهت برقراري صلح در سرزمين هاي اشغالي انجام مي شود، حمايت مي كنند.
سفير تل آويو در تركيه در حالي از آمادگي رژيم صهيونيستي براي بررسي اين طرح خبر داد كه تصريح كرد اسرائيل خواستار هماهنگ شدن هر طرح صلحي است كه به اين رژيم مربوط مي شود و يادآور شد حل وفصل مناقشه جاري مستلزم گفت وگوي مستقيم اسرائيلي ها و فلسطينيان است.
وزراي امور خارجه عربستان سعودي، اردن، مالزي، اندونزي، تركيه، مصر و پاكستان روز يكشنبه اين هفته در اسلام آباد با هم ديدار كردند و ضمن موافقت با برگزاري نشستي ديگر در آينده اي نزديك براي بررسي اوضاع خاورميانه با تمركز بر طرح صلح اعراب براي حل وفصل مناقشه اسرائيل و فلسطينيان، خواستار تسريع روند تشكيل كشور مستقل فلسطيني شدند.
به جز مصر و اردن هيچ يك از كشورهاي عربي اسرائيل را به رسميت نشناخته اند. در طرح صلح عربستان سعودي كه از حمايت پاكستان برخوردار است به رسميت شناخته شدن اسرائيل در قبال تعهد تل آويو به همكاري با دولت ائتلافي جديد فتح حماس پيش بيني شده است.
به اعتقاد كشورهاي حاضر در نشست اسلام آباد،گروه چهارجانبه متشكل از ايالات متحده، روسيه، اتحاديه اروپا و سازمان ملل به دليل حضور نهادهاي بين المللي در آن نمي تواند به راه حلي قطعي براي مناقشه خاورميانه دست پيدا كند اما در صورت اجماع كشورهاي مسلمان، دستيابي به طرح صلحي قابل اجرا ممكن است.
به ادعاي يك مقام پاكستاني قرار است سازمان كشورهاي اسلامي(oic)نتايج به دست آمده در نشست هفت كشور اسلامي حاضر در اجلاس اسلام آباد و نشست هاي بعدي را در قالب رويكردي واحد در قبال مناقشه اسرائيل و فلسطينيان پيگيري كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-057</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-057</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
رئيس ستاد مشترك ارتش ايالات متحده:
آمريكا  آمادگي جنگ ديگري را ندارد
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل پيترپيس، رئيس ستاد مشترك ارتش ايالات متحده اعتقاد دارد با توجه به شرايطي كه دو جنگ عراق و افغانستان به ارتش آمريكا تحميل كرده اين احتمال وجود دارد كه نيروهاي نظامي اين كشور قادر به نشان دادن واكنش سريع و مناسبي به بحراني ديگرنباشند.
به گزارش خبرگزاري آسوشيتدپرس، پيس در ارزيابي خود از توان نظامي ايالات متحده به كنگره كه مفاد آن محرمانه است اما منابع نظامي گوشه هايي از آن را افشا كرده اند بر كاهش آمادگي ارتش آمريكا صحه گذاشته است.
در اين گزارش احتمال ناكامي ارتش آمريكا در مواجهه با بحران نظامي ديگري مورد تاكيد قرار گرفته در حالي كه در ارزيابي سال گذشته آمادگي ارتش آمريكا در سطح قابل قبولي ارزيابي شده بود.
در گزارشي كه به همراه ارزيابي سالانه پنتاگون از توان نظامي آمريكا از سوي پيس تقديم كنگره اين كشور شده اين گونه استنتاج شده كه اگرچه پنتاگون در تلاش است توانمندي هاي جنگي خود را ارتقاء بخشد ليكن كاهش خطر ناتواني در رويارويي با تهديدهاي بالقوه ممكن است سال ها به طول انجامد.
اين گزارش مقارن با ارائه طرح جورج بوش، رئيس  جمهور آمريكا براي اعزام نيروهاي تازه نفس به عراق براي مهار خشونت هاي رو به تزايد در اين كشور و تلاش دموكرات هاي كنگره براي كاهش اختيارات جنگي بوش با هدف جلوگيري از اجراي اين طرح تقديم كنگره شده است.
فرماندهان ارشد ارتش آمريكا هميشه به اين نكته اذعان كرده اند كه درگيري هاي مكرر و طولاني شدن دوره استقرار واحدهاي نظامي در عراق و افغانستان ارتش را در تنگنا قرار داده و به تجهيزات جنگي لطمات جدي وارد آورده است.
در گزارش پيس به آمادگي رزمي ارتش آمريكا در سال 2006 پرداخته شده اگرچه توان نظامي آمريكا در طول سال هاي اخير و پس از اشغال عراق فراز و نشيب هاي زيادي را پشت سر گذاشته است.
اين ارزيابي در ابتداي سالجاري ميلادي به رابرت گيتس، وزير دفاع ارائه شده بود و به همين دليل انعكاس دهنده تاثير اجراي برنامه اعزام 21 هزار و پانصد نيروي تازه نفس به عراق طي ماه هاي آينده بر توان رزمي ارتش آمريكا نيست.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-058</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-058</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
ديك چني از حمله انتحاري در افغانستان جان به در برد
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل ديروز و همزمان با حضور ديك چني معاون رئيس جمهور آمريكا در افغانستان حمله انتحاري در بيرون پايگاه نظامي آمريكا در شهر بگرام روي داد كه تاكنون بيش از 30 كشته و مجروح به جا گذاشته است.
شدت اين انفجار بسيار زياد بود به طوري كه تا كيلومترها اطراف محل انفجار را به لرزه درآورد.
فرماندهان آمريكايي مستقر در افغانستان بلافاصله اعلام كردند كه هدف اين حمله چني نبوده است. چني دوشنبه شب را در بگرام سپري كرده بود و 90 دقيقه قبل از انفجار اين پايگاه را ترك كرده بود. بر اثر اين انفجار مقامات ارتش آمريكا در درون اين پايگاه وضعيت قرمز اعلام كردند.طالبان مسئوليت اين انفجار را بر عهده گرفته و اعلام كرد كه هدف از اين حمله شخص ديك چني بوده است.
مقامات آمريكايي و انگليسي چند سالي است كه به دلايل امنيتي و براي حفظ جانشان به طور اعلام نشده و بدون قرار قبلي به كشورهاي افغانستان و عراق سفر مي كنند. اما حتي اين استراتژي هم نمي تواند مانع وقوع حملات انتحاري در اين كشورها همزمان با حضور مقامات ارشد آمريكايي شود
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-059</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-059</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
سفر نخست وزير روسيه به ژاپن
</TITLE>
<TEXT>
گروه بين الملل - ميخائيل فرادكف، نخست وزير روسيه روز گذشته به منظور ديدار با مقام هاي عالي رتبه ژاپن وارد توكيو،  پايتخت اين كشور شد. به گزارش خبرگزاري ايتارتاس، فرادكف در اين سفر با مقام هاي ژاپني از جمله امپراطور و نخست وزير اين كشور ديدار مي كند.
وي ديروز ابتدا با آكي هيتو، امپراطور و سپس با اعضاي كابينه و در مرحله سوم با نمايندگان مجلس ژاپن ديدار كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-060</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-060</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
مأموريت نفتي آمريكا كامل شد
</TITLE>
<TEXT>
ديك چني معاون رئيس جمهور آمريكا در پاييز سال 1999 زماني كه مدير اجرايي شركت هاليبرتون بود دريك سخنراني گفت: تا سال 2010 ما به 50 ميليون بشكه نفت ديگر در روز نياز داريم. خاورميانه كه دوسوم نفت جهان را در خود جاي داده و اين محصول را به پايين ترين قيمت مي فروشد، جايي است كه بايد به دنبال آن باشيم.
اين همان دليلي است كه به خاطرش جورج بوش و معاون او ديك چني فرمان جنگ عراق را صادر كردند. بوش چهار سال پيش اعلام كرد كه مأموريت در عراق پايان يافته است. اما واقعيت اين است كه مأموريت تازه الآن پايان يافت. مأموريتي كه به خاطرش بيش از نيم تريليون دلار هزينه شد و بيش از نيم ميليون عراقي كشته شدند.
روز دوشنبه نوري مالكي نخست وزير عراق در بغداد پيش نويس قانون جديد نفتي عراق را به تصويب رساند. دولت عراق اين پيش نويس را يك پروژه بزرگ ملي خواند. نكته اصلي اين قانون اين است كه ثروت نفت عراق يعني 115 ميليارد بشكه ذخائر به ثبت رسيده نفتي كه بعد از عربستان و ايران سومين ذخائر بزرگ نفت دنياست، تحت فرمان شوراي نفت و گاز فدرال قرار خواهد گرفت كه از گروهي از كارشناسان نفتي از داخل و خارج عراق تشكيل شده است. اين يعني مديران غول هاي بزرگ نفتي آمريكا.
اين قانون به معناي تجاوز و غارت قانونمند و مشروع ثروت نفت عراق، يعني جايگزين شدن روند ملي شدن منابع نفتي عراق با قانون تقسيم محصول. بر اساس اين قانون سود نفت عراق به گونه اي تقسيم مي شود كه 75 درصد به غول هاي نفتي عمدتاً آمريكايي برسد. 65 درصد از 80 حلقه چاه نفت عراق به اين غول هاي نفتي پيش كش مي شود. اما اين هم كافي نيست و اين قانون پا را از اين هم فراتر گذاشته و نقش بغداد را به حداقل كاهش داده است. ثروت نفت قرار است مستقيماً بين كردها در شمال، شيعيان در جنوب و سني ها در مركز تقسيم شود. به همين منظور عراق به سه منطقه تقسيم مي شود. اكثر ذخائر نفتي عراق در مناطق شيعه نشين جنوب واقع شده اما كردها هم در شمال دورنماي روشن و اميدواركننده اي براي حفاري نفتي دارند.
تصويب اين قانون در پارلمان 275 نفره عراق در ماه مارس آينده يك اقدام صوري است. اين قانون پشت درهاي بسته توسط شركتهاي مشاوره آمريكايي، صندوق بين المللي پول، پل وولفوويتز رئيس بانك جهاني و آژانس بين المللي توسعه آمريكا نوشته شده و به تصويب نهايي هم رسيده است. حتي زبان اين قانون هم انگليسي است نه عربي. افكار عمومي عراق هيچ اطلاعي از اين قانون ندارند. در چند هفته گذشته زلماي خليل زاد سفير آمريكا در عراق سخت مشغول مذاكره و متقاعد كردن كردها بود.
در پايان نتيجه اين شد كه كردهاي طرفدار آمريكا مي توانند با هر شركتي كه بخواهند قرارداد امضا كنند. اما نكته مهم اين است كه هيچ كس در عراق نمي تواند قراردادي امضا كند مگر اين كه مشاوران در شوراي فدرال نفت و گاز تحت امر آمريكا نظر بدهند. غول هاي نفتي كه در اين ميان سود واقعي را مي برند مجموعه اي از شركت ها هستند كه نه تنها اگزان موبيل، كونوكو فيليپس، شورون، بريتيش پتروليوم و شل، بلكه توتال فرانسه، لوك اويل روسيه و چند شركت چيني را هم در بر مي گيرد. عراق بيش از 70 چاه نفت دست نخورده دارد كه چاههاي كوچك تر حداقل يك ميليارد بشكه نفت دارند.
با توجه به اين كه بيابان هاي غربي عراق هنوز دست نخورده باقي مانده، مي توان گفت كه ميزان ذخائر نفتي عراق ممكن است به 300 ميليارد بشكه برسد. هزينه استخراج نفت عراق براي آمريكا بشكه اي يك دلار است. با توجه به اين كه قيمت نفت بشكه اي 60 دلار است، سود هنگفتي در انتظار صاحبان اين نفت وجود دارد.
آسيا تايمز‎/27 فوريه
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-061</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-061</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_kharj.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.خارجی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.World News</CAT>
<TITLE>
جهان سياست
</TITLE>
<TEXT>
تصويب پيش نويس قانون نفت عراق
گروه بين الملل - دولت عراق پيش نويس قانون ملي نفت را كه از موضوعات اصلي مورد اختلاف گروه هاي مختلف اين كشور بود تصويب كرد و اين قانون براي تاييد نهايي تقديم پارلمان اين كشور مي شود.
به گزارش فرانسه  روز گذشته نوري المالكي،  نخست وزير عراق با حضور در كنفرانسي خبري اعلام كرد كابينه اين كشور پيش نويس قانون نفت را براي تصويب به مجلس ارائه خواهد كرد. هدف از تهيه اين لايحه توزيع عادلانه درآمدهاي نفت خام ميان هشت استان عراق و نيز باز كردن درهاي اين صنعت به روي سرمايه گذاري هاي خارجي است. مجلس عراق قرار است هفته آينده بررسي اين قانون را آغاز كند كه انتظار مي رود پيشنهاد دولت در اين جلسه به تصويب برسد.
سنيوره، مسلح كردن گروه هاي افراطي سني
در لبنان را انكار كرد
گروه بين الملل فواد سنيوره، نخست وزير لبنان روز گذشته اين ادعا كه نيروهاي امنيتي تحت امر دولت او از افراطيون سني در راستاي عمليات محرمانه ايالات متحده در اين كشور حمايت مي كنند را رد كرد.
به گزارش روزنامه لبناني ديلي استار، سنيوره با رد گزارشي كه در وب سايت هفته نامه نيويوركر در اين رابطه منتشر شده ديروز با صدور بيانيه اي تصريح كرد دولت لبنان هر نيروي مسلح يا گروه تروريستي كه دست به اقدامات غيرقانوني زده و به انجام اقدامات تروريستي گرايش داشته باشد را مذموم مي شمرد. در اين بيانيه مطلب نيويوركر شگفت آور و بي پايه و اساس توصيف شده است.سيمور هرش، نويسنده اين مطلب ادعا دارد دولت لبنان در راستاي طرح جديد دولت بوش از تقويت گروه هاي افراطي سني در لبنان حمايت مي كند.
حمايت روسيه از رفع محاصره فلسطينيان
گروه بين الملل- سرگئي لاوروف، وزير امورخارجه روسيه شامگاه دوشنبه در آستانه آغاز مذاكرات با مشعل از جامعه جهاني خواست به تحريم اقتصادي و محاصره ملت فلسطين پايان دهند.به گزارش خبرگزاري آسوشيتدپرس، لاوروف پيش از ديدار با خالد مشعل، رئيس دفتر سياسي جنبش حماس تصريح كرد مسكو از توقف محاصره فلسطينيان حمايت مي كند. مشعل نيز كه براي ديداري 2 روزه به مسكو رفته ديروز در مصاحبه اي تلويزيوني گفت: اميدواريم روسيه از نفوذ خود در جامعه جهاني براي پايان محاصره ملت فلسطين استفاده كند. مشعل در ادامه تصريح كرد كميته چهارجانبه بايد در موضع خود تجديدنظر عميق كند و براي برقراري صلح از اسرائيل انتظار برآورده شدن خواسته هايش را داشته باشد نه از فلسطينيان.
سفير آمريكا، در امور اردن دخالت نكند
گروه بين الملل سالم الفلاحات، دبيركل جمعيت اخوان المسلمين اردن روز گذشته ديويد هيل، سفير ايالات متحده در امان را به مداخله در امور داخلي اين كشور و تحريك عشاير اردني متهم كرد.به گزارش روزنامه اماراتي الخليج، الفلاحات در واكنش به اظهارات هيل كه در يكي از روزنامه هاي اردن منتشر شده بود گفته هاي او را عدول از مسئوليت ها و تعهدات ديپلماتيك توصيف كرد.وي گفت: اين كه كشوري بيگانه، به ويژه آمريكا كه دستش به خون فلسطينيان و مردم عراق آغشته است عشاير اردني را تحريك كند و به آنان درمورد همكاري با اسلام گرايان هشدار دهد چيزي جز دخالت در امور داخلي كشور نيست.
حمله به كاروان سفراي خارجي در سريلانكا
گروه بين الملل- سفراي كشورهاي آمريكا، ايتاليا و آلمان روز گذشته در سريلانكا بر اثر حمله توپخانه اي شورشيان ببرهاي تاميل مجروح شدند و سفراي ژاپن، فرانسه و اتحاديه اروپا از اين حمله جان سالم به در بردند.به گزارش خبرگزاري فرانسه پليس سريلانكا اعلام كرد: اين حمله زماني به وقوع پيوست كه دو بالگرد ارتش سريلانكا ديپلمات هاي خارجي را به دهكده باتي كالوآ واقع در شرق سريلانكا مي برد تا شاهد عمليات انسان دوستانه دولت باشند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-062</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-062</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_learning.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
برابري در محيط كار
الهه شيرخدا
</TITLE>
<TEXT>


در محل كار، در خانواده و در روابط دوستانه و يا حتي در مراوده هاي ساده اجتماعي، همه دوست دارند از حق و حقوق مساوي برخوردار باشند. براي مثال فرزندان يك خانواده همه دوست دارند به يك اندازه از محبت شيرين و نوازش هاي دلپذير والدينشان سهم ببرند. كودكان چه زشت و چه زيبا، چه باهوش و چه كم استعداد، همه خود را محق مي دانند كه در كوران زندگي به اندازه ديگر خواهران و برادرانشان كه ممكن است نسبت به آنان برتري داشته باشند، مورد توجه و حمايت قرار گيرند. اما آيا در محل كار كسي كه متعهد و سختكوش است و تمام استعدادهاي خود را براي انجام كارهايش به كار مي گيرد، با كسي كه به روش ها و بهانه هاي مختلف از بار مسئوليت شانه خالي مي كند و وظايفش را بر دوش ديگران مي گذارد، برابر است؟ مسلماً خير. زيرا مدير خردمند اجازه نمي دهد چيزي از نگاهش پنهان بماند و شخص لايق و سختكوش قرباني بي توجهي يا بي عدالتي در محيط كار شود.
تام پيترز گردآورنده كتاب مديران برجسته سخن مي گويند در بخشي از كتاب خطاب به مديران مي نويسد: به كاركنانتان بگوييد هيچ گاه اجازه ندهند قرباني واقع شوند، اگر چنين احساسي دارند، بهتر است بروند جاي ديگري كار كنند.
ن.ن يكي از مهمانداران خطوط هوايي خصوصي مي گويد: برنامه نويسان پروازها در تعيين حقوق دريافتي ما نقش مستقيمي دارند، اگر آنها در تخصيص پروازها به ما مساوات را رعايت نكنند و پروازهايي كه پورسانت كمتري را دارد به يك عده بدهند و برعكس پروازهاي پورسانت بالا و پول ساز را به برخي ديگر بدهند، حقوق گروهي كمتر از حد معمول و حقوق عده اي ديگر بيش از حد خواهد شد. همچنين وي مي گويد: نمونه اي از بي عدالتي شغلي در حرفه ما مي تواند قرار گرفتن بيش از حد عده اي از ما در پروازهاي شب و يا مسيرهاي نامناسب و طولاني باشد.
افرادي كه در چنين وضعيتي قرار دارند، به دليل محدوديت هاي انتخاب شغل، دامنه محدودي دارند و نمي تواند چندان ساده شغل خود را تغيير دهند، براي مثال آنان نمي توانند مانند يك فروشنده اجناس خانگي در مغازه هاي ديگر كه به تعدد وجود دارد، مشغول به كار شوند. بنابراين وحشت از بيكاري، آنان را حتي در وضعيت نامتعادل و نامناسب وادار به ادامه خدمت مي كند و طبعاً فشارهاي روحي و جسمي ناشي از اين عدم تعادل ممكن است نتايج نامطلوبي به دنبال داشته باشد و از راندمان كاري آنان بكاهد.
كنث بلانچارد يكي از صاحب نظران بزرگ علم مديريت در قسمتي از كتاب مديريت بر قلب ها خطاب به مديران مي نويسد: اگر مي خواهيد علت خوب كار نكردن كارمندانتان را بدانيد، كنار آينه برويد و يواشكي به آن بنگريد.
م.الف نقشه كش معماري يك شركت خصوصي مي گويد: از زماني كه به محل كارم مي رسم تا خاتمه ساعت كار، بدون به هدر رفتن اوقات مفيد، فقط كار مي كنم و به دليل تجربه و سرعت كاري بالايي كه دارم كارهاي متعددي را انجام مي دهم حتي از يك ساعت ناهاري كه حق من است، به طور كامل استفاده نمي كنم و پس از صرف غذا بلافاصله به كارم ادامه مي  دهم، اما خيلي ها كه دقت و سرعت و تجربه شان از من كمتر است و از لحاظ كمي و كيفي كار كمتري ارائه مي دهند، بدون احساس مسئوليت و دلشوره كاري از يك ساعت وقت ناهار خود به طور كامل استفاده مي كنند. بعضي اوقات نيز من زودتر از ديگران در محل كارم حاضر مي شوم، اما باز به بهانه هاي مختلف يك ساعت از حقوق من كم مي شود. گاهي كه در طول هفته مجبورم تا ساعت 8 شب بمانم و كار كنم شاهد آن هستم از ساعت 4 تا 7 بعدازظهر اكثر كارمندان يا مجله مي خوانند يا در مورد سريال هايي كه شب گذشته از تلويزيون پخش شده بحث و گفت وگو مي كنند و يا از امكانات اينترنت و سايت هاي تفريحي آن استفاده مي كنند و فقط به دليل اينكه تيتر كاري بالاتري نسبت به من دارند، كسي به آنها اعتراض نمي كند. من ديگر نمي توانم اين نابرابري را تحمل كنم و به فكر ترك محل خدمتم هستم؛ زيرا انتظار دارم به مسئوليت پذيري و كيفيت كار من اهميت داده شود، اما متأسفانه اين طور نيست.
اين امر كاملاً عادي است كه وقتي افراد در محيطي مشغول به كار هستند، دائم برخوردهاي بالادستان خود را با ديگران و با خود مقايسه مي كنند، حال اگر فرد مقايسه كننده فرد مسئوليت پذير و زحمت كشي باشد با ديدن كوچكترين تبعيض و بي عدالتي نسبت به وظايفش دلسرد و بي علاقه مي شود و اين رخداد خود سرآغاز به وجود آمدن مشكلات كاري فراوان است.
وقتي كارمندان تنها به دليل ترس از بي كار ماندن و مشكلات امرار معاش، مجبور به ادامه خدمت هستند، با گذشت زمان و تأمين نشدن نيازهاي روحي شان ديگر از ابداعات و ابتكارات خود استفاده نمي كنند و درست مانند يك آدم آهني تنها تا جايي كار مي كنند كه منجر به بقاي كاريشان در محل خدمت شود زيرا پذيرفته اند حداكثر تلاش و يا حداقل تلاش براي آنان مساوي است و در سرنوشت كاري آنان هيچ تغييري ايجاد نمي كند.
اما مدير خردمند با برقراري عدالت كاري انگيزه و شور كاري نيروهايش را از بين نمي برد، زيرا مي داند وقتي كه كارمندان احساس كنند بالادستان شان اهميتي نمي دهند كه آنان براي انجام وظايفشان چقدر انرژي صرف مي كنند، خود را در مقابل مسيري طولاني مي بينند كه هرگز به پايان نمي رسد و همين بينش منفي، ريتم كاري آنان را ناهماهنگ و كند مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-063</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-063</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_learning.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
خبر
</TITLE>
<TEXT>
اولين دوره مسابقات ربوكاپ دانش آموزي كشور
گروه اجتماعي- نخستين دوره مسابقات ربوكاپ دانش آموزي كشور با حضور 26 تيم به همت معاونت نظري و پيش دانشگاهي و دفتر فناوري اطلاعات آموزش و پرورش در تهران برگزار مي شود.مسئول كانون آفرينش هاي علمي و پژوهش سراهاي دانش آموزي شهر تهران با اعلام اين مطلب گفت: در اين دوره تيم هاي ربوكاپ دختران و پسران استان هاي آذربايجان شرقي و غربي، اردبيل، اصفهان، خراسان رضوي، جنوبي و شمالي، مركزي، گيلان، همدان، يزد، شهرستان هاي استان تهران و شهر تهران، با هم رقابت مي كنند.
سيد شهاب الدين عالميان افزود: تيم هاي شركت كننده متشكل از 2 تا 6 دانش آموز سال هاي دوم و سوم دبيرستان هستند كه قبل از آغاز رقابت ها، تست و تاييد صلاحيت شدند. وي افزود: همچنين آزمون علمي و تعيين سطح تيم هاي حاضر در رقابت ها در زمينه برنامه نويسي با هدف شناسايي استعدادهاي خلاق در اين حوزه، صبح روز 11 اسفند انجام مي شود و بعدازظهر همين روز نيز مسابقات رده بندي و فينال برگزار خواهد شد.
عالميان در پايان گفت: برگزيدگان اين دوره از مسابقات پس از طي مراحل بعدي در قالب تيم دانش آموزي ايران به رقابت هاي ربوكاپ 2007 آمريكا يا 2008 پكن اعزام خواهندشد.
جشنواره
پايان نامه دانشجويي
گروه اجتماعي - مدت ارسال آثار به جشنواره پايان نامه سال دانشجويي تا 15 اسفند ماه اعلام شد. بنا بر اين گزارش يازدهمين دوره پايان نامه سال و هفتمين دوره معرفي پژوهش برتر دانشجويي در سه بخش برگزار مي شود. در بخش اصلي تمامي پايان نامه هاي فارغ التحصيلان دوره هاي كارشناسي ارشد و دكتراي دانشگاه ها در گروه هاي شش گانه: فني و مهندسي، پزشكي و دامپزشكي، علوم انساني و اجتماعي، علوم پايه، كشاورزي و منابع طبيعي، معماري و هنر پذيرفته مي شوند.
در بخش ويژه موضوعات: 1 - زندگي، سيره و شخصيت پيامبر(ص)با عنايت به سال پيامبر اعظم(ص)2 - نظريه پردازي، نقد نظريه ها و آثار علمي نظريه پردازان 3 - مواد مخدر و راه هاي پيشگيري از آن 4 - كتاب و كتابخواني 5 - علوم ديني(جايزه علامه شيخ بهايي جهت پايان نامه و تحقيقات برتر ديني)پذيرفته مي شوند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-064</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-064</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_learning.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture</CAT>
<TITLE>
طنز
آزمون استخدامي براي جذب مبصر بخاري!
نرگس وحدتي
</TITLE>
<TEXT>


پيش از اين، در خبرها آمده بود كه وزارت آموزش و پرورش پس از تدوين دستورالعمل انتخاب مبصر بخاري در كلاس هاي درس، آن را به مدرسه هاي سراسر كشور ابلاغ خواهد كرد. نظر به اينكه از تدوين و ابلاغ اين دستور العمل مدتي سپري شده و با توجه به اينكه زمستان مي رود و روسياهي به بخاري و زغال مي ماند و نيز با عنايت به اينكه تا فرارسيدن فصل سرماي سال بعد، زمان مكفي در اختيار داريم، خانم نرگس وحدتي، از مديران شاغل در آموزش و پرورش تهران، مبصر بخاري را از زاويه طنز آلود و در قالب خبر مورد بررسي قرار داده كه در پي مي آوريم.
شنوندگان و بينندگان عزيز! در آخرين جلسات رسيدگي به وضعيت بخاري هاي هيزمي، نفتي و گازوئيلي در كلاس هاي درس، به اين نتيجه رسيديم كه با توجه به كمبود بودجه هاي جاري و غير جاري و متراكم و شل بهترين كار براي حل معضل آتش گرفتن كلاس هاي درس، توجه به فرآيند انتخاب مبصر براي بخاري هاي كلاس ها است. البته در تعجبيم كه چطور تا به حال اين پيشنهاد بدون هزينه و پر از فايده، به ذهن هيچ يك از مديران نرسيده بود. خب، باز هم دير نشده است، امسال نشد، سال بعد.
در اولين بخشنامه اعلام كرديم كه تمام مديران مدارس موظفند دانش آموزي را كه از ديگر دانش آموزان سرمايي تر است و نيز به گرما بيشتر از ديگر دانش آموزان علاقه مند است، طي سلسله مراتبي مدنظر داشته باشند.
دانش آموز فوق الذكر هنگام انتخاب بايد حداقل دو كاپشن، دو شلوار زير و رو منهاي لباس زير اصلي، به تن داشته باشد. همچنين يك كلاه مدل خفاشي در سر و حداقل دو شال بر روي پر كمرش داشته و به چندين عرق گير و از همه مهم تر جوراب هاي بافته شده از پشم گوسفند نمك نخورده و شتر بدون كوهان مجهز باشد. از راهكارهاي اساسي ديگر، آموزش نونهالان در زمينه مبصر بخاري است. اين مبصرها بايد در يك مرحله آزمون چهار گزينه اي با فرصت محدود و سؤالات مشخص حضور يابند؛ البته بايد دقت كنيم كه سؤالات به مشكل ساير سؤالات مشابه دچار نشود. نمونه اي از سؤالات در ذيل ارائه مي شود.
آزمون انتخاب و گزينش مبصرهاي بخاري- گرايش بخاري هاي هيزمي، نفتي و گازوئيلي
توجه:  افرادي كه كلاس هايشان بخاري هاي گازي و يا شوفاژ دارند، در صورتي كه در آزمون شركت كرده و قبول شوند، مردود شناخته شده و قبولي آنها كان لم  يكن تلقي مي گردد.
1 - چقدر به گرما در سرماي 20 درجه زير صفر علاقه داريد؟
زياد
متوسط
كم
2 - آيا با ديدن شعله هاي بخاري، به فكر گرم كردن خود مي افتيد؟ 
زياد
متوسط
كم
3 - در صورت آتش گرفتن بخاري، تا چه حد نسبت به خاموش كردن آن علاقه داريد؟
زياد
متوسط
كم
بديهي است دانش آموزاني كه به گزينه هاي 1 در هر 3 سؤال پاسخ دهند، حداكثر امتياز را آورده و بايد انتخاب شوند.
خب، حال فرض كنيد مبصر بخاري يك مدرسه روستايي را كه مطابق شرايط بخشنامه و پس از طي مراحل و آزمون هاي متعدد انتخاب شده، ولي متأسفانه بسيار تنبل و درس نخوان تشريف دارد. از سر تصادف، در اولين روز انتصاب، ايشان امتحان رياضي دارد و ديدن سؤالات آزمون براي او از ديدن ملك الموت سخت تر و ناهنجارتر است. از طرفي قپه مبصر بخاري نيز بر اندامش سنگيني مي كند و به همين دليل مي كوشد وجهه مبصري اش به خطر نيفتد؛ پس چه كار بايد كند و با اين معضل چگونه بايد برخورد كند؟
فكري چون برق از مخيله اش مي گذرد، جايي نزديك بخاري پيدا و با اعلام اينكه من مبصر بخاري هستم و بايد از بخاري حفاظت كنم، بند و بساط امتحان را همان جا پهن مي كند. ولي با گرفتن سؤالات امتحان، متوجه مي شود محض رضاي پروردگار، حتي جواب يك سؤال را هم بلد نيست. از اين رو، فكري به نظرش رسيد. پاهايش را كه همچون پاي پينوكيو بود، به آرامي نزديك مخزن نفت بخاري كرد و با تلاش فراوان درجه را چرخاند، چرخاند و چرخاند تا بالاخره نفت مثل لوله آفتابه در بشقاب زير مخزن حركت كرد. لپ بخاري لحظه به لحظه قرمز تر مي شد. طولي نكشيد كه مبصر بخاري فرياد زد: آتيش، آتيش، بخاري آتيش گرفت! كمك كمك و...
معلم، آژير تعطيل را كشيد و بچه ها بشكن زنان و خوشحال و با لبخندهاي دلنشين، از مبصر بخاري قدرداني كرده و جلسه را به سمت حياط برفي مدرسه ترك كردند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-065</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-065</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
فرجام به مسيل باختر متصل شد
آغازبهره برداري از پل آغاز و بخشي ديگر از بزرگراه امام علي
</TITLE>
<TEXT>
گروه شهري: صبح ديروز با حضور محمدباقر قاليباف شهردار تهران بخشي از بزرگراه امام علي(ع)از پل فرجام تا جنوب محور رسالت و تقاطع غيرهم سطح خيابان آغاز با هزينه اي حدود 50 ميليارد تومان به بهره برداري رسيد.
از اين پل كه بعد از تونل رسالت قرار دارد به دليل برخورداري از عمليات پيچيده اجرايي و فني به عنوان يكي از مهمترين پروژه هاي عمراني شهرتهران نام برده مي شود. افزايش سرعت در حركت و كاهش اتلاف وقت به ارزش 4 ميليارد تومان در سال، كاهش مصرف سوخت به ميزان يك ميليارد تومان در سال وتاثيرات زيست محيطي ناشي ازآن ازجمله پيامدهاي مثبت افتتاح اين محور 2300 متري از پل فرجام تا خيابان مسيل باختر است.
بنا براين گزارش تاثيرات ترافيكي پروژه بزرگراه امام علي(ع)حدفاصل جنوب بزرگراه رسالت تا مسيل باختر و پل غير هم سطح خيابان آغاز و طرح كانال باختر در تقاطع مذكور عبارتست از: روانسازي ترافيك خيابان جانبازان(گلبرگ)تسهيل درترافيك بزرگراه هاي رسالت صيادشيرازي، روانسازي ترافيك خيابان شهيد آيت ا... مدني وتامين دسترسي آن به بزرگراه امام علي(ع)، روان سازي و تسهيل ترافيك محدوده شمال شرق تهران به ويژه محدوده مناطق 47،و8.
ديروز با بهره برداري از مسير دو ونيم كيلومتري جنوب بزرگراه رسالت تا مسيل باختر و تقاطع غير هم سطح خيابان آغازاز22 كيلومتر طول كل بزرگراه امام علي(ع)به عنوان يكي از اضلاع رينگ داخلي شهر تهران 12 كيلومتر آن به بهره برداري رسيده است.
قاليباف شهردار تهران كه روز گذشته پيش از حضور در مراسم افتتاحيه پل فرجام تا آغاز در سيصد و چهارمين جلسه شوراي اسلامي شهرتهران با موضوع بررسي بودجه سال 86 شهرداري تهران شركت داشت طي سخناني در جمع شركت كنندگان اين مراسم افتتاحيه گفت: تنها به اعتبار اعتمادي كه به شوراي اسلامي شهر تهران داشته و دارد جرات كرد بودجه سال 86 شهرداري تهران را با مبلغ 3300 ميليارد تومان تقديم شوراي اسلامي شهر تهران نمايد.
وي ادامه داد: با درنظرگرفتن اين نكته كه بودجه سال 86 شهرداري تهران ازجهش قابل ملاحظه اي نسبت به سال 85 برخوردار است پيش بيني مي كنيم سال آينده سال پركاروپررونقي در همه ابعاد خدماتي، فرهنگي، اجتماعي، آموزشي، عمراني، رفاهي و غيره باشد. به گفته قاليباف گرچه شهرداري تهران در سال جاري نيز در حوزه هاي مورد اشاره اقدامات گسترده اي به ثمر رسانده است اما انباشتگي مشكلات و عقب ماندگي ها، فاصله ما با ايده آل ها و استانداردهاي در نظرگرفته براي يك زندگي مرفه و شايسته شهروندان اين شهر رازياد كرده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-066</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-066</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
خانه شريعتي،موزه شد
</TITLE>
<TEXT>
سما: معاون هنري سازمان فرهنگي هنري شهرداري تهران از تبديل خانه مفاخر ايران به خانه موزه در آينده نزديك خبر داد.
محمد مهدي عسگرپور در مراسم افتتاح خانه موزه دكتر شريعتي با اعلام اين خبر گفت: اين خانه موزه مربوط به يكي از بزرگترين و شناخته شده ترين شخصيت هاي اين كشور و متعلق به همه ايرانيان است.
عسگرپور از افتتاح خانه موزه ديگر مفاخر ايران خبر داد و گفت: خانه موزه شهيد مطهري و نواب نيز در آينده افتتاح خواهند شد و اگر اين حركتها ادامه يابند نسل جديد و نسل جوان ما اين احساس را پيدا مي كنند كه در جامعه اي هستند كه زحماتشان قدر دانسته مي شود.
شريعتي و نسل امروز
از سوي ديگر،  مهدي چمران عصر دوشنبه در مراسم افتتاح خانه موزه دكتر شريعتي گفت: شريعتي شخصيت برجسته اي بود كه تفكراتش بر نسل امروز نيز بسيار تأثيرگذار بوده و بايد به چنين مفاخري در كشور بيش از اين توجه شود.
وي با ابراز خرسندي از راه اندازي خانه موزه شريعتي اظهار كرد: چنين اقداماتي در كشور ما ضروري است و اميدوارم با راه اندازي اين خانه، نسل جوان بيش از پيش با تفكر وي آشنا شوند و روح شريعتي نيز از اين كار شاد شود.
بر اساس اين گزارش منزل مرحوم دكتر علي شريعتي كه در محدوده شهرداري منطقه 6 قرار دارد، در فهرست آثار ملي ثبت شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-067</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-067</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
3 بيمارستان درمنطقه بحراني آلودگي صوتي
</TITLE>
<TEXT>
گروه شهري- مديرعامل شركت  كنترل كيفيت هوا در هفتمين كنفرانس مهندسي حمل ونقل و ترافيك ايران گفت: منطقه 6 با ميزان آلودگي صوتي بالاتر از حد استاندارد به عنوان آلوده ترين منطقه به لحاظ آلودگي صوتي در شهر تهران شناسايي شده است.
يوسف رشيدي در اين كنفرانس با اشاره به 10 منطقه اول شهر تهران كه داراي بالاترين ميزان آلودگي صوتي است، افزود: اين مناطق به ترتيب شامل 6، 10، 11، 12، 7، 13، 3، 9، 18 و 2 است.
وي با اشاره به شناسايي نقاط ساكت تر در شهر تهران، گفت: مناطق 20، 22 و 5 تهران به عنوان مناطق ساكت تر اعلام شده اند.
مديرعامل شركت كنترل كيفيت هوا در هفتمين كنفرانس مهندسي حمل ونقل و ترافيك ايران با اشاره به بررسي مناطق 6، 7، 9، 11 و 12 و شناسايي نقاط خارج از حد استاندارد در اين مناطق گفت: در اين مناطق 542 مركز آموزشي و درماني در معرض آلودگي صوتي بالاتر از حد استاندارد قرار دارند كه شامل 417 مركز آموزشي و 125 مركز درماني است.
رشيدي افزود: به عنوان مثال در منطقه 6 شهر تهران بيمارستان هايي مثل بيمارستان مصطفي خميني، بيمارستان سجاد و يا بيمارستان آريا، جزو نقاط بحراني هستند كه ميزان خروج از استاندارد آنها بالاتر از 30 دسي بل است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-068</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-068</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
به منظور بررسي جايگاه ايران در ميان ساير كشور هاي اسلامي برگزار مي شود
همايش بين المللي گردشگري اسلامي
</TITLE>
<TEXT>
گروه شهري- به منظور شناسايي توانمندي هاي گوناگون در عرصه گردشگري و شناخت جايگاه واقعي كشور در ميان كشورهاي اسلامي به عنوان مقصد گردشگري همايش بين المللي گردشگري كشور هاي اسلامي برگزار مي شود.
اين همايش كه توسط خبرگزاري ميراث خبر و با همكاري اتاق بازرگاني و صنايع و معادن ايران از 12 تا 14 اسفند ماه در سالن همايش هاي اتاق بازرگاني صنايع و معادن ايران برگزار مي شود، به بررسي راه هاي ارتقاء صنعت گردشگري در ميان كشور هاي اسلامي و بهره مندي اين كشورها از توانمندي هاي موجود مي پردازد.
همايش بين المللي گردشگري اسلامي تحت موضوعاتي چون: نقش سياست خارجي در توسعه توريسم كشورهاي اسلامي، چشم انداز گردشگري در كشورهاي اسلامي، نقش معماري اسلامي در جذب گردشگري كشورهاي اسلامي و اكوتوريسم در كشورهاي اسلامي و.... به تبيين راهكارهاي رشد كيفي گردشگري در كشورهاي اسلامي مي پردازد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-069</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-069</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
افزايش آلودگي هوا و ممنوعيت استفاده ازخودروهاي شخصي در ايتاليا
</TITLE>
<TEXT>
ايسنا: در پي وضع قانون بي سابقه ممنوعيت استفاده خودروهاي شخصي در شمال كشور ايتاليا در يك اقدام محيط زيستي، هزاران شهروند ايتاليايي مجبور شدند بدون خودروي شخصي خانه را ترك كنند. به گفته مسئولان، منطقه اي كه در شمال اين كشور براي اجراي اين ممنوعيت در نظر گرفته شده، بزرگترين منطقه اي است كه تاكنون در جهان با چنين اقدامي مواجه شده است. طبق اين برنامه، در بسياري از شهرها و استانها فقط وسايل حمل و نقل عمومي و خودروهاي عمومي مجهز به ابزار جلوگيري از آلودگي طي 12 ساعت از ساعت 8 صبح اجازه تردد داشته اند و تردد تمام خودروهاي شخصي ممنوع شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-070</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-070</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
چند ايستگاه بيشتر
</TITLE>
<TEXT>
چه ايستگاه تاكسي باشد چه نباشد، فعلاً سر چهارراه ها و دور ميادين محل سوار و پياده كردن مسافرهاست. مديرعامل سازمان تاكسيراني تهران هم گفته است كه يك هزار و 400 نقطه براي احداث ايستگاه تاكسي شناسايي شده است كه با واگذاري زمين در اين نقاط ايستگاه ها ساخته مي شود.
تفكيك زباله از مبدا، 3 سال ديگر
مديركل خدمات شهري شهرداري تهران گفته است كه براي اجراي كامل طرح تفكيك زباله از مبدا بايد اعتبارات آن تأمين شده و شهروندان همكاري كنند؛ در اين صورت اين پروسه ظرف 3 سال اجرا مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-071</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-071</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_shari.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
در گزارش قاليباف به شوراي شهر مطرح شد
درخواست شهرداري براي تسريع در عمران شهر تهران
بودجه شهرداري در افق چهارسال آينده بايد به 7500 ميليارد تومان در سال برسد
</TITLE>
<TEXT>


گروه شهري- در جلسه ديروز شوراي شهر، بررسي لايحه بودجه 3 هزار و 300 ميليارد توماني سال 86 شهرداري تهران آغاز شد و سرفصل هايي از آن به تصويب رسيد.
شهردار تهران ديروز با حضور در سيصد و چهارمين جلسه علني شوراي شهر ضمن تشريح لايحه بودجه پيشنهادي سال 86 شهرداري و ضرورت افزايش فعاليت هاي عمراني و خدماتي به منظور بهبود و تأمين سرانه هاي مورد نياز شهري گفت: بودجه شهرداري در افق4سال آينده بايد به7هزار و 500 ميليارد تومان در سال برسد.
محمد باقر قاليباف افزود: شهرداري تهران براي يك دوره 4ساله، سالانه به 5 هزار ميليارد در بخش توسعه2،هزار ميليارد در بخش نگهداري و 500 ميليارد تومان نيز براي هزينه پرسنلي و اداري نياز دارد و از اين رو بايد در4سال آينده فعاليت شهرداري با افق بودجه را روي7هزار و 500 ميليارد تومان در نظر بگيريم.
وي در اين جلسه كه برخي منتخبين سومين دوره شوراي شهر( مرتضي طلايي ، احمد مسجد جامعي معصومه آباد،  پروين احمدي نژاد و هادي ساعي)نيز حضور داشتند با اشاره به اينكه بودجه شهرداري تهران از ابتداي فعاليت شوراي دوم در سال 82 تا كنون4برابر شده است گفت: با فعاليت مناسب اعضاي شوراي شهر دوم، افق 5 ساله شهر بسيار روشن و تصويب طرح جامع و تفصيلي نيز در مراحل پايان است.
شهردار تهران با اشاره به لايحه پيشنهادي بودجه شهرداري گفت: بر آن هستيم تا براي شهرداري منابع پايدار تعريف كنيم چرا كه سياست شهرداري و شوراي شهر توقف كسب درآمد از راه تراكم فروشي است.
قاليباف همچنين با اشاره به دارايي هاي شهرداري و بيان اينكه در نظام تعهدي تاكنون حدود 40 هزار ميليارد تومان سرمايه شهرداري ثبت شده است بر ضرورت استفاده از تسهيلات بانكي از سوي شهرداري تاكيد كرد و گفت: شهرداري بايد از اين ميزان سرمايه براي دريافت وام و تسهيلات از بانك ها استفاده كند. به گفته وي هم اكنون با اجرا شدن نظام تعهدي در شهرداري امكان وصول هزار ميليارد تومان چك معوقه مربوط به مطالبات شهرداري فراهم شده است.
قاليباف كمبود مراكز خدمات رساني عمومي را يكي از ضعف هاي جدي تهران عنوان كرد و گفت: توسعه مراكز تجاري و اداري خدمات رساني در دستور كار شهرداري قرار دارد. شهردار تهران با اشاره به سياست هاي مربوط به تدوين بودجه شهرداري گفت: در نظر گرفتن3هزار و 300 ميليارد تومان بودجه براي شهرداري در سال 86 در پايان دومين دوره شوراي شهر، سرآغازي مطلوب براي رسيدن به بودجه7هزار ميليارد توماني شهرداري در دوره 4ساله آينده خواهد بود.
از سوي ديگر حسن زياري رييس كميسيون شهرسازي شوراي شهر با انتقاد از برخي افزايش هاي پيشنهادي در لايحه بودجه گفت: در حالي كه بودجه مصوب شهرداري در سال 85 در بخش مربوط به عوارض ساخت و ساز و مازاد بر تراكم، 890 ميليارد تومان بوده اين رقم در پيشنهاد بودجه سال 86 با افزايش2برابري به يكهزار و 717 ميليارد تومان رسيده است. در جلسه ديروز پس از بحث و بررسي 3،سرفصل از منابع درآمدي بودجه سال 86 شهرداري شامل: سهميه شهرداري از پرداخت هاي وزارت كشور با رقم 54 ميليارد تومان، عوارض توام با ماليات وصولي در محل با رقم 20 ميليارد و عوارض بر ارتباطات و حمل و نقل با رقم 33 ميليارد تومان تصويب و ادامه بررسي لايحه به جلسات بعد موكول شد.
انتقاد از حذف منابع درآمدي
از سوي ديگر رئيس شوراي شهر هنگام بررسي لايحه بودجه شهرداري گفت: نمايندگان مجلس تا كنون هيچ مصوبه اي به نفع شوراها تصويب نكرده اند و اميدواريم از اين به بعد اين امر محقق شود.حسين چمران افزود: طرح مربوط به تجميع عوارض در نشست كلانشهرها و در شوراي عالي استان ها تصويب و به مجلس ارايه شده است تا چرخه اخذ عوارض و پرداخت سهم شهرداري ها اصلاح شود.
به گفته وي با تصويب ماليات بر ارزش افزوده در مجلس بيش از 70 تا 80 درصد درآمد شهرداري ها از تجميع عوارض حذف مي شود. وي گفت: ما نظرات خود را در اين موارد براي نمايندگان مجلس فرستاده ايم و در آن يادآورشده ايم كه وقتي براي شهرداري ها تخفيف يا حذف يك منبع درآمدي را قايل مي شويد بايد منبع جايگزين آن را نيز پيش بيني كنيد ولي مجلس هنوز منابع جايگزين را پيش بيني نكرده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-072</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-072</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
با حكم رهبرمعظم انقلاب منصوب شدند
اعضاي دوره جديد مجمع تشخيص مصلحت نظام
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي - حضرت آيت الله خامنه اي رهبر معظم انقلاب اسلامي در حكمي تركيب جديد مجمع تشخيص مصلحت نظام را براي يك دوره پنج ساله ديگر معرفي كردند.
متن حكم مقام معظم رهبري به اين شرح است:
بسم الله الرحمن الرحيم
خداوند متعال را سپاس مي گويم كه مجمع تشخيص مصلحت نظام با هدايت و تاييد او در يك دوره پنج ساله ديگر توانست به خدماتي در چارچوب وظايف قانوني خود توفيق يابد.
اعضاي دوره جديد
تنظيم و پيشنهاد سند چشم انداز بيست ساله كشور و سياست هاي كلي در صدر فهرست متنوع اين خدمات قرار گرفته است. وظيفه اينجانب آن است كه از يكايك اعضاء محترم و دبيرخانه، به ويژه از رياست محترم و حسن مديريت به كار رفته تشكر كنم.
تركيب متناسب و متكامل اعضا به آن مجمع محترم فرصت و امكان مي دهد كه موضوعات مطرح شده را از جوانب گوناگون آن بنگرد، و تكيه به نظر كارشناسان و صاحبنظران موجب مي گردد كه مصوبات مجمع از اتقان و استدلال كافي برخوردار باشد.
از اين رو لازم مي دانم آن مجمع محترم را به بهره گيري هر چه بيشتر از نظرات كارشناسي و تقويت اين پشتوانه مهم و نيز به حضور فعالانه و مباحثات مستدل اعضاء آن توصيه كنم.
تدوين مستنداتي كه مصوبات مجمع برآمده از آن و متكي به آن است، بي شك در شمار اسناد علمي و مايه بهره مندي جويندگان و پژوهشگران خواهد بود.
اكنون براي دوره پنجساله جديد شخصيت هاي حقوقي و حقيقي نامبرده در زير را با رياست جناب حجت الاسلام والمسلمين آقاي هاشمي رفسنجاني تعيين مي كنم:
- رؤساي محترم سه قوه.
- فقهاي معزز شوراي نگهبان.
- وزير يا رئيس دستگاهي كه موضوع مورد بحث، به آن دستگاه مربوط است.
- رئيس كميسيون متناسب با موضوع بحث از مجلس شوراي اسلامي.
- حجج اسلام و آيات و حضرات: آقاي هاشمي رفسنجاني، آقاي جنتي، آقاي واعظ طبسي، آقاي اميني نجف آبادي، آقاي حداد عادل، آقاي امامي كاشاني، آقاي موحدي كرماني، آقاي حسن حبيبي، آقاي ميرحسين موسوي، آقاي علي اكبر ولايتي، آقاي دري نجف آبادي، آقاي محمدي ري شهري، آقاي حاج شيخ حسن صانعي، آقاي حسن روحاني، آقاي حبيب الله عسكراولادي، آقاي علي لاريجاني، آقاي محمدرضا باهنر، آقاي مجيد انصاري، آقاي سيدمصطفي ميرسليم، آقاي توسلي محلاتي، آقاي سيدمرتضي نبوي، آقاي علي اكبر ناطق نوري، آقاي سيد حسن فيروزآبادي، آقاي غلامرضا آقازاده، آقاي بيژن نامدار زنگنه، آقاي محسن رضايي، آقاي حسين مظفر، آقاي محمد هاشمي، آقاي محمدرضا عارف، آقاي محمد جواد ايرواني، آقاي پرويز داودي، آقاي غلامحسين محسني، آقاي علي آقا محمدي، آقاي محمد فروزنده، آقاي داود دانش جعفري.
از خداوند متعال توفيق آقايان محترم را در اداي اين مسئوليت مهمي كه بر دوش گرفته اند و توجه به توصيه هاي مذكور در متن و پيوست اين ابلاغ، مسألت مي كنم.
در حكم مقام معظم رهبري براي دوره جديد مجمع تشخيص مصلحت نظام اسامي  اين افراد به مجموعه نام هاي حقيقي حكم پيشين اضافه شده است: پرويز داودي(معاون اول رئيس جمهوري)، غلامحسين محسني اژه اي(وزير اطلاعات)، علي آقا محمدي، محمد فروزنده و داود دانش جعفري(وزير اقتصاد و امور دارائي). در دوره هاي پيشين مجمع تشخيص مصلحت نظام نيز، نام افرادي چون عبدالكريم موسوي اردبيلي(رئيس شوراي عالي قضائي وقت)، مرحوم حجت الاسلام سيد احمد خميني، محمدرضا مهدوي كني، يوسف صانعي، سيد محمّد موسوي خوئيني ها، عبدالله نوري و مرحوم محسن نوربخش ديده مي شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-073</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-073</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
دبير شوراي عالي امنيت ملي تأييدكرد:
پيشنهاد البرادعي، راهي براي مذاكرات سازنده
</TITLE>
<TEXT>


گروه سياسي- دبير شوراي عالي امنيت ملي گفت: پيشنهاد البرادعي نكات خوبي داشت كه راه را براي مذاكرات سازنده باز مي كند.
علي لاريجاني پس از بازگشت از آفريقاي جنوبي در حاشيه ديدار با سليم الحص، نخست وزير اسبق لبنان كه مهر خبر آن را منتشر كرد با اشاره به مذاكرات خود با البرادعي در وين، گفت: البرادعي سه اصل خوب  را براي مذاكرات سازنده در نظر داشت و تلاش هاي وي، تلاش هاي بسيار خوبي است.
لاريجاني همچنين با اشاره به سفر خود به ايتاليا افزود: در ايتاليا نيز مذاكرات خوبي با نخست وزير اين كشور داشتم و رومانو پرودي ايده اي براي حل مسئله هسته اي داشتند كه قرار شد، پيگيري شود.
همچنين وي در پاسخ به سؤال ايسنا مبني بر اين كه آيا خاوير سولانا، مسئول سياست خارجي اتحاديه اروپا در سفر مونيخ گفته است كه ديگر در مذاكرات هسته اي ايران نقشي بر عهده نخواهد داشت، گفت: البته نه  به اين  تعبير، بلكه منظور وي اين است كه مي توان شكل هاي ديگري از گفت وگو و تعامل را نيز دنبال كرد.
لاريجاني درباره طرح سوئيس و امكان عملي شدن اين طرح تأكيد كرد: طرح سوئيس هيچ ربطي به غني سازي 4 درصدي ندارد و موضوع سوئيس صرفاً از اين جهت مطرح شد كه برخي كشورها تلاش داشتند با طرفين بحث مذاكره كنند تا شرايط براي ازسرگيري مذاكرات تسهيل شود.
دبير شوراي عالي امنيت ملي درباره خبر راه اندازي 3000 سانتريفيوژ در 22 بهمن گفت: از ابتدا قرار نبود در اين تاريخ در ارتباط با راه اندازي 3000 سانتريفيوژ اتفاق خاصي بيفتد و هيچ وقت چنين چيزي گفته نشده بود. ايران طبق برنامه اي كه از پيش به آژانس داده است برنامه هسته اي خود را دنبال مي كند.
مقايسه نادرست
در همين حال وزير خارجه نيز روز گذشته در حاشيه همايش بين المللي تحولات آمريكاي لاتين؛ نقش و جايگاه آن در نظام بين الملل درباره مقايسه برنامه هسته اي ايران و كره شمالي گفت: مقايسه فعاليت هاي صلح آميز ايران با مسئله هسته اي كره شمالي اشتباه است، چرا كه اين دو موضوع اصلاً قابل قياس نيستند و غربي ها چون به لحاظ حقوقي نمي توانند به جهانيان اعلام كنند كه ما با دستيابي ايران به اين تكنولوژي مخالف هستيم چنين مباحثي را مطرح مي كنند.
به گزارش مهر، منوچهر متكي افزود: ما در بحث فعاليتهاي صلح آميز هسته اي ايران بسيار شفاف و روشن عمل مي كنيم و برخي از طرح هايي را كه ما براي رفع نگراني ها ارائه مي دهيم، تاكنون هيچ كشور توليد كننده سوختي در دنيا ارائه نداده است. متكي همچنين با اشاره به درخواست كشورهاي غربي براي توقف غني سازي اورانيوم به عنوان مقوله غيرقابل قبول از جانب ايران، اين خواست را درخواستي غيرحقوقي، نامشروع و مبتني بر اراده و راهبرد غلط سياسي دانست و تأكيد كرد: ان شاءالله اين درخواست هرگز محقق نخواهد شد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-074</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-074</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
پيام رئيس جمهوريبه همايش آمريكاي لاتين
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي - رئيس جمهوري تصريح كرد: تحولات سريع منطقه آمريكاي لاتين كه ناشي از بيداري و حضور متعهدانه ملت ها در صحنه هاي سياسي اجتماعي و زمينه ساز برپايي دولت هاي مردمي است، فرصت هاي مناسبي را براي توسعه همكاري ها در عرصه هاي گوناگون و به عنوان مكمل يكديگر در اختيار قرار داده است.
به گزارش مهر، محمود احمدي نژاد در پيامي به نخستين همايش بين المللي آمريكاي لاتين؛ نقش و جايگاه آن در آينده نظام بين الملل كه منوچهر متكي آن را در مراسم افتتاحيه اين همايش قرائت كرد، آورده است: نگاه ملت ما و ملت هاي پر تلاش آمريكاي لاتين در استقلال جويي عدالت محوري و صلح طلبي مشترك است.
احمدي نژاد در بخش ديگري از پيام خود تصريح كرده است: جمهوري اسلامي ايران و كشورهاي آمريكاي لاتين با تشريك مساعي و شناخت ظرفيت ها و توانمندي هاي متقابل مي توانند گام هاي بيشتري در عرصه مناسبات دو جانبه و چند جانبه بردارند. منوچهر متكي هم كه صبح ديروز در مراسم افتتاحيه اين همايش سخن مي گفت، با اشاره به روابط يكصد ساله ايران و آمريكاي لاتين روابط جمهوري اسلامي ايران با اين منطقه را روابطي با ظرفيت هاي بسيار بالا در عرصه هاي مختلف برشمرد.
بر بام جهان
رئيس جمهوري با بيان اينكه امروز فرصت، ظرفيت و توان رسيدن به قله هاي پيشرفت را داريم، گفت: ملت ما اين شايستگي را دارد كه در عرصه هاي گوناگون بر بام جهان بنشيند. به گزارش ايسنا، محمود احمدي نژاد صبح ديروز در مراسم افتتاح خط توليد موتور ملي در گروه صنعتي ايران خودرو در جمع مديران، متخصصان و كاركنان اين شركت، اظهار داشت: خدا را شاكرم كه شاهد به ثمر رسيدن تلاش ها و خلاقيت هاي جمعي از نيروهاي پرتوان ميهن مان هستم.
تغيير نگاه  به روستا
محمود احمدي نژاد همچنين صبح ديروز در همايش توسعه گردشگري روستايي و عشايري، با انتقاد از برخي ديدگاه ها نسبت به روستا  در گذشته گفت:اين كه ده ها سال نگاه ها به جهت عكس به روستا ها بوده است، اين امر خود باعث شد كه اقتصاد و فرهنگ كشور ما به هم بريزد و ما بايد اين نگاه را اصلاح كنيم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-075</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-075</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
تشديد جنگ رواني از سوي اعضاي شوراي امنيت
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي- اظهارنظرها پس از پايان بدون نتيجه نشست مقدماتي معاونين وزراي خارجه گروه موسوم به 1+5 كه ادامه آن به فردا موكول شده است، حكايت ازآن داردكه منظور غرب از تأكيد بر درپيش گرفتن راه حل ديپلماتيك دربرابرايران، همچنان افزايش فشاراز طريق شوراي امنيت است و البته دراين ميان باتكرار اظهارنظرها مبني براحتمال حمله نظامي به تأسيسات هسته اي، جنگ رواني نيزبرضد ايران ادامه دارد.
تصويب سريع
در همين راستا وزيرخارجه  فرانسه ادعاكرد: احتمالا قطعنامه  دوم تحريم ازسوي شوراي امنيت كه مبتني برتحريم هايي اقتصادي عليه ايران است به زودي به تصويب شورا مي رسد.
فيليپ دوست بلازي درگفتگوبا تلويزيون lci فرانسه كه مهرخبرآنرا منتشركرد، افزود:  پس از ارائه گزارش دبيركل آژانس بين المللي انرژي اتمي شانس زيادي وجود دارد كه ما به سرعت بتوانيم درباره  قطعنامه  دوم شوراي امنيت مبني براعمال تحريم هاي  اقتصادي برضد ايران توافق كنيم.
افزايش فشار
همچنين به گزارش ايسنا، توني اسنو، سخنگوي كاخ سفيد گفت: باتوجه به اينكه تهران درموعد مقررغني سازي اورانيوم را متوقف نكرده است، تلاشهاي ديپلماتيك براي متقاعد كردن اين كشور به متوقف كردن برنامه هسته ايش همچنان ادامه دارد.
شان مك كورمك، سخنگوي وزارت خارجه آمريكا نيز گفت: واشنگتن خواهان آن است كه قدرت هاي جهاني درباره تشديدتحريم هاعليه ايران توافق كنند. وي افزود: انتظار داريم قطعنامه جديد عليه ايران به طور نسبي فشار به تهران را افزايش دهد.
وي تاكيدكرد: حاضران در نشست لندن فردا مذاكراتشان را به صورت تلفني براي تنظيم عناصرقطعنامه  تحريم ادامه خواهند داد.
سخنگوي وزارت خارجه آمريكا بدون اشاره به شكل تحريم هاگفت: قطعنامه  جديد همچنين از ايران درخواست خواهدكردبه مذاكراتي بپيوندد كه هدفش خاتمه دادن به بحران هسته اي است. وزيرخارجه انگليس نيز پس از نشست لندن ضمن تاكيد بردرخواست از ايران براي بازگشت به ميز مذاكرات مدعي شد: مسيري كه ايران طي مي كند مسير خطرناكي است.
حمايت چين از تحريم
از سوي ديگر چين نيز بصورت تلويجي ازاعمال تحريم هاي جديد برضد ايران حمايت كرد.
به گزارش  خبرگزاري مهر، كوئين گانگ،سخنگوي وزارت خارجه چين درجمع خبرنگاران درپاسخ به اين سوال كه آيا چين از تحريمها عليه ايران حمايت خواهد كرد، گفت:موضع ما به شكل قاطعانه اي اين بوده كه از يك راه حل براي برنامه هسته اي ايران از طريق مذاكره و ابزار ديپلماتيك حمايت كنيم. گانگ تصريح كرد: هيچ اهميتي ندارد كه چه تصميمي در شوراي امنيت اتخاذ مي شوند، اين اقدامات بايد ازطريق ابزار ديپلماتيك و مذاكره به يك راه حل مناسب براي برنامه هسته اي ايران منجر شوند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-076</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-076</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
اخبار كوتاه
</TITLE>
<TEXT>
دولت: پرويز داودي معاون اول رئيس جمهوري كه در اولين همايش استانداردسازي رفتار پليس در نيروي انتظامي  سخن مي گفت و ايسنا خبر آن را منتشر كرد، از آغاز كار كارشناسي درباره تغيير ساعت در نيمه نخست سال جديد خبر داد و گفت: فعلاً در نظر نداريم تغييري در ساعت صورت دهيم، اما با اتمام كار كارشناسي در اين باره، نتيجه آن را به طور رسمي  اعلام مي كنيم.
قوه قضائيه: آيت الله سيدمحمود هاشمي شاهرودي در در ديدار وزير اطلاعات و كاركنان معاونت اقتصادي وزارت اطلاعات با اشاره به تاكيدات مقام معظم رهبري در اجرايي كردن اصل 44 قانون اساسي و با اشاره به نقش دستگاه هاي قضايي و امنيتي در تحقق شرايط و بسترهاي لازم براي رسيدن به اهداف آن گفت: تمام دستگاه هاي اجرايي، امنيتي و قضايي بايد رسيدن به اهداف اصل 44 را هدف و راهكار اصلي خود قرار دهند و دستگاه قضايي در اين راه ايجاد دادگاه هاي تخصصي، كم كردن مراحل دادرسي در اين زمينه را از اهداف كليدي خود در احياي سياست هاي اصل 44 قرار داده است. وي افزود:امروز بايد نگاه و ايده هاي مقام معظم رهبري به عنوان يك نگاه عالي و هدفمند در تمامي امور اقتصادي ساري و جاري شود و عمل كردن برخلاف اين نگاه توسط هر فرد و دستگاهي، خلاف نگاه حكومتي در كشور است. رئيس قوه قضائيه تصريح كرد: امروز بايد اصل بر اين باشد كه دارا بودن ثروت را مشروع فرض كنيم نه آن كه فكر كنيم، هر ثروتي نامشروع است.
مجلس شوراي اسلامي: غلامعلي حداد عادل تاكيد كرد كه تهران براي هرگونه همكاري و تبادل نظر با رياض و دمشق به منظور حل بحران لبنان آماده است. رئيس مجلس شوراي اسلامي روز گذشته در ديدار با سليم الحص نخست وزير اسبق لبنان و هيات همراه وي كه خبر آن را اداره اخبار و رسانه هاي گروهي مجلس منتشر كرد، خاطرنشان ساخت: ايران به رغم توطئه هاي آمريكا و رژيم صهيونيستي براي ايجاد اختلاف ميان شيعه و سني تاكنون تشريك مساعي زيادي با عربستان سعودي براي حل بحران لبنان داشته است. سليم الحص، نيز در اين ديدار از جمهوري اسلامي ايران به عنوان يك قدرت منطقه اي مهم و بانفوذ ياد كرد و گفت: امروز منطقه شاهد است كه ايران به عنوان يك كشور اسلامي قدرتمند توانسته خود را به عنوان يك قدرت منطقه اي معرفي كند و با در پيش گرفتن مواضع مستقل دستاوردهاي بزرگي در زمينه علم و فناوري كسب كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-077</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-077</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام:
كشور به سمت حذف انحصارات پيش مي رود
</TITLE>
<TEXT>
گروه سياسي- رئيس مجمع تشخيص مصلحت نظام با توجه به سياست ژهاي كلي اصل 44 قانون اساسي، حركت آينده كشور را به سمت حذف انحصارات در عرصه ژهاي مختلف به ويژه صنعت عنوان كرد و گفت: توجه به اين سياست ژها مي تواند رقابتي جدي در جامعه به وجود آورد كه اين موضوع خود سبب پيشرفت خواهد بود.
آيت الله اكبر هاشمي رفسنجاني در ديدار تعدادي از مخترعان و مبتكران كشور، توجه بيشتر به اين قشر و درك جايگاه آنان در توسعه كشور را خواستار شد. به گزارش روابط عمومي مجمع تشخيص مصلحت نظام،  هاشمي رفسنجاني در اين ديدار كه تعدادي از سفرا و ديپلمات ژهاي كشورهاي ميزبان نمايشگاه ژهاي اختراعات و همچنين چند تن از نمايندگان مجلس شوراي اسلامي مرتبط با جامعه مخترعين، حضور داشتند، تصريح كرد: ژ دانايي محوري يكي از اصول مهم سند چشم ژانداز بيست ساله توسعه كشور و اجراي صحيح اين سند مي ژتواند نقش مؤثري در هدايت كشور به سمت توسعه داشته باشد. در اين سند به علم و جايگاه آن توجه ويژه ژاي شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-078</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-078</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/news/_siasi.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385 - سال چهاردهم - شماره4218 - Feb 28, 2007</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">سیاسی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Politics</CAT>
<TITLE>
كوتاه از خانه ملت
</TITLE>
<TEXT>
آخرين اخبار لايحه خدمات كشوري
رئيس كميسيون آموزش و تحقيقات مجلس با اشاره به لايحه اصل هشتاد و پنجي شده مديريت خدمات كشوري گفت: لايحه خدمات كشوري تأثيري در بازنشستگي فعلي اعضاي هيأت علمي دانشگاه ها ندارد. علي عباسپور تهراني فرد در گفت وگو با ايسنا افزود: عنوان مي شود ابهام موجود در اين لايحه باعث نگراني اعضاي هيأت علمي دانشگاه ها در صورت بازنشستگي شده است كه با صحبت هايي كه با رئيس مجلس و رئيس كميسيون تخصصي شده، حقوق و مزاياي اعضايي كه بازنشسته خواهند شد، مطابق قوانين فعلي است. عباسپور با بيان اين كه اين لايحه مشمول اعضاي هيأت علمي كه در گذشته با حقوق كم بازنشسته  شده اند، مي شود عنوان كرد:  به عنوان اعضاي كميسيون آموزش و تحقيقات مجلس مخالفت خود را با تغيير حقوق اعضاي هيأت علمي كه در آينده بازنشسته خواهند شد اعلام مي كنيم و چنانچه چنين بحثي مطرح شود، با طرح قضيه در مجلس شوراي اسلامي مانع آن خواهيم شد.
بودجه  86 در صحن علني
حميدرضا حاجي بابايي عضو هيأت رئيسه مجلس با تأكيد بر اين كه تمام امكانات و مقدمات براي شروع بحث بودجه 86 در صحن علني مجلس آماده است، اظهار داشت: بررسي لايحه بودجه  86 از ساعت 8 صبح روز شنبه 12 اسفند ماه در سه شيفت كاري، به دليل فرصت كم، در صحن علني مجلس آغاز خواهد شد. وي همچنين با اشاره به حذف كميته نطق هاي پيش از دستور خاطرنشان كرد: هيچ موضوع خاصي در زمان بررسي لايحه  بودجه بررسي نمي شود مگر طرح ها و لوايح دوفوريتي يا سه فوريتي.
كميته تحريم كالاهاي صهيونيستي
سيدمحمدرضا ميرتاج الديني خبر داد: اولين جلسه كميته تحريم كالاهاي صهيونيستي در وزارت خارجه تشكيل مي شود. نماينده  مردم تبريز و عضو كميته تحريم كالاهاي صهيونيستي اظهار داشت: اين كميته در معاونت اقتصادي وزارت خارجه براي به روز كردن اطلاعات نسبت به شركت هاي چندمليتي و شركت هاي تجاري اقتصادي صهيونيستي و شركت هايي كه به نوعي با صهيونيست ها مشاركت دارند و معرفي كالاهاي آنها تشكيل شده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-079</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-079</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
پناهگاهي به نام قرنطينه دختران
گذر از زير تيغ
</TITLE>
<TEXT>


عكس: گلناز بهشتي
مينا شهني
اينجا دختركاني به تو زل مي زنند و راهي مي  جويند دور از دسترس، دور از هياهوي زندگي، پناهي براي دل هاشان مي  خواهند.
خطر در كمين، التهاب در روشني روز، خورشيد كه مي درخشد روز آغاز مي شود، اين بار اما روزي سواي روزهاي دگر.
اينجا امن است براي دختركاني كه بر لبه تيغ بي رحمي، روزگار مي گذرانند.
دور از خطر، دور از دست اندازي شوم سرنوشت.
مدير مركز تاكيد مي كند كه اينجا قرنطينه دختران است. او با عكاسي مخالف است. پيش از آنكه در توجيه كار عكاس بكوشيم دلايلش را پشت سر هم رديف مي كند. از نگراني هايش مي گويد، از اينكه اين كودكان امانت اند. مبادا چاپ عكسشان در روزنامه دردسرساز شود، مبادا چاپ تصويرشان سبب شود تا در و همسايه سر از زندگي شان در بياورند، مبادا..... هزار مبادا خانم مدير را نگران كرده است و او با جابجا كردن عينك روي چهره اش مي خواهد يك باره همه هزار مباداي هزار توي ذهنش را براي ما بگويد، كمي كه آرام مي گيرد. نگاه نگرانش بيش از پيش به چشم مي آيد نگراني تا ته چشمانش راه گشوده و دلش را شور انداخته است.
آرام آرام راضي مي شود تا عكاسمان دوربين را از كيفش بيرون بياورد و سرانجام اعتماد زره آتش بس ميان ما و مديره مركز مي شود.
اينجا قرنطينه دختران است. ايستگاهي موقت براي دختركاني كه سرنوشت شان بايد مشخص شود.
سرنوشت دختركان اين جا بستگي تمام به سرنوشت خانواده دارد. خانم بهشتي همان مديره مركز مي گويد:
پدر متهم است به جرم، مادر توانايي نگهداري از فرزندان را ندارد. فقر خرخره خانواده را مي جود، هيچ راهي براي سروسامان دادن به اين دختركان را ندارد، آنها را به اينجا مي سپارند و ما به رسم امانت نگه مي داريم تا تكليفشان روشن شود. حداكثر زمان رسمي نگهداري دختران در قرنطينه دختران 24 روز است ولي تعدادي از آنها زمان بيشتري را در اينجا سپري مي كنند.
كاركنان مركز از دختري 13-12 ساله ياد مي كنند كه يك سال تمام در حالتي موقت در اين مركز زندگي كرده بود. دليل اقامتش پيگيري شكايت آزار جنسي اش از سوي يكي از بستگان نزديك بوده و قاضي تشخيص داده كه دخترك بايد در مكاني بجز خانه اش زندگي كند، انگار در اين 12 ماه اقامتش همه به حضورش عادت كرده  بودند انگار دلتنگش بودند.اما در حالت كلي تر دختران اقامت هاي 2تا 3 ماهه دارند.تمامي دختران بين 7 تا 18 ساله استان تهران كه به تشخيص قاضي پرونده بايد در محل امني نگهداري شوند به اين مركز سپردن مي شوند. اين دختران در گير آسيب هاي اجتماعي نيستند و بچه فراري ها هم تنها در شرايطي مي توانند در اينجا اقامت كنند كه باكره باشند و دچار آسيب هاي اجتماعي نشده باشند.
بهشتي، مديره مركز، در پاسخ به اينكه ظرفيت پذيرش اين مركز چقدر است سرش را بلند كرده و مي گويد: ظرفيت مهم نيست، اگه 2000 تا بچه هم بفرستند اينجا ما جاشون مي ديم اما اينجا 25 تخت دارد. و از شب هايي ياد مي كند كه تعداد دختران زياد بوده و تشك هاي اضافه را روي زمين پهن مي كردند تا همه را جا بدهند.
درمان
اينجا از مدرسه خبري نيست به دليل موقت بودن اقامت، دختران قرنطينه مدرسه نمي روند ولي به همت مددكاران و كارشناسان مركز كارهاي درماني شان با جديت پيگيري مي شود.كارهاي درماني اين گروه از سرماخوردگي تا دندانپزشكي را شامل مي شود. كاركنان مركز نسبت به انجام كامل كارهاي درماني حساسيت زيادي به خرج مي دهند و گاهي نيز تا پايان كار درمان از انتقال دختران به محل هاي هميشگي خودداري مي كنند.
سيمين دختر 15 ساله اي است كه در يك حادثه بخش زيادي از صورت، هر دو دست و پاهايش سوخته و مدت هاست كار درمانش ادامه دارد.
ناچار است دستكش هاي مخصوصي دست كند كه گوشت انگشتانش پس از چند عمل جراحي به هم نچسبد. خودش مي گويد: دكتر گفته اگه مراقب نباشم دوباره انگشتام بهم مي چسبه و باز هم بايد عمل بشم. چند بار تن به تيغ جراحي سپرده و دو روز بعد از حضور ما نيز به اتاق عمل سپرده مي شود تا كارهاي ترميمي روي صورتش انجام شود.يكي از پرستاران مركز با اشاره به صورت سيمين توضيح مي دهد: حالا صورتش خيلي بهتر شده و تيم پزشكي اش اميدوار است كه با چند عمل ديگر شاهد بهبودي كامل باشيم. فكر مي كنيد هزينه صد ميليون توماني اين عمل جراحي را كدام سازمان يا نهاد دولتي برعهده مي گيرد، پيش از آنكه به خيالپردازي تان دامن بزنيد به اطلاعتان مي رسانم كه اين هزينه  را پزشكان خيري كه توانايي چنين كار بزرگي را دارند به عهده گرفته اند و اين نشان مي دهد كه هنوز مهرباني تمام نشده است، هرچند مديره مركز و مددكاران و پرستاران مدت ها اين در و آن در زده اند تا يك تيم پزشكي بيابند كه بتوان مجابشان كرد كه اين كار انسان دوستانه است و پاداش دنيوي و اخروي دارد.
سيمين دست هاي ترميم شده اش را با خنده به لنز دوربين عكاسمان نزديك مي كند و از روزهاي آينده حرف مي زند كه دست هايش خوب خوب شده اند. شكل و شمايل دست هايش جوري نيست كه بتوان باور كرد روزي از روزها خوب خواهند شد، اما صاحب دست ها با اطمينان مي گويد كه اگر همه سختي عمل  هاي جراحي را بتواند پشت سر بگذارد دست هايش خوب مي شوند.
بودجه
از بودجه كه سؤال مي شود مديره مركز توضيح مي دهد كه سازمان برنامه بودجه براي مجموعه شكل يافته و مصوب مجلس شوراي اسلامي اعتباري اختصاص مي دهد ولي براي قرنطينه كه يك نهاد خودجوش درون سازماني است اعتبار جداگانه اي نيست.بهشتي سعي مي كند با تسلط به ما بقبولاند كه مي شود سرو ته قضيه را به هم نزديك كرد، اما از آهنگ كلامش پيداست كه سخت مي شود اين سرو ته را به هم نزديك كرد. كلاممان كه گرم مي شود مي گويد اگر مردم به اين مراكز كمك نقدي بكنند خيلي اوضاع بهتر مي شود. تصور اينكه در هياهوي خيابان جمهوري و خيابان باستان جنوبي، كوچه ميرفارسي كسي سراغي از پلاك 39 بگيرد و كمك هاي نقدي به اين مركز بكند براي من سخت است. سر و بر مركز نمي نمايد كه اينجا از دختران نگهداري مي شود. بر اساس قوانين سازمان بهزيستي هم كه نصب تابلويي با عنوان مركز نگهداري دختران انجام پذير نيست پس همه چيز منوط مي شود به دقت مردم در شناسايي اين مركز و معرفي اش به ديگران.وارد محل زندگي دختران كه مي شويم با شنيدن صداي مديره مركز به سرعت به استقبالمان مي آيند احوال پرسي مي كنند و تا خانم مدير حضور ما را بلامانع اعلام مي كند به سرعت با ما گرم مي گيرند.
سر صحبت زود باز مي شود. انگار منتظرند تا كسي بيايد به ديدارشان. حكايت هاي زندگي هر كدام شان ناشنيده تر از ديگري است. مريم مي گويد: بابايي كه مامانم باهاش ازدواج كرده دوست نداره كه من اونجا باشم. مريم فقط 8 سال دارد، اما فرق باباي واقعي را با مردي كه اين روزها با مادرش زندگي مي كند خوب مي داند. او توضيح مي دهد كه مردي كه اين روزها با مادر آرايشگرش ازدواج كرده همسر ديگري نيز دارد و فرزنداني هم، مريم خوب مي داند كه مرد مادرش نمي تواند همه شب ها خانه مادرش بماند و تعريف مي كند: مياد هميشه سر مي زنه، ميوه مياره براي مامانم ولي هميشه نمي مونه شب ها بايد بره پيش زن خودش مريم فقط 8 سال دارد، اما به خاطر سپرده كه مادر هنگام خداحافظي در گوشش زمزمه كرده است كه:
وقتي بزرگ شدي بيا به ما سر بزن مريم تسليم سرنوشت شده، چشمان نافذش را به جايي مي دوزد و به ياد مي آورد روزي را كه يك مرد در راه برگشت از مدرسه به او 1000 تومان پول داده و گفته كه پدرش است. اما مادر به مريم گفته بود پدرش سال ها قبل مرده است و با شنيدن خبر ديدار مريم و پدرش گيج مي شود كه چه توضيحي به دختر دلبندش بدهد.
مريم مي گويد: فهميدم كه مامانم دروغ گفته بود.
مريم خيلي چيزها را بهتر از خيلي ها مي فهمد. عمق زخم روحش را مي فهمد، هر چند لب به شكايت نمي گشايد، با سرنوشتش كنار آمده و اينجا براي خودش دوستاني دارد و يك عروسك مو بلند و منتظر است تا به يك مركز نگهداري دائمي برود. او فرزند بهزيستي است، اميدي به زندگي در جمع خانواده ندارد.
اينجا بهشته
سارا مدام مي گويد خانم اجازه و اين عبارت از دهانش نمي افتد. پيش از بيان هر نيم جمله اي صورتش را كمي مي چرخاند و به چشمان مخاطب نزديك تر مي كند انگار مي خواهد همه حواس مخاطب را بقاپد.
12-10 سال بيشتر ندارد با تني خشكيده و موهايي وز، پوستي سرمازده. خنده شيطنت بار شادي به چهره اش مي نشيند و با اصرار مي گويد: اينجا بهشته خانوم
تا به حرف مي آيد يكي از دخترها مي گويد: اين دختر فراريه انگار اسپند به آتش داده باشي، هنوز دهان گوينده نيمه باز است كه صحنه گفت وگو را تصاحب مي كند و تند تند شروع مي كند به توضيح سرنوشت مخدوشش.
مي گويد: خانم اجازه، ما اصلاً فرار نكرديم، ما با برادرمون اومديم تهران آب دهانش را قورت مي دهد، نفسي تنگ مي كشد و بعد از گفتن يك خانم اجازه ديگر ادامه مي دهد ما خانوم، بابامون خيلي اذيتمون مي كرد يه رستوران داشت ما از صبح تا شب براش كار مي كرديم. حكايت مي كند يه روز از ظلم پدر به ستوه آمدند و با برادرش كه شايد به زحمت از خودش 2 سالي بزرگتر باشد به تهران مي گريزند.
خسته از سفر، صبح زود كه به تهران پا مي گذارند هنوز پا از شلوغي ترمينال جنوب بيرون نگذاشته اند كه گشت انتظامي شكارشان مي كند، معلوم مي شود كه از خانه گريزانند. هر كدام به يك مركز سپرده مي شوند، حالا به خيالش اينجا يك تكه از بهشت است. هر روز صبح كه از خواب بيدار مي شود با ترس چشمانش را مي گشايد انگار مي ترسد چشم در بستر خانه پدري گشوده باشد.دست در گردن دختركي كه با گذشت چند روز دوستش شده است مي اندازد و اصرار دارد به همه دختران بباوراند كه اينجا بهشته. در روزهاي آينده به شهري در استان آذربايجان غربي منتقل مي شود. شهري كه در آنجا با پدر و برادرش زندگي مي كرده است.از اينكه به شهرش مي رود خوشحال است. مطمئنش كرده اند كه به خانه بر نمي گردد و در شهرش به يك مركز سپرده مي شود و مي تواند به مدرسه برود .بخشي از خوشحالي اش به بازديد اقوام بر مي گردد، مي گويد فاميل زياد دارد، در شهر خودش كه باشد آنها به ديدنش مي آيند. دوست دارد در هواي سرد شهر خودش نفس بكشد.واژه مادر از دهانش در نمي آيد، حتي ردي ناپيدا از مادر در كلامش نيست، دخترها به مادر وابسته اند، اين يكي انگار نمي داند، مادر چه شكلي است به اشاره اي كوتاه مي گويد از سرنوشت مادرش خبر ندارد. انگار از سر بي ميلي مجبور شده به مادر لحظه اي كوتاه بينديشد براي گريز از توضيح بيشتر سر به سر دختركي ديگر مي گذارد و به بخشي ديگر از بهشت مي رود.دغدغه مديره مركز اين است كه دختركان ازدواج موفقي داشته باشند. اين يك روياي شيرين است به شيريني لبخندي روي لب دختركي بي پناه كه به گرماي قرنطينه دختران آمده به شيريني خواب دم صبح.اينجا قرنطينه دختران است. هر كس در انتظار سرنوشتي سواي ديگران. اين جا حباب هاي آرزو زير طاق انباشته شده اند از بس كه دختركان شب ها پيش از خواب آرزو مي كنند.
عروسك هايشان را روي بالش مي گذارند تا رويايشان را در گوش آنها زمزمه كنند، اينجا قرنطينه دختران است. قرنطينه آرزوها.دختركان اينجا دور از دست اندازي و آزار شب ها آرزوهايشان را مي بافند و روزها در هواي آكنده از آرزويشان نفس مي كشند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-080</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-080</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
پنجره
چيره شدن بر اضطراب
</TITLE>
<TEXT>
زهره ذوالفقاري
اضطراب بخش عمده زندگي روزمره هر فرد است. در برابر اضطراب طولاني و بسيار شديد، افراد به كمك متخصص نياز دارند.
اجازه دهيد فرض كنيم شما نخستين آرزويتان چيره شدن بر مشكل ترس از حيواني خانگي مثل گربه و غيره باشد. نخستين كار براي چيره شدن بر اضطراب هنگام مواجهه با حيوان اين است كه اضطراب شما به هدفها يا مراحل كوچكتر تجزيه شود. معمولاً ده گام در نظر گرفته مي شود و هر گام يا مرحله انتظار بيشتري نسبت به گام پيشين را دربردارد. گام يا هدف نهايي، هدف واقعي يا سطحي از عملكرد است كه شما آرزوي آن را داريد.براي روشن شدن مسئله يك نمونه از نردبان اضطراب در اختيار شماست. مشكل خود را بررسي و از كمترين سطح اضطراب شروع كنيد.
10 - لمس كردن گربه با دست
9 - لمس كردن گربه با وسيله(مثل چوب)
8 - نزديك شدن به گربه در تنهايي
7 - نزديك شدن به گربه به همراه يك نفر
6 - نگاه كردن به گربه از نزديك
5 - نگاه كردن به گربه واقعي از دور
4 - لمس كردن عروسك گربه
3 - لمس كردن گربه در تصوير
2 - ديدن فيلم يا تصوير در مورد گربه
1 - صحبت كردن در مورد گربه
مراحل اين برنامه شبيه پله هاي يك نردبان است. در نتيجه يك مقياس اضطراب يا سطح دشواري از صفر(بدون اضطراب)تا صد(حداكثر اضطراب)تدوين مي شود. آنگاه هر تكليف روي اين مقياس، درجه بندي مي شود. هدف نهايي برنامه در رأس نردبان قرار دارد ولي هرگز نمي توانيم با يك گام از پله نخست به رأس نردبان برسيم. به همين ترتيب اگر انتظار داشته باشيد در ابتدا به دشوارترين هدف برسيد، موفقيتي نخواهيد داشت. با پشت كار از اولين پله نردبان شروع كنيد و هر دفعه يك پله بالاتر برويد تا به بالاي نردبان برسيد.
مرحله بعدي اين است كه هر گام نردبان را يك هدف جزئي تلقي كنيم. براي شما مفيد خواهد بود كه موفقيت و شكست را ثبت كنيد.براي هر مرحله چندين بار تلاش كنيد تا موفق شويد. اميد مي رود در ابتدا شما در هر هدف، اضطرابي را تجربه و بياموزيد، با آن به طور مؤثر مقابله كنيد و بعد از چندين بار تلاش، اضطراب شما كاهش خواهد يافت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-081</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-081</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_asib.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اجتماعی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Social</CAT>
<TITLE>
جدول اعداد(سودوكو)299
</TITLE>
<TEXT>


اعداد 1 تا 9 را در هر يك از سطرها و ستون ها و مربع هاي كوچك 3 در 3 طوري قرار دهيد كه فقط يك بار نوشته شود. پاسخ جدول را فردا در روزنامه ملاحظه خواهيد كرد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-082</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-082</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_econw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
بودجه شركت هاي دولتي، بانك ها و مؤسسات انتفاعي در سال آينده
بودجه برادر بزرگتر
</TITLE>
<TEXT>


بهاره صفاري اصفهاني
ارزيابي بودجه يك ميليون و 677 هزار و 104 ميليارد و 499 ميليون ريالي شركت هاي دولتي، بانك ها و مؤسسات انتفاعي وابسته به دولت در سال آينده چه پيامي را به همراه دارد؟ آيا مجلس بايد اصلي ترين وظيفه خويش را بر بودجه عمومي دولت به عنوان برادر كوچكتر متمركز سازد يا سند دخل و خرج برادر بزرگتر هم نيازمند تأمل، تعمق و تدبر بيشتري است؟ رابطه هاي دولت با بودجه شركت  هاي دولتي، مؤسسات انتفاعي وابسته به دولت و بانك ها چگونه است و چگونه بايد باشد؟
دست كم دو گزينه و دو نگرش اصلي در خصوص بودجه شركت هاي دولتي، بانك ها و مؤسسات انتفاعي وابسته به دولت وجود دارد؛ نگرش نخست معتقد به دخالت حداكثري دولت و استقلال حداقلي شركت ها، بانك ها و مؤسسات مذكور است چرا كه سرمايه  اصلي آنها متعلق به نهاد دولت و يا نهاد هاي عمومي وابسته به حاكميت است. نگرش دوم معتقد به آزادي عمل تجاري و اقتصادي اين نهادهاي اقتصادي و استقلال نسبي آنها از دولت و دخالت حداقلي دولت بوده چرا كه بر اين ديدگاه تكيه دارد كه با حاكم شدن قواعد تجاري و اقتصادي علاوه بر ارتقاي سطح بهره وري و خارج شدن فعاليت ها از دايره انحصارات و حمايت هاي دولت بستر لازم براي مشاركت پذيري فراهم مي شود. در نگاه ديگر چنين تصور مي شود كه با اختصاص بيش از 70 درصد بودجه كل كشور به شركت هاي دولتي، بانك ها و مؤسسات انتفاعي وابسته به دولت، اقتصاد ايران يك اقتصاد متمركز و دولت گرا بوده و در صورت واگذاري سهام شركت هاي دولتي، بانك ها و بيمه ها در چارچوب سياست هاي اصل44 قانون اساسي از حجم تصدي گري دولت كاسته مي شود و فضا براي مشاركت توام با رقابت بخش هاي تعاوني و خصوصي فراهم خواهد شد، اما بيش از 60درصد بودجه متمركز در شركت هاي دولتي فقط در حوزه صنايع بالادستي و پايين دستي نفت و گاز قرار مي گيرد كه در فرآيند ورود بخش خصوصي به اين لايه مستحكم اما و اگرهاي قانوني و اجرايي بسيار فراوان وجود دارد.
گزارش انجام گرفته در خصوص بودجه شركت هاي دولتي و بانك ها در سال آينده از سوي مركز پژوهش هاي مجلس به وجود نوعي خلأ مفهومي اشاره دارد. بدين معنا كه مصارف بودجه اي اين شركت ها و مؤسسات از محل منابع داخلي آنها تأمين و بر اساس پيشنهاد هيأت مديره در مجامع عمومي يا شوراهاي عالي تنظيم و سرانجام در لايحه بودجه گنجانده مي شود. با تصويب لايحه بودجه سنواتي و پيوست هاي آن از سوي مجلس امكان دخل و تصرف در بودجه شركت ها و مؤسسات دولتي وجود دارد چرا كه ماده(2)قانون تنظيم بخشي از مقررات مالي دولت، اين اجازه را به مراجع تصميم گيرنده و تصويب كننده بودجه نهادهاي مذكور مي دهد كه بودجه خود را به شرط اينكه در برخي اقلام خود تغيير ندهند- همانند سياست تثبيت قيمت برخي كالاها و خدمات- اصلاح كنند. اگرچه اين گزارش مي گويد: نقش قانونگذار در رسيدگي به بودجه شركت هاي دولتي، بانك ها و مؤسسات انتفاعي وابسته به دولت در فرآيند فعلي بودجه ريزي مشخص نيست، اما روشن نمي سازد كه كدام نگرش پيش گفته در باب رابطه مالي دولت و مجلس را مبنا قرار مي دهد تا بر اساس معيارهاي حاكم بر هر كدام از نگرش هاي ياد شده، نقش و كاركرد قانونگذار را بتوان شفاف ساخت.
نگاه گذرا به دخل و خرج بزرگ
افزايش 22 درصدي بودجه شركت ها و مؤسسات و بانك هاي دولتي در سال آينده نسبت به سال جاري هر چند نشان از كاهش 2 درصدي نسبت اعتبارات نهادهاي يادشده به توليد ناخالص داخلي در مقايسه با امسال دارد، اما اين پرسش به قوت خود باقي است كه اين افزايش در چه بخش هايي و بر اساس چه ضرورت هايي صورت مي گيرد. آيا اين افزايش به معناي سرمايه گذاري مجدد شركت ها و مؤسسات دولتي براي تصدي گري در اقتصاد و بر خلاف بند الف سياست هاي كلي اصل 44 قانون اساسي نيست. يكي از اصلي ترين انتقادها به دخالت فزاينده دولت در اقتصاد افزايش هر ساله سهم بودجه شركت ها، مؤسسات و بانك هاي دولتي نيست كه كل بودجه است كه سال آينده اين نسبت به بيش از 73 درصد مي رسد. به ويژه اينكه حدود 90 درصد بودجه مربوط به شركت هاي دولتي، حدود 9 درصد متعلق به بانك ها و كمي بيش از يك درصد مربوط به مؤسسات انتفاعي وابسته به دولت مي شود و 87 درصد از بودجه ياد شده نصيب شركت هاي سودده مي شود و 13 درصد هم شركت هاي زيان ده سود مي برند.جداول ارائه شده از سوي مركز پژوهش هاي مجلس برخي ابهام ها و چالش هاي ناشي از بي انضباطي مالي در بودجه شركت هاي دولتي را به تصوير مي كشد. يك نكته اينكه بودجه شركت هاي نسل اول(به طور عمده بودجه شركت هاي مادر تخصصي)در سال آينده به نسبت امسال كم شده اما بودجه ساير شركت ها افزايش داشته است. در بخش منابع بودجه شركت ها و مؤسسات و بانك هاي دولتي، سهم درآمدها به نسبت امسال كاهش يافته است به نحوي كه نسبت درآمدها به كل منابع در سال جاري 5/75درصد و در سال آينده 5/73 درصد برآورد مي شود و نسبت هزينه ها به درآمدها از 9/87 درصد در سال جاري به 7/84 درصد خواهد رسيد. نكته ديگر سهم تسهيلات بانكي و وام هاي داخلي و نسبت آن به هزينه هاي سرمايه اي است كه اين نسبت از 5 درصد در سال جاري به 6/13 درصد خواهد رسيد و به جاي آن سهم وام هاي خارجي و نسبت آن به هزينه هاي سرمايه اي از 6/22درصد امسال به 2/11درصد كاهش مي يابد و اين بدين معناست كه شركت هاي دولتي براي تأمين هزينه هاي سرمايه اي و انجام پروژه هاي عمراني خود اتكاي خود را از وام هاي خارجي كم مي كنند و به منابع و تسهيلات بانكي داخلي چشم خواهند دوخت. اجزاي شكل دهنده ساختار منابع بودجه شركت هاي دولتي، بانك ها و مؤسسات انتفاعي وابسته به دولت در سال 86 نشان مي دهد كه 5/73 درصد از محل درآمدهاي عملياتي(فروش كالا و خدمات) ، 5/7درصد متكي بر وام هاي خارجي، 6 درصد وام هاي داخلي، 8/2 درصد ناشي از مالكيت دارايي هاي سرمايه اي و حدود 10 درصد هم از محل ساير دريافت ها خواهد بود كه افزايش 41 درصدي كمك زيان به شركت هاي  زيان ده دولتي و رشد 84درصدي اتكاي به تسهيلات بانك هاي داخلي، جاي تأمل دارد. با بررسي ساختار مصارف بودجه نهادهاي ياد شده، مشخص مي شود كه اداره كردن شركت ها، مؤسسات و بانك هاي دولتي در سال آينده 62 درصد منابع را به خود اختصاص مي دهد(هزينه هاي جاري)و سهم هزينه هاي سرمايه داري(اعتبارات عمراني)6/25 درصد بيشتر نخواهد بود. علاوه بر اين پيش بيني رشد 7/20 درصد ماليات، 35 درصد سود سهام، 44 درصد ساير سودهاي تخصيصي در قالب بودجه عمومي دولت و افزايش 167درصدي بازپرداخت وديعه و ديون و ساير پرداخت ها در سال آينده به نسبت امسال امكان در تنگنا قرار گرفتن شركت هاي دولتي در تأمين نقدينگي لازم را محتمل مي سازد تا ابهام جدي بر رشد 32 درصدي بودجه عمراني اين نهادها وارد شود.
ارزيابي انجام يافته از سوي مركز پژوهش هاي مجلس از چگونگي دخل و خرج شركت ها و بانك ها و مؤسسات دولتي كه به طور كلي و گذرا صورت گرفته است، به تغييرات بودجه اي اين نهادهاي اقتصادي دولت گرا، در بخش هاي مختلف اشاره مي كند، به گونه اي كه اعتبارات منظور شده براي حفظ مالكيت دارايي هاي سرمايه اي در سال آينده 8/20 درصد رشد خواهد داشت، اگر چه در سال جاري نسبت به سال قبل، از رشد 68 درصدي برخوردار بوده است. اما روند افزايشي بودجه حفظ مالكيت دارايي هاي سرمايه اي مي تواند متناسب با سياست هاي كلان اصل 44 صورت گيرد.همچنين دريافت تسهيلات بانكي و ساير وام هاي داخلي با رشد 84 درصدي از يك سو و رشد بازپرداخت 9 درصدي از سوي ديگر نشان از برجستگي منابع بانك ها در تأمين  مالي سرمايه گذاري شركت هاي دولتي خواهد داشت كه بر شائبه آلودگي  سياست هاي پولي و مالي در يكديگر افزوده و خطاي بنگاه داري بانك ها را عمق مي بخشد. اين رويكرد به معناي افزايش ميزان تسهيلات تكليفي هم مي تواند قلمداد شود و رقابت نابرابر بخش هاي خصوصي و تعاوني با بخش دولتي براي تأمين نقدينگي و تنگناهاي مالي را چون گذشته به نفع دولتي ها ادامه دهد.
در گزارش مقدماتي مركز پژوهش هاي مجلس تصريح شده است كه بايد در جداول منابع و مصارف شركت ها، سهم دولت و سهم ساير سهامداران شركت هاي دولتي از سود سهام تفكيك شود- كه نشده است- با اين حال سود سهام از رشدي معادل 35 درصد برخوردار است كه عمده آن متعلق به سهم دولت است. اگرچه سهم سود سهام از درآمدها رو به افزايش است، اما سهم سود سهام از خالص سود رو به كاهش است.
اين گزارش مي افزايد: شركت ملي نفت ايران با 23 هزار و 520 ميليارد ريال سود سهام در سال جاري حدود 82درصد از مجموع سود پرداختي شركت هاي دولتي، بانك ها و مؤسسات وابسته به دولت را به خود اختصاص داده است و مجموع سود سهام 20 شركت اول به 5/99درصد مي رسد و سهم باقي شركت هاي دولتي، بانك ها و مؤسسات انتفاعي وابسته به دولت فقط 5/0 درصد از كل سود سهام در سال 1385 بوده و در سال1386 سهم سود شركت ملي نفت ايران 76 درصد و سهم سود سهام 20 شركت اول همان 5/99 درصد است.
در خصوص سود سهام شركت ها، بانك ها و مؤسسات انتفاعي وابسته به دولت و ابعاد آن ابهام هاي بسيار وجود دارد. نخست اينكه رشد 35 درصدي سود سهام شركت هاي دولتي، بانك ها و مؤسسات انتفاعي به عنوان يكي از اجزاي درآمدي بودجه عمومي دولت به مفهوم سودده بودن واقعي اين شركت ها نبايد قلمداد شود، بلكه بدين معناست كه دولت از ميزان سهام خود در شركت ها به عنوان ابزاري درآمدي بهره مي برد تا هزينه هايش را در جاهاي ديگر يا در همان شركت ها پوشش دهد چرا كه مهم اين است كه آيا سهم سود سهام از خالص سود روند افزايشي دارد يا خير كه برآوردها نشان مي دهد اين تغيير رو به كاهش است.
متن كامل اين گزارش را در همشهري آن لاين بخوانيد:
www.hamsharionline.ir
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-083</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-083</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_econw.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">اقتصاد</CAT>
<CAT xml:lang="en">Economy</CAT>
<TITLE>
سايه روشن اقتصاد
</TITLE>
<TEXT>
برنامه 10 ساله فضايي كشور
گروه اقتصادي- برنامه جامع 10 ساله كشور در حوزه فناوري فضايي به تصويب هيات دولت رسيده است. روابط عمومي وزارت ارتباطات و فناوري اطلاعات به نقل از محمد سليماني وزير ارتباطات و فناوري اطلاعات در ششمين كنفرانس انجمن هوا و فضاي ايران با اعلام اين خبر افزود: وظيفه دولت، تصميم گيري، تأمين منابع و ايجاد ساختار سيستمي است تا استعدادها بتوانند در آن حوزه هاي مختلف شكوفا شوند. وي افزود: در حوزه فضايي، قدم هايي در كشور برداشته شده و همكاري هاي انجام شده بين بخش هاي مختلف، شرايط ويژه و فرصت خوبي را در اين حوزه، فراهم آورده است. وي ادامه داد: بحث سرمايه گذاري در فضا بسيار جدي است و نياز به زمان دارد و سعي خواهيم كرد تا اين بخش سرعت بيشتري بگيرد. اميدواريم با بستري كه فراهم شده و در سايه تلاش مسئولان و جوانان، شاهد شكوفايي هاي فضايي در سال هاي آينده باشيم.
وي با اشاره به فعاليت هاي بين المللي صورت گرفته در بخش هوا وفضا، گفت: ايجاد سازمان فضايي توسط كشورهاي منطقه در حوزه آسيا و اقيانوسيه يكي از موفقيت هاي بزرگ است كه مي تواند فضاي مناسب را در بخش علم و تكنولوژي فضايي، فراهم كند.
افزايش ورود مسافران خارجي
گروه اقتصادي- در ده ماهه سال جاري 4 ميليون و 457 هزار و 800 مسافر از طريق گمركات وارد كشور شدند كه اين تعداد نسبت به مدت مشابه سال قبل 31 درصد افزايش يافت. به گزارش روابط عمومي گمرك ايران، از تعداد مسافران ورودي به كشور 2 ميليون و 890 هزار و 900 مسافر ايراني و يك ميليون و 566 هزار و 900 نفر خارجي بودند كه مسافران ورودي ايراني نسبت به مدت مشابه سال قبل 4/18 درصد و مسافران خارجي ورودي 6/62درصد افزايش يافت. اين گزارش مي افزايد: بيشترين تعداد مسافران ورودي به كشور از طريق گمرك مهرآباد وارد كشور شدند. در اين مدت 982 هزار مسافر از طريق اين گمرك وارد شدند كه 5/81 درصد ايراني و 5/18 درصد خارجي بودند. بر اساس اين گزارش پس از گمرك مهرآباد، گمركات دوغارون با اختصاص 1/14 درصد و گمرك فرودگاه امام خميني(ره)با اختصاص 7/13 درصد از تعداد كل مسافران ورودي به كشور بيشترين رقم را به خود اختصاص دادند.
بررسي ها نشان مي دهد در ده ماهه امسال بيشترين مسافران خارجي ورودي به كشور از طريق گمركات دوغارون، مهران و گمرك مهرآباد وارد كشور شده اند. در اين مدت 563 هزار مسافر خارجي از طريق گمرك دوغارون، 304 هزار و 900 مسافر خارجي از گمرك مهران و 182 هزار و 300 مسافر از طريق گمرك مهرآباد وارد كشور شده است.
در ده ماهه امسال 4 ميليون و 323 هزار و 600 مسافر از طريق گمركات كشور خارج شدند كه اين تعداد نسبت به مدت مشابه سال قبل 4/27 درصد افزايش يافت.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-084</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-084</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
گزارش همايش حكمت و بازانديشي سنت نبوي
پيامبر( ص)به دقيقه اكنون
</TITLE>
<TEXT>


عكس ها: جواد گلزار
محمد رضا ارشاد
آغاز اسفندماه(اول و دوم اسفند)برابر بود با برگزاري همايش علمي حكمت و بازانديشي سنت نبوي كه به همت موسسه پژوهشي حكمت و فلسفه ايران و جهاد دانشگاهي دانشكده ادبيات و علوم انساني دانشگاه تهران در تالار فردوسي اين دانشكده برپا شد. در اين همايش استادان برجسته اي از رشته هاي مختلف علوم انساني، به بررسي ابعاد گوناگون سنت نبوي پرداختند. مطلب حاضر گزارشي است از چكيده برخي سخنراني هاي اين همايش كه از پي مي خوانيد:
***



حقيقت محمديه
دكتر علي شيخ الاسلامي؛ رئيس دانشكده ادبيات و علوم انساني، نخستين سخنران همايش، در آغاز با خواندن شعر:
همچو زمين خواهد آسمان كه بيفتد
تا كه زند بوسه بر نعال محمد
گفت: وقتي كه از رابطه حادث و قديم بحث مي كنيم و هنگامي كه از قاعده الواحد لايصدر عنه الا الواحد بحث مي كنيم، وقتي كه از اعيان ثابته در محضر خدا سخن مي گوييم و عين ثابت انسان كامل را موثق ترين ساحت ها در علم الهي مي شناسيم و وقتي به معناي خاتميت پيامبر(ص)در مقام تشريع مي انديشيم، وقتي در آيات شريفه اي از قبيل وما ارسلناك الا رحمه للعالمين و انا ارسلناك شاهداً و مبشراً و نذيراً و داعياً الي الله باذنه و سراجاً منيراً تامل مي كنيم، هنگامي كه روايت نحن السابقون الله قولاً را معنا مي كنيم و وقتي كه به حديث عرفاني كنت نبياً و آدم بين الماء والطين فكر مي كنيم و هنگامي كه به حديث شريف آدم و من دونه تحت لوايي مي رسيم، وقتي كه رفتار رسول خدا را در نشان دادن سابقه و لاحقه خود بررسي مي كنيم و دو انگشت مباركش را به هم مي چسباند و مي فرمود كه: من و قيامت مثل اين دو انگشت به هم گره خورده ايم و آنگاه كه بحث انسان كامل را در عرفان با آن محوريت و وسعت، مورد توجه قرار مي دهيم، پي مي بريم كه بايد ميان صانع و صنع، واسطه فيضي در كار باشد كه نظام هستي را از اين سو به خداوند مهربان گره زند و از اين سو، رحمت رحمانيه را به موجودات برساند. اين حلقه پيوندي كه در بيكراني - به گفته ابن عربي- متصف به صفت وجود است، يعني تا هر كجا ذهن انساني توانايي دارد، مي توان به بيكراني اين حقيقت انديشيد. اين بيكراني وجود كه واسطه ميان خدا و خلق است، و در واقع موثر در انسجام بخشي هستي است، در عرفان به حقيقت محمديه، وجود منبسط، حق مخلوق به   و گاهي مقام مشيت تعبير مي شود. دكتر شيخ الاسلامي با اشاره به تفاوت ميان خاتَميت و خاتِميت و معنايي كه از آنها برمي آيد، افزود: ختم   گاهي عرضي است و گاهي طولي. خاتم الانبيا(ص)به نص صريح قرآن خاتم النبيين است. در خاتم پايان بخشي هدايت خداوند به وسيله پيامبر اكرم(ص)اعلام مي شود، به بيان ديگر پيامبر(ص)، پايان بخش نبوت در وجهه تشريعي آن است، نه در جنبه انبايي آن. نبوت انبايي هنوز باقي است. با توجه به همين مسئله، رسول خدا(ص)را خاتم مي ناميم، اما در قرآن، علاوه بر خاتِميت بر خاتَميت پيامبر(ص)نيز تاكيد دارد. خاتَم يعني جامع مراتب. به بياني هر مراتبي كه پيامبران گذشته داشته اند، از خاتَم نشأت مي گيرد و به وي منتهي مي شود. بنابراين اگر محوري را فرض كنيم كه در سابقه آن تاريخ نبوت، و در لاحقه آن ولايت و امامت باشد، محوريت از آنِ پيامبر(ص)است:بنابراين هم سابقه نبوت و هم لاحقه آن در شأنيت خاتم خلاصه مي شود.



ابديت پيامبر(ص)و كرانمندي ما
دكتر غلامحسين ابراهيمي ديناني با موضوع تفاوت ميان سنت انديشي و بنيادگرايي سخنران ديگري بود كه به ايراد سخنراني پرداخت. او ابتدا با خواندن شعر معروف سعدي درباره پيامبر(ص):
بلغ العلي بكماله كشف الدجي بجماله
حسنت جميع خصاله صلوا  عليه و آله
اشاره كرد: اگر در اين شعر سعدي توجه كنيم، مي توانيم بپرسيم كه مرجع ضمير ه در كماله كدام است؟ آيا حضرت ختمي مرتبت به واسطه كمالي كه داشت به مقام خدا رسيد يا كمال، او را به مقام علو رسانيد؟ يا خود به كمال علو رسيد؟ به عبارتي كمال علو يا علو كمال؟ پيامبر(ص)هم در علو كمال است و هم كمال علو است. اين سّر خاتميت است. آنگاه دكتر ديناني با بيان اينكه معجزه حضرت عيسي(ع)زنده كردن مردگان بود و اين، با تعبير قرآن كه مي فرمايد: فتمثل لها بشراً سوياً؛ متناسب است. پس، مسيح تمثل خداوند است نه تجسد خداوند- آن گونه كه مسيحيان ابراز مي دارند- اظهار داشت: اگر بخواهيم چنين صفتي براي پيامبر(ص)بيابيم، شايد بتوانيم از قرآن كريم مدد بگيريم كه مي فرمايد: تنزيل من رب العالمين. حضرت ختمي مرتبت تنزيل است. قرآن تجسد پيامبر(ص)است. او قرآن ناطق است. در واقع، تمام حقيقت، مطابق با ذائقه ما تنزل پيدا كرده است. پس، معجزه پيامبر اكرم (ص)كلام است. با آمدن كلام، باب تفكر گشوده مي شود. پيامبر(ص)، باب تفكر را براي ما باز كرده است. زنده كردن مرده خيلي مجال تفكر نمي دهد. مطالب اين كلام را بايد به درستي فهميد. از آغاز اسلام تاكنون در اين راه جهد و تلاش هاي زيادي شده است. بنابراين، اين مسئله امروزه بر گردن ما مسئوليت بزرگي مي نهد. به اين معنا كه بايد در راه فهم درست و دقيق اين كلام كوشش كنيم.
آنگاه دكتر ديناني در بحث از زمان و ابديت از نظرگاه فلسفي و نسبت ميان آن دو اشاره داشت: نسبت ميان زمان و ابديت نسبت پدر و فرزندي است. به همين قياس، نيز پيامبر(ص)در مرتبه ابديت و ما در زمان قرار داريم. امروزه پرسش اساسي اين است كه چگونه، هم زمان خود را بشناسيم و هم با ابديت(محمد(ص))نسبت برقرار سازيم؟ چگونه مي توانيم، در عين اينكه همراه با تحولات و تغييرات عصر
خود حركت مي كنيم، آن حقيقت ابدي را در زندگي خود ساري و جاري سازيم؟



پيامبر(ص)و يك اصل مدرن حقوقي
دكتر مصطفي محقق داماد، كه عنوان سخنراني خود را با عنوان اصل وفاي به عهد در سنت نبوي برگزيده بود، با اشاره به اصل وفاي به عهد به عنوان يكي از مهمترين اصول فقه عملي براي زندگاني بيان داشت: اين اصل(وفاي به عهد)بنيان تفكر حقوقي امروز را تشكيل مي دهد. در اغلب نظام هاي حقوقي، حاكميت اراده به عنوان اصول مبنايي در انعقاد قراردادها پذيرفته شده است. در حقوق اسلامي به اين مسئله توجه شده است كه  آيا مردم فقط بر اموالشان تسلط دارند يا بر خودشان نيز(تسلط)دارند؟ محقق اصفهاني، صاحب حاشيه بر كفايه تعبير بسيار جالبي در اين باره دارد كه در مقام مقايسه و همتايي با انديشه حقوقي امروز است. او با استفاده از آيات قرآن بر اين نظر است كه خداوند است كه اين ولايت را به انسان داده است. هيچكس نمي تواند از بيرون بر وي(انسان)ولايت داشته باشد. او(محقق اصفهاني)مي گويد: اين ولايت به يك نفر داده شده بود كه پايان پذيرفت(مقصود به پيامبر است). بنابراين نبي اولي به ولايت بر مومنان است و پس از وي فقط آدمي بر خودش ولايت دارد.او در ادامه مي گويد كه بر اساس اين ولايت، آدمي هرگونه قراردادي را به شرط اينكه عقلايي باشد و با شريعت متضاد نباشد، مي تواند منعقد كند. اين قرارداد هم، بنابر اصل وفاي به عهد
لازم  الاجراست.
دكتر محقق داماد با تصريح به اينكه در نظام هاي عرفي، نيروي الزام آور قرارداد، از بيرون است، افزود: سنت نبوي و قرآن ريشه اين الزام را در ايمان دانسته است: يا ايهاالذين آمنو افوا بالعقود. پس ايمان، بنيان وفاي به عهد است. ان العهد كان مسئولاً؛ در واقع سائل عهد خداوند است. قرآن از مسئوليت مدني حرف نمي زند، از مسئوليت ايماني مي گويد. اصل وفاي به عهد در سنت نبوي يكي از مهمترين اركان فقه اسلامي است. تا آنجا كه فهميده ايم، اين اصل، حاكم بر تمام اصول ديگر است. پيامبر(ص)نيز در طول عمر مباركشان قراردادهاي زيادي بستند و بر همه آنها وفادار بودند. مثلا در صلح حديبيه كه مي خواستند از مدينه به حج بروند، پيامبر(ص)با مشركان قراردادي بستند مبني بر آنكه ما به حج نمي آييم و در عوض شما هم مسلمانان را آزار ندهيد. اين قرارداد آن قدر ظريف است كه به نظرم نقطه عطف تحول تمدن اسلامي به شمار مي آيد. پس مي بينيم كه اصل وفاي به عهد بر حج واجب غلبه كرد. دكتر محقق در پايان سخنرانيش عنوان كرد: در تاريخ مي خوانيم كه پيامبر(ص)پاي قراردادهايش ايستاد. ما امروزه نيز، اگر تعهد مي كنيم كه مثلا فلان كار را نكنيم، آيا اين، خلاف شرع است؟ براي نمونه تعهد كنيم كه محاكمات قضايي را براساس كنوانسيون هاي بين المللي دو مرحله اي كنيم، با توجه به سنت نبوي وفاداري به عهد مي توانيم به همه كنوانسيون هاي بين المللي بپيونديم.



فهم پيامبر(ص)
استاد مولوي عبدالرحمن، امام جمعه چابهار و مدرس مدارس اسلامي كه با عنوان پيامبر(ص)در آينه آيات و روايات سخنان خود را آغاز كرد، گفت: در سراسر قرآن، از پيامبر(ص)سخن گفته مي شود. در اولين سوره قرآن؛ يعني الحمد خداوند به زبان بندگان مي گويد: اهدنا الصراط المستقيم. گفته شده كه مقصود از صراط مستقيم پيامبر(ص)است. بنابراين از همين نخستين سوره قرآن ماموريت مي يابيم كه به وجود پيامبر(ص)تاسي جوييم. خبر صادق تنها منبعي است كه ما بايد بدان تكيه كنيم. خبر صادق هم چيزي جز سنت نبوي كه از وحي گرفته شده است، نيست.
وي در ادامه با اشاره به آيه لقد مَنّ الله علي المومنين اذا بعث فيهم رسولاً من انفسهم يتلوا عليهم آياتنا و يزكيهم و يعلمهم الكتاب و الحكمه، تصريح كرد: خداوند در هيچ جا جز در قرآن، اظهار امتنان و منت به چيزي جز بعثت پيامبر(ص)نكرده است. نيز در اين آيه مشاهده مي كنيم كه تخليه مقدم بر تحليه است. بنابراين، پيامبر(ص)مزكي و مجلي است. هر كس، كوچكترين نسبتي با اين وجود پيدا كند، تزكيه مي شود. و ما ارسلناك الا رحمه للعالمين، وجود پيامبر(ص)براي همه عوالم، رحمت بوده است. انا ارسلناك شاهداً و نذيراً. بر طبق اين آيه، الگو بودن پيامبر(ص)ثابت مي شود. از اين رو، قرآن را هم بايد با فهم پيامبر(ص)و با تاسي به سنت وي درك كنيم.



چهار مواجهه با سنت نبوي
دكتر محسن كديور سخنران بعدي بود كه با عنوان مواجهه سنتي، سنت گرايانه، بنيادگرايانه و نوانديشانه با سنت نبوي به ايراد سخنراني پرداخت. او در آغاز با اشاره به اينكه سنت نبوي يكي از مهمترين اركان مسلماني است و در واقع فصل مشترك ما مسلمانان است، گفت: چهار رويكرد در قرن اخير با سنت نبوي مي توان سراغ گرفت. از اين چهار رويكرد يكي مربوط به گذشته است؛ اما سه تاي ديگر كاملا جديد و مربوط به دوران معاصرند:1- رويكرد سنتي كه متعلق به گذشته است 2- رويكرد سنت گرايانه 3- رويكرد بنيادگرايانه 4- رويكرد نوانديشانه. من در اينجا، بدون آنكه بر هيچكدام از آنها تاكيدي داشته باشم، صرفاً به توضيح هر كدام قناعت مي كنم. آنگاه او به شرح و بررسي هر كدام از رويكردهاي نام برده پرداخت و گفت: در رويكرد سنتي، مراد رويكرد گذشتگان در زمان حال است، نه رويكرد گذشتگان درباره گذشتگان. به فرض، من از رويكرد غزالي مي توانم در عصر خودش دفاع كنم، اما اگر كسي خواست در قرن پانزدهم يا امروزه به شيوه غزالي بينديشد و با سنت پيامبر(ص)
آن گونه مواجه شود، اين را، مواجهه سنتي مي گوييم. غلبه قطعي در اين نوع رويكرد، با سنت فقهي است. لذا، وقتي مي گوييم، مواجهه سنتي؛ يعني مواجهه فقيهانه يا متشرعانه. در اين مواجهه آياتي كه غالباً بدان ها استناد مي شود، از نوع اطيعو الله و اطيعوالرسول است. مواجهه سنتي، از ميان عناويني كه براي رسول الله، مي پسندد، عنوان رسول شارع است. اين رويكرد، بيش از آنكه درگير معنا و هدف باشد، بر صورت تاكيد دارد. رويكرد دوم كه بسيار متاخر است، سنت گرايانه است. سنت گرايان، مدرنيته را درك كرده اند. اما منتقد آن هستند. آنچه كه از مواجهه سنت گرايانه با سنت نبوي به دست مي آوريم، برجستگي بعد عرفاني در آن است. جانمايه سخن سنت گرايان مسلمان، تداوم ولايت الهي پس از رسول الله است. مراد از ولايت حكومت نيست، بلكه رابطه معنوي ميان انسان هاي كامل و خداوند است. اين گروه، به آياتي كه به بحث از ولايت مي پردازند توجه دارند: النبي اولي بالمومنين من انفسهم. اگر بخواهيم براي پيامبر(ص)در اين رويكرد، عنواني برگزينيم، رسول سالك را مي توان نام برد.
دكتر كديور در ادامه به توضيح دو رويكرد متاخر ديگر پرداخت و اظهار داشت: رويكرد بنيادگرايانه، مواجهه سوم با سنت نبوي است. تاكيد بنيادگرايان بيشتر بر اسلام مدينه است تا اسلام مكه چرا كه اسلام مدينه، اسلام حكومت و قدرت است. لذا آنها به تاسيس حكومت پيامبر نظر دارند. بنيادگرايان معتقدند كه به طرق گوناگون مي توان ديگران را به اسلام درآورد و چون اسلام حق است، از وسايل مختلف حتي توسل به خشونت مي توان براي اين منظور سود برد. در اين رويكرد، بر آياتي از قرآن كه بر قتال و كشتار مشركان و كفار دلالت دارد، تاكيد مي شود: و قاتلوا ائمه الكفر. لقبي كه اينان براي پيامبر(ص)انتخاب مي كنند، رسول حاكم است؛ اما چهارمين مواجهه با سنت نبوي كه از همه جوانتر و غيرمنضبط تر است و نياز به تحقيق زيادي دارد، مواجهه نوانديشانه است.در اين رويكرد، پيامبر(ص)آمده تا حيات دوباره به ما ببخشد. البته اين حيات دوباره، نه زندگي دنيوي و ظاهري، بلكه حيات طيبه واقعي است. اين مواجهه معتقد است كه آنچه از سنت نبوي در دست است، آكنده از گوهرهاي قابل استخراج است. در كنار اين گوهرها، بسياري مطالب هست كه يا به نادرست نقل شده و يا اگر به درست نقل شده، مختص به شرايط زماني و مكاني است. بنابراين بايد به پالايش در سنت دست زد. در اين مواجهه، تاكيد بر اختياري بودن پذيرش اسلام است و همه بايد با دل آن را بپذيرند. لذا، مي توان اين مواجهه را، مواجهه اي معنوي با سنت پيامبر(ص)دانست. نوانديشان از ميان عناويني كه براي پيامبر(ص)در نظر مي گيرند، بر عنوان رسول محيي تاكيد مي كنند. براي همين منظور در اين رويكرد، اين آيه زيبنده ترين آيه است: يا ايهاالذين آمنوا استجيبوالله و للرسول، اذا دعاكم لما يحييكم.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-085</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-085</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_idea.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous</CAT>
<TITLE>
نگاه امروز
بازشناسي؟
</TITLE>
<TEXT>
سيد باقر ميرعبداللهي
بازشناسي سنت نبوي براستي چه معنايي دارد؟ اين مفهوم آن قدر جديد، سهمگين و پر طمطراق هست كه انتظار دريافت پاسخي براي آن فقط از يك همايش ناموجه به نظر برسد. در اين مختصر مي كوشم بر نكته اي تأكيد كنم كه گويا در هر رويكرد نوانديشانه به دين مصداق دارد: پرهيز از افراط و تفريط و پاسداشت خلوص دين. رويكرد نوانديشانه به دين همواره با دو قطب مخالف و يا به قولي با دو آفت روبرو بوده است: تحجر و نفي مطلق سنت. تحجر زماني پديد مي آيد كه آموزه هاي ديني از مناسبت هاي تاريخي و منابع وجودي شان جداگانه لحاظ شوند. تحجر انديش شكل بيروني و تاريخي آن آموزه ها را تابوي خود مي داند و هيچ نوع نگاه معرفت شناسانه به آنها را برنمي تابد. پس از رحلت پيامبر(ص)و قرارگرفتن اسلام در دوره جديدي از روندهاي حكومت، نوعي اشعري گرايي افراطي زمينه ساز اكتفا به ظواهر آيات در فهم دين شد. در همين دوره عقل ستيز، ائمه شيعه(ع)در پناه مفهوم عقل، كه با قياس و استحسان، مرزي قاطع مي يافت، زمينه اي را فراهم آوردند تا در دوره هاي بعد، فقيهان و اصوليان شيعه در سايه قواعد كلي استنباط بتوانند ميان صورت هاي تاريخي سيال و صور ثابت، مرزهايي قائل شوند.
در سوي ديگر اين افراط، گروهي از روشنفكران ايستاده اند. تاريخ را كه ببينيم، درمي يابيم كه اينان گاه مجال اصلاح ديني را چنان فراخ مي ديدند كه تلاششان- اگرچه گاه پيشرفت هايي بركت زا را پديد مي آورد- ولي در واقع در زمره كساني بودند كه از ديوار موانع موجود بالا مي رفتند و از بام
فرو مي افتادند. ماجراي عبرت آموز برخي رويكردهاي نوين در تفسير قرآن از اين قبيل است. در اين رويكرد، شور و غيرت اصلاح ديني و نيز توجه مبارزه جويانه و ايدئولوژيك و اين كه بايد براي عقب ماندگي امت اسلامي علاجي عاجل انديشيد، موجب شد كه انواع و اقسام آرا مثلا به نام تفسير علمي قرآن امكان بروز يابد. تاريخ تطور انديشه هاي اين گروه نشان مي دهد كه هر اتفاقي كه قرار است روزآمدي و كارآمدي اين سنت را نشان دهد، بايد در قلمرو همين سنت بيفتد. تركيب آموزه هاي ثابت و متحول با روشي معين- كه همان اجتهاد است- پيشنهاد فقه شيعي است. اين نوع از روش فهم دين مبتني بر برخي مباني قطعي است، و اين نه با عقلانيت انتقادي سر سازگازي دارد و نه با التقاط بسته بندي شده كساني كه دين را نه يك بنياد معرفتي مبتني بر حق، بلكه مبتني بر شناخت دين براساس توجه صرف به آموزه هاي بيروني مي دانند. بنابراين، سنت را چه به معناي قول و فعل و تقرير نبوي(به عنوان يكي از ادله اربعه)در نظر بگيريم و چه به معاني ديگر، آن چه در اين بازشناسي مهم است، اين است كه محصول تلاش معرفت شناسانه ما بايد نقطه عزيمت خود را از ياد نبرد: سنت به مثابه نصي كه همچنان بر قاطعيت و خلوص پيشين خود اصرار مي ورزد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-086</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-086</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_litew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.ادبیات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Literature</CAT>
<TITLE>
جوابيه اي بر مقاله شوخي هايي در برابر آينه، نقد آخرين دفتر حافظ موسوي
آقاي منتقد! بنفش ها را كنار بزن
</TITLE>
<TEXT>


سينا علي محمدي
چندي پيش در همين صفحه نقدي بر مجموعه شعر زن، تاريكي، كلمات سروده حافظ موسوي به قلم
علي شفايي به چاپ رسيده بود كه از ابعاد مختلف، اين متن(همان نقد)آن چنان كه شايسته است نتوانسته بود به بررسي مجموعه فوق بپردازد. آنچه در ادامه مي خوانيد نگاهي است به شعرهاي زن، تاريكي، كلمات البته با نگاه و پاسخي به اين نقد.
***
واقعيت اين است هنگامي كه به سابقه نقد ادبي در ايران توجه مي كنيم اين موضوع از زمان هاي بسيار دور قابل بررسي است، يعني از زماني كه پيشينيان رساله هايي در نقد شعر به زبان عربي و فارسي نوشته و كساني امثال ابن سينا و خواجه نصير در اين زمينه مطالب و نوشته هايي دارند هر چند بيشتر تحت تأثير فن شعر ارسطو، افلاطون و به طور كل فلسفه و انديشه يونان باستان بوده است. يا در دوره صفويه نيز شاهد نقدهاي زيادي هستيم و ايراني ها و هندي هاي فارسي زبان بسيار درباره بيدل و صائب نوشته و بحث كرده اند، اما در آغاز دوره مشروطه(مدرنيته)كساني همچون ميرزا ملكم خان، آخوندزاده و سپس دهخدا و دشتي و نيما و... نقد را رواج دادند تا اين كه پس از شهريور 1320 عده اي از جمله دكتر خانلري، احسان طبري و بعدها دكتر زرين كوب، استاد غلامحسين يوسفي و نجف دريابندري در عرصه نقد ادبي(خاصه شعر)گام هاي جدي برداشتند. اما امروز نقد جواني به پشتوانه نظريه پردازان غربي پديدار شده است كه مورد علاقه نسل جوان نيز قرار گرفته است و در آن اصطلاحاتي چون شالوده شكني، توجه به روابط كلامي و نحو زبان،صبغه روايت و اتكاء بر آرا و نظريات كساني همچون بارت، فوكو، ريكور، لوكاچ، دريدا و... به وضوح ديده مي شود.
اين مقدمه نسبتاً طولاني براي رد يا تأييد انواع نقد ادبي در ايران نبود بلكه هنگامي كه مطلب آقاي شفايي را خواندم از اين موضوع شگفت زده شدم كه هيچ يك از مؤلفه هاي نقد ذوقي، علمي، آكادميك، سنتي، مدرن و... را در اين نقد نديدم و فاجعه تا آن اندازه بود كه منتقد محترم اين زحمت را به خود نداده بود حتي آثاري را كه پيشتر از حافظ موسوي منتشر شده است تورقي كند تا در ابتداي مطلب ننويسد زن، تاريكي، كلمات سومين مجموعه شعر موسوي است بلكه اين كتاب چهارمين كتاب شعر و پنجمين كتاب حافظ موسوي است. شاعري كه نخستين كتابش در دهه هفتاد به چاپ رسيد و به زمان هاي خيلي دور نيز باز نمي گردد كه ذهن منتقد آن را به فراموشي سپرده باشد. به راستي مگر مي شود نقدي نوشت و پيشينه شعري، فكري، زباني، فرمي و... يك شاعر را نخواند، ندانست يا ناديده انگاشت.
از جمله نكاتي كه آقاي شفايي بر آن تاكيد داشت تكيه موسوي بر روايت است آن هم روايتي خطي و توصيفي كه باعث مي شود تا نابيت و ادبيت شعر و كلامش كاسته شود.
يكي از وصاياي بزرگان و صاحب قلمان حوزه نقد هميشه اين بوده است كه در ابتداي نقد يك اثر به جاي صدور حكم كلي(مثلاً در مورد حضور يا عدم يك روايت كلان، خطي و... در شعر)بايد به طور مستقيم و بي هيچ حجاب و پرده اي با اثر روبه رو شد، احساس و انديشه مؤلف و پديد آورنده را از سطرهاي پنهاني آن دريافت و از همه مهمتر مكانيزم هاي شكل گيري اثر را كشف كرد و سپس با استفاده از نظريات و تئوري هاي خود و ديگران چگونگي استفاده و كاركرد آن مكانيزم ها، پارامترها و مؤلفه ها را در كليت اثر مورد ارزيابي قرار داد. هنگامي كه صحبت از روايت مي كنيم و آن را به هر دليلي رد يا تأييد مي كنيم بايد اشاره كنيم كه چه نوع روايتي و با چه ويژگي هايي قابل قبول يا رد است؟! امروزه روايت ها همه جا حاضرند در اسطوره، در افسانه، داستان ها، مثل ها و حكم، رمان، تاريخ، حماسه، تراژدي، پانتوميم، نقاشي، سينما، عناوين اخبار و حتي درگفت وگوهاي روزمره. در همه اين موارد روايت ها با زباني شيوا در اشكال گفتاري يا نوشتاري، تصاوير ثابت يا متحرك، اشاره ها يا تركيبي منظم از همه اين گونه ها كه در نمونه هاي موفق شعر موسوي مي توان آن را يافت حضور دارند. به عنوان مثال در همان شعر ابتدايي كه در پنج فضاي مختلف سروده شده است، ما مي توانيم يك روايت شعري را در اجراهاي مختلف و تا حدودي دراماتيك و نمايشي مشاهده كنيم و حتي در برخورد ابتدايي نه تنها با يك روايت خطي روبه رو نمي شويم بلكه احساس مي كنيم شاعر دچار يك آشفتگي(البته آگاهانه)در محتوا و ذهنيت است چرا كه شعر نيز كاملاً انتزاعي است و روايت از لحاظ ساختاري بين توالي و پيامد يا زمان بندي و منطق، گونه اي اغتشاش و درگيري ايجاد مي كند، اما همان  گلوله كاموا يا نخي كه در دو اپيزود مياني حضور دارد مي تواندمانند يك نخ نامرئي محلي براي گره خوردگي در ساختار شعر باشد. صاحب اين قلم در اين نوشته اصلاً قصد دفاع يا نقد مثبت بر مجموعه زن، تاريكي، كلمات ندارد، اما بايد بپذيريم چگونگي و شيوه اجراي تكنيك هاست كه باعث قضاوت منتقد در مثبت يا منفي ارزيابي كردن اثر مي شود. اگر شعر موسوي يك وجه مشترك با دهه هفتاد داشته باشد آن فرار از گفتمان مونولوگ و حتي ديالوگ محور است، به گونه اي كه سعي مي كند به سمت شعرهاي چند صدايي نزديك شود، حتي اگر يكي از صداها را به قول  آقاي شفايي دخالت گوينده در متن بدانيم باز هم دليل بر سبك شمردن كار خويش و مخاطب و مهمتر نماياندن حكم ذهني و علمي شاعر نسبت به شعر نيست چرا كه اين دوباره مي شود همان حكم كلي... اتفاقاً حضور شاعري كه انديشيده شعر مي گويد و شعرش سرشار از ارجاعات اجتماعي، سياسي است آن هم در دوره اي كه گرايش به فرماليسم و بازي هاي مختلف زباني به دليل فقر انديشه و اجتناب از درگير شدن شاعران با مسائل فرهنگي، اجتماعي و سياسي بيداد مي كند، مي تواند ارزشمند و تحسين برانگيز باشد و حتي باعث ايجاد فرامتن هاي متعدد و فراروايت هايي شود كه آقاي شفايي آنها را به كوچك بودن متهم كرده بود. شعر دوقلوها، بنفش ها را كنار زدم، سوختن، ساختن و... دغدغه هاي شاعري را دارد كه به قول خودش متعلق به نسلي است كه از وقتي پا به صحنه اجتماع گذاشته با سلسله تحولاتي در جامعه مواجه شده است كه در ذهنش تأثيرگذار بوده و ذهن او را جستجوگر بار آورده است. نسلي كه به دنبال اين بود تا براي هر پديده اي تعريف تازه اي كند، آيا اين دغدغه ها كه دوران انقلاب، دفاع مقدس و حتي تحولات امروزين جهاني را شامل مي شود فرا روايت هاي كوچكي است. در اين زمينه يك مثال مي آورم و قضاوت را به مخاطبان وا مي گذارم: بنفش ها را كنار زدم‎/ تو در آبي ها خفته بودي‎/ صداي موشك باران دست هايم‎/ پوست تو را بيدار كرد‎/ جنگ بود‎/ نارنجك ها را روي پيشاني من شق كرده بودند‎/ نه! تو نبايد بيدار مي شدي‎/ با اين لباس هاي خوني‎/ جواب پدر را چه خواهي داد؟! اي كاش هنگام نقدها نيز ابتدا بنفش ها را كنار بزنيم...
***
در پايان باز هم تاكيد مي كنم مجموعه حاضر نسبت به آنچه در آثار قبلي حافظ موسوي ديده ايم كاستي هاي فراواني دارد كه به ويژه در زبان شعري او و غلتيدن به نثر و تا حدودي فاصله گرفتن از شعر و رسيدن به پيام هاي شعارگونه بدون انديشيدن به زيبايي شناسي و كاركردهاي زبان قابل تامل است كه خود بحث ويژه اي را مي طلبد.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-087</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-087</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_litew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">ادب و هنر.ادبیات</CAT>
<CAT xml:lang="en">Literature and Art.Literature</CAT>
<TITLE>
شعر معاصر ايران
كاشكي به جاي خاك مي نوشتمان آتش
</TITLE>
<TEXT>
نور محمد ناصري، متولد 1350 در شهرستان دهلران است. دانشجوي كارشناسي ارشد ادبيات فارسي از دانشگاه آزاد دزفول است و دبير آموزش و پرورش است. مجموعه شعرش نقطه چين به جايي... است كه پارسال، به چاپ رسيده است.
آتش
ابتدايمان از خاك، سرنوشتمان آتش
از ازل عجين بودست با سرشتمان آتش
آتشي به نام عشق در وجودمان گل كرد
آن چنان كه مي جوشيد از بهشتمان آتش
يك بناي لرزانيم يك تضاد ناهنجار
سقف سقفمان دريا، خشت خشتمان آتش
كاش خلقت آدم طور ديگري مي بود
كاشكي به جاي خاك مي نوشتمان آتش
در طلسم موهومي زاده ايم و مي رويد
از بهارمان پاييز از بهشتمان آتش
آدمي رقم خوردست از غبار و خاكستر
ابتدايمان از خاك، سرنوشتمان آتش
پشت آبي ترين
دوستان رفته مي دانند پيش از اين ما را غمي گر بود
از نگاهي خيس در كوچه از نگاهي گريه آور بود
آخرين باري كه مي رفتيم چشمهامان طور ديگر ديد
پشت اين آبي ترين شايد آفتابي مهر بانتر بود
سال ها در حسرتش مانديم آن كه ما را خوب مي فهميد
هر چه مي گفتيم مي دانست هر چه مي خوانديم از بر بود
گرچه عمري با غزلگويي عشق را تفسير مي كرديم
باز با اين حال فهميديم دوستي از عشق بهتر بود
ساده و بي ادعا حتي هفت شهر عشق را گشتيم
بارها عاشق شديم اما عشق اول چيز ديگر بود
عشق اول مهرباني بود در نگاهي خيس و چين خورده
عشق اول ناز يك لبخند، عشق اول عشق مادر بود



محمدمهدي سيار، متولد 1362 در زاهدشهر فارس و دانشجوي سال پنجم دوره كارشناسي ارشد فلسفه است. دغدغه  جدي عدالت در اكثر اشعارش ديده مي شود. به زودي گزيده اي از شعرهايي كه در محور عدالت خواهي ديني در اين سال ها سروده شده اند و اكثرا لحن اعتراض آميز دارند، توسط او روانه نشر خواهد شد با عنوان ميزان موزون.
مباد...
مباد سفره رنگين تان كپك بزند
خلاف ميل شما چرخكي فلك بزند
به پاسبان محل بسپريد نگذارد
گرسنه اي سر اين كوچه ني لبك بزند
شما به صحت ايمان خويش شك نكنيد
درخت دين جماعت اگر شتك بزند
شما به پاكي باغات خويش شك نكنيد
اگر هنوز گلويي دم از فدك بزند
رها كنيد علي را كه مثل هر شب خويش
به زخم كهنه و نان جواش نمك بزند
امير قافله گيرم كه عزم جنگ كند
نشسته اند سواران كه را محك بزند
ابابيل ها
نهادند زين لشكر ابرهه فيل ها را
ولي سر بريدند اول ابابيل ها را
به قرآن سر صلح دارند اينان ببينيد
سر نيزه تورات ها را و انجيل ها را
ببنديد دستان بي تابتان را ببنديد
فلاخن مياريد از امروز سجيل ها را
***
دريغا به اين قصه هرگز كلاغي نيامد
دريدند قابيل ها نعش هابيل ها را
به دنبال نيل و فرات است و پر كرده فرعون
يزيدانه از خون نوزادگان نيل ها را



سيد محمد جواد شرافت، متولد 1360 است، در شهرستان شوشتر، اما حدود ده سال است كه در قم به تحصيل علوم ديني مشغول است.
شش هفت سال است كه شعر را جدي گرفته است و در اين مدت، در كنگره هاي كشوري شعر برگزيده شده است. آخرين آنها كنگره سراسري شعر جوان كشور بوده است كه هفته  پيش با عنوان كنگره فلك الافلاك در خرم آباد برگزار شد.
تبسم دريا
تو آن ماهي كه در پايت تلاطم مي كند دريا
شبي كه با تو بودن را تبسم مي كند دريا
نگاهش غرق نور تو، سرش سرشار شور تو
چه شورانگيز با چشمت تكلم مي كند دريا
دلش از غصه مي گيرد هزاران دفعه مي ميرد
همين كه در پس ابري تو را گم مي كند دريا
مگر بر سينه ساحل نشسته رد پاي تو
كه با هر موج بر خاكش تيمم مي كند دريا
تو آن ماهي من آن دريا كه از هم دور افتاديم
بگو كي روي ماهت را تبسم مي كند دريا
اين دشت آسمان
جاري است در زلالي اين دشت آسمان
با اين حساب سهم زمين هشت آسمان
اينجا پرنده هاي زيادي رها شدند
بايد خطاب كرد به اين دشت آسمان
دشتي كه در قدم قدم خاك روشنش
دنبال رد پاي خدا گشت آسمان
حيران شد از بلوغ زمين هر فرشته كه
كامد به اين حوالي و برگشت آسمان
گرچه پرنده هاش غريبند بين خاك
از خونشان هر آينه نگذشت آسمان
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-088</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-088</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
مروري بر سيستم حمل و نقل عمومي  سه شهر بزرگ دنيا
فراموشي يك بحران عمومي
</TITLE>
<TEXT>


گيتي عابدي
مي گويند آلودگي هوا باعث بيماري هاي زيادي مثل: سرطان ريه، آسم و... مي شود. مي گويند يكي از علت هاي مهم آلودگي هوا، دود خارج شده از اگزوز وسايل نقليه است. مي گويند ماشين هاي شخصي زيادي در شهر وجود دارد و باعث آلودگي هوا و آلودگي صوتي مي شوند. مي گويند اگر اين طور پيش برود، شهر تبديل به پاركينگ عمومي  مي شود و البته شايد قبل از آن، آسمان از آلودگي بيش از اندازه خفه شود. مي گويند بايد فرهنگ سازي شود و ديگر ماشين تك سرنشين در خيابان ها نبينيم و اكثر مردم بايد از وسايل نقليه   عمومي استفاده كنند. غير از اينها، نكته ديگري هم مي گويند؛  اگر چشم بر روي آلودگي هوا و آلودگي صوتي ببنديم،  ديگر نمي توانيم شاهد شكسته شدن كمر زمين زير بار سنگين ترافيك باشيم. پس وسايل نقليه شخصي خانه نشين شوند و فقط در ايام تعطيل در خدمت صاحب شان باشند تا راه براي وسايل نقليه عمومي  باز شود و بدين ترتيب انواع آلودگي و ترافيك سنگين بروند درون قوطي و به آرشيو تاريخ سپرده شوند. در مقابل شهروندان، جواب مي دهند حاضر هستيم همراه آسمان خفه شويم و كمرمان مانند زمين شكسته شود اما نمي توانيم از وسايل نقليه با اعمال شاقه استفاده كنيم و همچنين مي گويند تا وقتي مرغ ما مانند همسايه ها غاز نشود، با فرهنگ نمي شويم و از وسايل نقليه استفاده نمي كنيم. و اما من در اينجا اضافه مي كنم به طور حتم منظور شهروندان از همسايه، شهرهايي مثل لندن، هنگ كنگ و ونكوور بوده است.
لندن، مادر حمل و نقل عمومي
يك چهارم از مسافر هاي بين المللي، لندن را به عنوان آسان ترين شهر در دنيا براي گشت و گذار انتخاب كردند و اين گونه شد كه اين شهر گران قيمت انگليسي توانست در سال 2006 بر سكوي اول حمل و نقل عمومي  در دنيا بايستد. انتخاب لندن چندان دور از ذهن هم نبود هر چه باشد بريتانيايي ها و حتي مسافر هاي خارجي از حمل و نقل اين شهر به نيكي ياد مي كنند و حجم بيشتري از اين محبوبيت مربوط به سيستم راه آهن زيرزميني اش است. اولين خط راه آهن زيرزميني جهان در لندن و در سال 1863 با لوكوموتيو بخار افتتاح شد. و امروز عنوان بزرگترين خط آهن زير زميني( با طول 415 كيلومتر)در اروپا را يدك مي كشد. اكنون خط آهن زيرزميني لندن داراي 500 قطار، 236 ايستگاه و بيش از 12000 كارمند است و جابه جايي حدود 3 ميليون مسافر در روز برعهده اين سيستم است. البته ناگفته نماند تونل هاي راه آهن لندن در طول جنگ جهاني دوم، به جز كار حمل و نقل به عنوان پناهگاهي هنگام حملات هوايي به شمار مي رفت.به جز راه آهن زيرزميني، اتوبوس هاي دو طبقه قرمز رنگ قسمتي از بار حمل و نقل لندن را بر دوش دارند. اين سيستم هم مانند سيستم زيرزميني لندن، اسم و رسمي در جهان براي خودش دست و پا كرده و به عنوان يكي از بزرگترين و وسيع ترين حمل و نقل شهري در دنيا شناخته شده است. هر روز، بيش از 6800 دستگاه اتوبوس حدود 6 ميليون مسافر را در بيش از 700 خط متفاوت جا به جا مي كنند.
ترموا هم يكي ديگر از اعضاي خانواده بزرگ حمل ونقل عمومي لندن است. هر تراموا با طول 30 متر مي تواند تا 240 مسافر را در هر نوبت حمل كند و براي هر مسافر سوختي به مراتب كمتر از تاكسي و ديگر وسايل نقليه جاده اي مصرف مي كند. در ضمن، تراموا هاي جديد فاقد هر گونه صداي موتور هستند و اين، يعني كاهش آلودگي صوتي در لندن.
هنگ كنگ، جزيره پله هاي برقي
جزيره هنگ كنگ داراي سراشيبي هاي زيادي است به همين دليل داراي يكي از غيرمعمول ترين وسايل نقليه در دنياست. در مركز و غرب هنك كنگ، سيستم بزرگي از پله برقي و پياده رو متحرك وجود دارد. mid-levels escalator با داشتن 20 پله برقي و 3 پياده رو برقي و طولي به اندازه 800 متر، طويل ترين پله برقي سرپوشيده در هواي آزاد در جهان است. اين سيستم، تا ساعت 10 صبح براي رفتن مسافران به سر كار به طرف پايين در حركت است و بعد از آن تا نيمه هاي شب به سمت بالا حركت مي كند. براي ساخت اين سيستم 30 ميليون دلار هزينه شد و از سال 1993 شروع به كار كرد. روزانه بيش از 35 هزار نفر از اين وسيله استفاده مي كنند.
هنگ كنگ هم مانند ديگر شهر هاي پيشرفته جهان در زمينه حمل و نقل، داراي سيستم خط آهن كارآمدي است. اين سيستم به وسيله دو سيستم mass transit railway(mtrو kowloon-canton railway kcrcاداره مي شود. mtr شبكه مترو را در داخل هنگ كنگ اداره مي كند و به عنوان يكي از مدرن ترين سيستم هاي مترو در جهان شناخته شده است. اين سيستم داراي 38 ايستگاه است و روزانه حدود 4/2 ميليون نفر از اين وسيله استفاده مي كنند. kcr شمال شرقي و شمال غربي اين جزيره را به جاهاي ديگر آن متصل مي كند كه طول آن در حدود 112 كيلومتر است و به چهار خط تقسيم مي شود. اين جزيره، داراي سيستم تراموا هم است البته فقط با قطار هاي دو طبقه و طول آن 13 كيلومتر است.
سرويس تاكسي هنگ كنگ هم در زمره معروف ترين در جهان قرار دارد. اكثر تاكسي ها در اين جزيره به طور مستقل اداره مي شود اما تعدادي از آنها تحت نظر شركت هاي مختلفي هستند. به طور ميانگين روزانه حدود يك ميليون نفر از تاكسي استفاده مي كنند و اين يعني اينكه 12 درصد از حمل و نقل عمومي  بر دوش تاكسي است. ميني بوس، اتوبوس و فري(نوعي سيستم حمل و نقل است كه با استفاده از قايق و كشتي، مسافر و حتي وسايل نقليه ديگر را در آب جابه جا مي كند.)به همراه مواردي كه در بالا گفته شد، هر روز بيش از 11 ميليون مسافر را جابه جا مي كند.
آسمان و دريا در اختيار ونكوور
ونكوور بي سي، مركز استان بريتيش كلمبيا، بزرگترين كلان شهر در قسمت غربي كانادا و سومين شهر بزرگ در كل كشور است. اين شهر، براي چند سال متوالي به عنوان مرفه ترين و بهترين شهر دنيا انتخاب شده است و از نظر شاخص هاي مدني و رفاه اجتماعي در سطح بالايي قرار دارد. مي توان گفت اين شهر كانادايي از نظر سيستم حمل و نقل عمومي  جايگاه بالايي در سطح دنيا دارد. ونكوور از آن دسته شهرهايي است كه استفاده اي بهينه از آنچه دارد، مي كند. بسياري از شهر هاي دنيا براي حمل و نقل، تنها دل به جاده ها خوش كرده اند اما كانادايي ها آسمان را هم در اختيار خود در آورده اند. قدمت قطار هوايي به سال 1985 بر مي گردد و به نوعي طويل ترين سيستم حمل و نقل اتوماتيك در جهان به شمار مي رود. قطار هوايي بر روي ريل هاي مرتفع در حركت است و سابقه اي پاك دارد؛ در پيشينه اش هيچ گزارشي از خروج از خط يا تصادف ديده نمي شود. قطار هوايي ونكوور داراي 33 ايستگاه است و در روز 220 هزار نفر را در طول 5/49 كيلومتر جا به جا مي كند.
ونكوور دست از سر دريا هم برنداشته است و قسمتي از حمل و نقلش را به آن سپرده است. اتوبوس دريايي(نوعي فري كه فقط مختص مسافران است)از سال 1900 كارش را شروع كرده است و تا امروز، از ساعت 7 صبح تا 1 در خدمت مسافران است. روش كار اتوبوس هاي دريايي به صورتي است كه دو اتوبوس همزمان از جهت مقابل هم حركت مي كنند و تا نصف دريا پيش مي روند و سپس دور مي زنند و طول زمان كاري شان 50 بار اين عمل را انجام مي دهند. اين اتوبوس ها در اصل نوعي قايق دو طبقه هستند كه ظرفيت شان 400 صندلي است.
ونكوور مانند ديگر شهر هاي پيشرفته دنيا در زمينه حمل ونقل، داراي سيستم ريلي و اتوبوسي كارآمدي است اما آنچه كه باعث شده اين شهر بر سر زبان ها بيافتد، همان قطار هوايي است كه بيش از 20 سال در دل ونكوور جا خوش كرده است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-089</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-089</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_mycity.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">گوناگون.شهری</CAT>
<CAT xml:lang="en">Miscellaneous.Urban</CAT>
<TITLE>
جهانشهر
شبكه حمل و نقل مستقل
</TITLE>
<TEXT>


سيد هادي استخر
شبكه منسجم حمل و نقل كوريتيبا توسط urbs مديريت مي شود، يك شركت دولتي كه در سال 1963 ايجاد شد. آنها سيستم و شركت هاي خصوصي را كه خطوط اتوبوسراني را اداره مي كنند، هماهنگ و كنترل كرده و زيربناي اقتصادي اين سيستم را حفظ مي كنند. 16 شركت خصوصي كه براي خطوط خاص جواز دريافت مي كنند و كارمزد خود را نه به ازاي هر مسافر بلكه به ازاي هر كيلومتر دريافت مي كنند، مالك اتوبوس ها و مسئول اداره آنها هستند. urbs با تنظيم تعداد خطوط و كثرت اتوبوس بر طبق تقاضا، هم مسافت پيموده و هم تعداد مسافران را كنترل مي كند. بودجه اين سيستم بدون هيچ سوبسيد دولتي، توسط كرايه هاي اتوبوس تأمين مي شود و كرايه براساس محاسباتي است كه توسط urbs انجام مي شود و سود شركت هاي اتوبوسراني، هزينه هاي پرسنل، نگهداري و استهلاك ناوگان اتوبوسراني را پوشش مي دهد. بسته به اين واقعيت، همراه با نگهداري دائمي كنترل شده، اتوبوس ها در وضعيت خوبي هستند كه به پايين نگهداشتن سطوح آلودگي اگزوزها كمك مي كند. براي پايين آوردن بيشتر سطوح آلودگي، در urbs آزمايشاتي با افزودني هاي ديزلي متفاوت مانند روغن سويا و اتانول انجام مي شود.استفاده كوريتيبا از اين سيستم حمل و نقل عمومي از تمام مراكز ايالتي برزيل با 75 مسافري كه در ايام هفته از اين سيستم استفاده مي كنند بالاتر است. در نتيجه مصرف سوخت شهر30 درصد پايين تر از هشت شهر مشابه در برزيل است.
براي برآورده كردن نيازهاي جمعيت در حال رشد در30 سال گذشته، سيستم حمل ونقل عمومي در به كار بردن انواع گوناگون خدمات اتوبوسراني كه نيازهاي مسافران را در مناطق مركزي و شهرداري هاي اطراف برآورده مي كنند، تلاشهايي را انجام داده است. شبكه منسجم حمل و نقل كه بين خود كوريتيبا و مناطق مركزي اطرافش ايجاد شده است و اكنون با 1902 اتوبوس كار مي كند به مسافران اين امكان را مي دهد كه بدون پرداخت بيش از يك بليت براي يك مقصد معين، بليت هاي رزرو شده سفري تهيه كنند. شبكه منسجم حمل و نقل كوريتيبا امروز حدود9000 كيلومتر مسير را در هشت شهر مجاور پوشش مي دهد. در يك روز عادي 9/1 ميليون مسافر از اين سيستم استفاده مي كنند كه برطبق نظرسنجي 89urbs درصد از مردم از اين سيستم رضايت دارند. اگر چه امروز اين سيستم علائمي از خستگي را در اتوبوس هاي شلوغ در طول ساعات اوج نشان مي دهد، با اين حال هنوز براي بسياري از شهرهاي ديگر يك الگوي خوب است. استراتژي طولاني مدت شهري و اراده سياسي براي تكميل كار، نه تنها در زمينه حمل و نقل عمومي بلكه در استراتژي هاي كلي شهر هم نتايج مثبتي را نشان داده است .
شهر همچنين روشها و استراتژي هايي براي حفظ محله هاي تاريخي دردست اقدام دارد كه از لحاظ فرهنگي بخشهاي مهمي از تاريخ شهر را حفظ مي كند. نمونه اي از هماهنگي حمل و نقل با مديريت ساير بخش هاي شهر خيابان هايي هستند كه به اصطلاح خيابان هاي شهروند ناميده مي شوند. در بعضي پايانه هاي اتوبوسراني در حومه هاي شهر، شهرداري، ادارات تابعه اي ساخته است تا تماس با مردم را آسان كند.حالا شايد بپرسيد دليل اصلي چنين كاربرد گسترده و معروفيت اين سيستم چيست؟ مطالعات نشان داده  28 درصد جمعيت صاحب ماشين به طور منظم از اين سيستم استفاده مي كنند. به نظر مي رسد كه جواب آن به دلايل عملي مربوط مي شود، اتوبوس ها سريع بوده، شبكه خطوط شهر را خيلي خوب پوشش داده و سفر با اتوبوس ارزانتر از سفر با ماشين است.
در مقايسه با بعضي شهرهاي ديگر در برزيل، اين سيستم تركيب شگفت آوري از كارآمدي و سرعت است. برنامه ريزان شهر با راه حل هاي ابتكاري ساده قادر بوده اند تا سيستمي ايجاد كنند كه از لحاظ اقتصادي تركيب خودكفايي باشد. بين شركت هاي خصوصي تحت كنترل دولت به هزاران شهروند كوريتيبا و حومه هاي اطراف آن با حمل و نقل نسبتاً ارزان و مؤثر به زندگي روزانه آنها خدمت مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-090</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-090</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
چند پرسش و پاسخ درباره شايع ترين سرطان زنانه
تشخيص سريع، رمز بقا
</TITLE>
<TEXT>


رعنا دهقاني
چهارم تا ششم ماه جاري، كنگره بين المللي سرطان سينه به همت مركز تحقيقات سرطان دانشگاه علوم پزشكي شهيد بهشتي و با همكاري دانشگاه هاي علوم پزشكي سراسر كشور، انجمن هاي علمي و كنگره هاي علمي سرطان برگزار شد. در60 سال اخير به طور متوسط سالانه 1 تا 4 درصد به ميزان بروز سرطان سينه در كشورهاي مختلف جهان افزوده  شده است. سرطان سينه شايع ترين سرطان در زنان است و مشكل اصلي سلامت در بسياري از كشورهاي دنيا به خصوص در كشورهاي پيشرفته همين بيماري است. سرطان سينه هر چند شايع ترين نوع سرطان در زنان است، اما ويژگي خاص آن در مقايسه با ساير سرطان ها قابل درمان بودن آن است. انجمن سرطان آمريكا تخمين زده است كه در آمريكا حدود 203 هزار و 500 مورد جديد سرطان سينه تشخيص داده شده و در حدود 40 هزار بيمار هر سال از اين بيماري مي ميرند و حدود يك هشتم زنان آمريكايي كه به سن 85 سالگي مي رسند در بسياري مواقع در طول زندگيشان اين بيماري را بروز مي دهند. بر اساس تحقيقات جامعه سرطان كانادا 19 هزار مورد جديد سرطان نيز در كانادا تشخيص داده شده و 5 هزار و 300 زن كانادايي هر ساله از اين بيماري مي ميرند. ميزان شيوع بيماري با بالا رفتن سن افزايش مي يابد و زنان 75 سال به بالا ريسك بالاتري دارند. سرطان سينه در مردان هم ديده مي شود. اما اين بيماري در زنان 100 بار بيشتر از مردان است. دانشمندان هنوز علت دقيق اين بيماري را كشف نكرده اند. آنچه مي خوانيد، دانستني هايي درباره اين بيماري است كه در قالب چند پرسش و پاسخ بيان شده است.
***
* سرطان چطور بوجود مي آيد؟
- سرطان سينه يك تومور بدخيم در بافت غده اي سينه است. تومورهاي بدخيم به نام كارسينوم ناميده مي شود. كارسينوم  ها زماني كه تصميم به از بين بردن بافت طبيعي سينه مي كنند، سبب تكثير غيرطبيعي شده، ممكن است منتشر شوند و يا به قسمت هاي ديگر بدن متاستاز دهند(منتشر شوند).
* كدام زنان بيشتر در معرض ابتلا به سرطان سينه هستند؟
- چند گروه از زنان ريسك بالايي براي ابتلا به اين بيماري دارند: آنهايي كه قاعدگي هاي طولاني دارند؛ آنها كه قاعدگي شان قبل از 12 سالگي شروع و بعد از 50 سالگي تمام شود؛ افرادي كه از قرص هاي ضد بارداري يا درمان هاي جايگزيني هورمون استفاده مي كنند؛ زناني كه در تاريخچه خانوادگي آنها اين بيماري وجود دارد. همچنين سرطان سينه در زناني كه به طور مرتب معاينه نمي شوند و آنهايي كه وزنشان را در حد طبيعي نگه نمي دارند شايع تر است. مصرف الكل و سيگار هم درصد اين بيماري را بالا مي برد.
بررسي ها نشان مي دهد زناني كه به طور روتين شيفت هاي شب دارند يعني حدود 60 درصد آنها ريسك بالاتري براي اين بيماري دارند. دانشمندان عقيده دارند بالا رفتن ملاتونين بدن يعني هورموني كه وظايف ديگر هورمون هاي جنسي را تعيين مي كند در طول شب با قرار گرفتن در مقابل نورهاي درخشان در طول شب كاهش پيدا مي كند كه اين امر ممكن است سطح استروژن را افزايش دهد. اين مطالعات بر روي زنان شهروند شهرهاي صنعتي كه بيشتر در معرض نورهاي مصنوعي در شب قرار مي گيرند نشان داده آنها بيشتر مستعد ابتلا به سرطان سينه هستند.
* آيا بيمار مبتلا به سرطان سينه با ديدن علايم خاصي متوجه اين بيماري مي شود؟
- خير، به نظر مي رسد در حدود سه چهارم بيماراني كه مبتلا به اين بيماري هستند هيچ نوع علائمي كه سبب افزايش خطر براي اين بيماري شود را نداشته اند. براي همين پزشكان توصيه مي كنند كه هر زني بايد ساليانه از طريق مراكز درماني معاينه سينه شود و همچنين زنان بايد ماهانه خودشان به انجام اين معاينه بپردازند. فردي كه غده اي را در سينه اش پيدا كرد هرچه  سريع تر اين مسئله را با پزشكش در ميان بگذارد.
* آيا هر توده اي در سينه نشان  دهنده ابتلا به سرطان سينه و يك تومور بدخيم است؟
- خير، هر توده اي در سينه علامت مطمئني از سرطان نيست. هر سينه به طور طبيعي داراي توده هاي زياد با اندازه هاي مختلف است. قبل از يائسگي سينه ها به طور طبيعي بزرگ مي شوند. از سوي ديگر اختلالاتي در رشد سينه ها ممكن است با اين سرطان اشتباه شود. ضمناً رويش غير سرطاني كيست هايي كه حاوي مايع بوده سبب ضخامت بافت هاي سينه مي شود. اين كيست ها وظيفه توليد شير را به عهده دارند.
* ماموگرافي تا چه حد مي تواند در تشخيص اين بيماري موفق باشد؟
- معاينه سينه با اشعه ايكس، روشي كه به آن ماموگرافي گفته مي شود، مي تواند شانس درمان موفقيت آميز تومورهاي شناسايي شده در مرحله اوليه قبل از اينكه به اندازه كافي بزرگ شده باشد را بالا ببرد. اگرچه مطالعات اختلاف نظر درباره تأثيرات ماموگرافي در كاهش مرگ ومير ناشي از اين سرطان را نشان مي دهد.
* چگونه مي توان يك تومور خوش خيم را از يك تومور بدخيم تشخيص داد؟
يك ماموگرام نمي تواند يك تومور خوش خيم از بدخيم را تشخيص دهد. تنها راه تشخيص قطعي يك توده مشكوك در سينه انجام يك بيوپسي(نمونه برداري)از آن است كه در اين روش توده يا قسمتي از آن جهت آزمايشات ميكروسكوپي براي سلول هاي سرطاني برداشته مي شود. اگر وجود سرطان مسجل شد پزشك مشخص مي كند كه سلول هاي سرطاني به بافت هاي اطراف سينه متاستاز داده است يا نه. شايع ترين محل متاستاز در بيماران مبتلا غده هاي لنفاوي زير بغل است. وجود يا عدم وجود سلول هاي سرطاني در بافت ها به پزشك كمك مي كند كه چقدر سرطان پيشرفته است. پزشكان معمولاً چند تا از غدد لنفاوي زير بغل را اگر سرطاني باشد برمي دارند. اين جراحي لنفوم را نشان مي دهد كه يك توده متورم دردناك در بازو به دليل تجمع مايع است و ممكن است جايي قرار گرفته باشد كه خطر عفونت را بالا ببرد. اگر غدد ايمني بتوانند سلول هاي سرطاني را مهار كنند، سرطان نمي تواند به اطراف سينه سرايت كند و بيمار از جراحي وسيع رها مي شود .
*آيا آزمايش هاي ژنتيكي راه قطعي براي تشخيص قطعي سرطان سينه هستند؟
خير، البته زناني كه داراي تاريخچه خانوادگي سرطان سينه هستند تحت آزمايش هاي ژنتيك قرار مي گيرند و ژن هاي brca1 و brca2 جهش يافته در آنها مشخص مي گردد، اما اين يك راه قطعي براي تشخيص بيماري در زناني كه اين ژن ها را دارند، نيست. آمارها نشان مي دهد حدود 50 تا 60 درصد زناني كه اين ژن ها را دارند از سن 70 سال به بالا اين بيماري را بروز مي دهند اگرچه اين راه كاملاً موفقي براي جلوگيري از سرطان سينه نيست.
* پيش آگهي سرطان سينه بخصوص كساني كه سرطان سينه متمركز دارند، چگونه است؟
با تشخيص سريع تر، ميزان بقاي بيماران افزايش يافته است. ميزان بقاي 5 ساله(منظور درصد افرادي است كه 5 سال بعد از تشخيص سرطان زندگي مي كنند)براي زنان آمريكايي كه سرطان سينه بدون متاستاز داشته اند از سال هاي 1940 تا 1990 به بعد از 72 درصد به 96 درصد افزايش يافته است. اگرچه سرطان بافت هاي اطراف را درگير مي كند ميزان بقاي زندگي در 5 سال آينده به 78 درصد افت مي كند. براي زناني كه سرطان درمان شده دارند پيش آگهي خوبي وجود دارد به خصوص با معاينات مكرر توسط پزشك معالج و معاينه اي كه خود بيمار از سينه خود مي كند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-091</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-091</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
روش هاي درماني سرطان سينه كدامند؟
</TITLE>
<TEXT>


درمان اين بيماري بستگي به سن بيمار، درجه گرفتاري سينه، وسعت، محل تومور، متمركز بودن تومور يا انتشار آن در بدن دارد. درمان شامل جراحي، اشعه درماني، شيمي درماني، هورمون درماني يا تركيبي از اينهاست. اكثر بيماران تحت عمل جراحي قرار گرفته و فقط توده و بافت سينه برداشته مي شود. در اكثر موارد سينه دست نخورده باقي مي ماند كه به اين روش ماستكتومي پارشيال يا برداشتن توده گفته مي شود. در يك ماستكتومي ساده فقط سينه گرفتار شده برداشته مي شود. ولي ماستكتومي راديكال شامل برداشتن كامل سينه و تعدادي از غدد لنفاوي زير بغل نزديك سينه است.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-092</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-092</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
پرتو درماني(راديوتراپي)كي براي اين بيماران توصيه مي شود؟
</TITLE>
<TEXT>
پزشكان معمولاً در بيماراني كه ماستكتومي پارشيال شده اند اشعه درماني را توصيه مي كنند. اشعه درماني را با قدرت بالا در قسمت هايي كه سلول هاي سرطاني  آن را تخريب كرده و در سينه، ديواره آن و زير بغل بعد از عمل جراحي انجام مي گيرد. بررسي ها نشان مي دهد برداشتن تومور همراه با اشعه درماني در مرحله اوليه سرطان سينه به اندازه ماستكتومي مؤثر است. به طوري كه هيچ تفاوتي در ميزان طول زندگي بيماران درمان شده با هريك از اين دو روش نيست.
به همين دليل بسياري از زنان روش برداشتن تومور با اشعه درماني را ترجيح مي دهند و از برداشتن كامل سينه ممانعت مي كنند. اما اين درمان محافظتي يك انتخاب براي همه بيماران نيست و شامل آنهايي كه قبلاً اشعه درماني شده اند و يا دو يا چند غده در سينه داشته اند كه از طريق عمل جراحي برداشته شده نمي شود. در بسياري از موارد ماستكتومي تنها راه انتخابي است. بسياري از زنان تمايل به عمل جراحي ترميمي بعد از اين عمل دارند تا ظاهر سينه شان حفظ شود.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-093</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-093</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
آيا شيمي درماني عوارضي هم براي بيمار دارد؟
</TITLE>
<TEXT>
بله، در شيمي درماني بيمار داروهاي ضد سرطان دريافت مي كند كه شامل كاهش رشد سلول هاي سرطاني يا از بين رفتن آنها مي شود. شيمي درماني ممكن است علاوه بر جراحي براي جلوگيري از بيماري نيز انجام شود. حتي اگر سلول  هاي سرطاني در بافت هاي سينه ديده نشود ممكن است به عنوان دريافت اوليه در بيماران پيشرفته جهت كوچك كردن اندازه تومور براي عمل جراحي موفقيت آميز انجام گيرد.
در اين موارد شيمي درماني با دوز بالا علاوه بر از بين رفتن سلول هاي سرطاني، سلول هاي بنيادي و سلول  هاي خون ساز در مغز استخوان را هم از بين مي برد. بسياري از بيماران كه در مراحل پيشرفته تحت شيمي درماني هستند، براي پيوند مغز استخوان نيز هدايت مي شوند.
</TEXT>
</DOC>
<DOC>
<DOCID>HAM2-851209-094</DOCID>
<DOCNO>HAM2-851209-094</DOCNO>
<ORIGINALFILE>/1385/851209/world/_sciew.htm</ORIGINALFILE>
<ISSUE>چهارشنبه 9 اسفند 1385</ISSUE>
<DATE calender="Western">2007-02-28</DATE>
<DATE calender="Persian">1385/12/09</DATE>
<CAT xml:lang="fa">علمی فرهنگی.علمی</CAT>
<CAT xml:lang="en">Science and Culture.Science</CAT>
<TITLE>
هورمون درماني چه جايگاهي در درمان بيماران دارد؟
</TITLE>
<TEXT>


هورمون درماني عوارض سوء در فعاليت هاي طبيعي بدن دارد. براي مثال سلول هاي سرطاني روي رشد هورمون استروژن كه در تخمدان ها توليد مي شود اثر مي گذارد. هورمون درماني رشد اين سلول ها را از طريق جلوگيري از ترشح هورمون استروژن كاهش مي دهد.
يكي از داروهايي كه در هورمون درماني استفاده مي شود تاموكسيفن است كه از عود مجدد سرطان در اكثر بيماران جلوگيري مي كند. داروي ديگري از خانواده تاموكسيفن، رالوكسيفن است كه آن هم نتايج مشابهي نظير اين دارو را دارد.
</TEXT>
</DOC>
</HAMSHAHRI2>